[年經] 重劍定九劍先係更接近無劍境界

原Post

令狐沖最尾學完易筋經, 係咪已經去到最高級數

請繼續，討論去到有人話重劍係大力，九劍係以快取勝

不過根本冇講過重劍係劈得慢，重劍大力得嚟冇話唔快

又有巴打話內力深厚冇用，有技術都可以卸走

不過冇內力backup卸條毛

歡迎每年一度世界大戰討論

所以華山派分劍宗氣宗，就係拆唔掂

其實楊過練落去劍都唔駛用就可以草木皆可為劍

九劍你再練都只可料敵先機，可說無招亦可演繹為有招，無論點都達唔到無劍

所以原Po我先會話九劍根本係利劍時期用

重劍時期係更後更接近無劍

氣宗嘅本意係好 金老世界就係內功玩鳩曬
只係果陣冇內功勁到可以以氣禦物 只能夠靠劍招彌補

唔難理解
九劍破盡天下招，原意正正係為左對奕爭鋒

一定9劍勁啲，重劍講內功，唔理你出咩招就係直斬橫斬，但大家都冇內力邊個勁，不言而喻

氣宗太理想化
人生幾十年，有幾多人可以練到果個境界，楊過又訓冰床又做gym又啪蛇膽都未得

睇天龍8部就知，喬峯內巧勁用太祖長拳都打到人仆曬街，之後喬峯冇內力對神秘人都只可以用招式去破解，擺定好點穴位等神秘人自己撞上黎

原post有人source返金庸講過楊過練嘅係佢自己悟出嚟嘅版本，並唔係當年獨孤求敗所達到嘅境界

其實缺一不可，得內功一樣冇用
好似張無忌學大挪移之前咁

咁佢問招式上邊個勁咪用冇內功咁去答佢

咁你冇內功點舞得郁重劍

射神高手內功大把貨啦
係失傳左好嘅內功心法

咪係，重劍係必然內功深厚

重劍既威力始終係把劍身度
肯定未係最高境界

即係有招劍技比個魔法師用，你會唔會話招劍技廢呀傻閪，睇小說睇到你咁撚蠢

你見過風清揚用劍？

標題係問緊劍招去到咩境界，個個話要用埋內功咁即係點阿大佬

同埋重劍對內功唔夠自己先特別勁，最後金輪法王內勁過楊過又係要用返黯然銷魂掌

楊過後期用木劍，已經接近最終草木皆劍嘅境界。
九劍收皮啦

九劍係後之先 後發先致
重劍係先先之先 大巧不工
重劍一斬落去個位你擋唔到只可以閃
攻敵必救可以預判你下一步
就好似將人地軍咁將完再將
你唔閃就硬食一下重劍
論程度 重劍高好多

重睇啦，邊度有講輸內力，係輸兵器呀，楊過諗住用木劍已經無敵，把木劍打金輪法王嗰陣，頂唔順內勁斷左，之後啲隊友pass劍，但啲普通劍一樣受唔住楊過嘅內勁。所以玄鐵劍咁重係有原因。
我覺得獨孤求敗前期無敵已經識九劍，中後期重劍練內勁，木劍草劍要內功加九劍先唔會斷下下用兵器同人硬碰，把木劍草劍邊可能唔斷

九劍似係利劍，但明顯木劍唔係草木皆劍

個人覺得始終9劍先係無招境界，重劍只係化繁為簡

其實作者都講唔到邊個勁個個都主角人人觀點唔同

即係兩個都有先先之先既高手咪睇邊個兵器勁內力高
連登最鐘意討論既泰臣對李小龍咁

岩阿 始終內力先最重要

做gym囉屌你
拎重野一定係重訓㗎啦

九劍仲係執着緊破咩式破咩式一睇知未係無劍啦
無劍即係無破綻 你破條春咩

九劍係攻破綻，攻敵必救，我覺得五五波

應該唔關輕重事啩，倚天劍都應該頂到佢內力既

咁大家都攻敵必救
你要無內力同重劍撞一下
定你吉佢一劍再比重劍斬一下

咁講
你估個個都可以後發先至咩

重點唔係重, 係有玄鐵, 而玄鐵係重.
倚天同屠龍都好重,書有提過

所以我咪話接近囉, 重劍練落去就用木劍練, 咁唔係向草木皆劍境界走左一大步咩

其實重劍招式係楊過從隻鵰度學, 但隻鵰又唔係人, 繁複嘅招式點會識, 反而重劍招式似係用黎練內力, 楊過覺得好用就當招式.所以我有講重劍係獨孤求敗練內力用, 九劍係前期無敵招式.
所以, 我覺得獨孤求敗一早就達到無招勝有招嘅境界, 之後練重劍係追過無劍勝有劍.
個人意見啦, 連登討論不嬲都唔會有結果

係, 睇袁承志打佢二師兄就知, 招式多但內力輸,有撚用咩

同埋內力關體力事, 令孤沖之前冇內力, 用一陣九劍就冇氣, 到時咪又係等死

邊個話九劍一定無內力...

你分返開九劍同令孤沖先啦....

破氣式講明九劍要練氣

只不過九劍可以以弱勝強

50年內功都可能打贏200年內功修為

獨孤求敗用九劍對住 自己用玄鐵既分身，兩三下就贏左啦

追晒成個post，其實應該討論獨孤九劍係屬於前期同後期。

如果九劍屬於前期，早過重劍嘅就唔係無劍贏有劍。

如果九劍屬於後期，遲過重劍出現，就屬於唔劍聖有劍。

所以我先覺得內力一樣9劍會勁啲
唔止連登，作者都講唔到

你話係就係咩
獨孤求敗用玄鐵對住 自己用九劍既分身，兩三下就贏左啦

人地無破綻我問你破咩先
玩井字過三關我行先你贏到我？

但用內力一樣黎比, 好唔公平, 重劍無鋒加簡單招式嘅原因就係用霸道內力屈服對手, 所以唔洗開鋒同把劍重到仆街.
但用重劍同九劍比, 根本就係內力對招式, 好難有公平嘅比較, 要對你點set九劍條友有幾高內力, 如果係零內力, 令狐沖試過冇內力用九劍, 會好快冇體力,輸硬

兩個獨孤求敗內力一樣既時候
我很好奇揸玄鐵劍既點傷到對方
武器一輕一重，一齊出招又一定輕既九劍快，按笑傲江湖既描述，唔係大穴就手碗，一係死一係玄鐵劍脫手

有招就GG，除非快到九劍打唔切

金庸咁寫無計

其實9劍都唔係招式黎，係武學理論根本無招，境界上我先覺得9劍更高

講到好似重劍有招咁喎

李小龍vs泰臣 ？

木劍係木劍境界
人劍合一先係無劍境界

他一面和神雕搏擊，一面凝思劍招的去勢回路，但覺越是平平無奇的劍招，對方越難抗御。

係泰臣vs泰臣

笑左 你閱讀有障外？

始終係套路
喺對方未成招之前依靠動作(卦象)預判

金庸係咁寫

首先佢仲學緊 消化緊重劍個原理
第二呢句野係講越是平平無奇的劍招，對方越難抗御同佢係咪用劍招無關系
反而九劍一堆破咩咩式就話自己無招
真係破你膠處

如果係太極劍/聖火令武功
一種係無招，一種係奇招
九劍就好難發揮

咁就要睇大家對無招定義係點，你再勁都要出手先打到人，咁到底係有招定無招

如果講既係不濟於物既獨孤求敗我覺得用咩劍係無分別，反正佢會用最有效既方式用唔同既劍。無劍勝有劍就係講劍都唔用，連劍既限制都無埋，真正既無招。

邊個話有破咩式等於有招
令狐沖多次用拳 劍柄去破人招式
啦通依啲係九劍教

又係劍氣之分，獨孤求敗明顯係用劍理論加內力先去到人劍合一境界。無招無劍。
大師兄有九劍理論但內力不足，除非再有奇遇唔係都只係去到無劍招但都仲要用劍。
楊過有內力但得鵰兄教既殘招，有可能去到不濟於物，但去唔人劍合一。

用FF黎反駁作者原文
仲要咁串
睇黎金庸見到閣下都要問返你武學原理

神鵰同笑傲都經過兩次改版
要玄鐵強過九劍
可以改無招勝有招做簡招勝繁招，但無。

大師兄有易筋經，所以先話9劍更完善 上限更高

你睇返笑傲年代內力根本去唔返神鵰時期，楊過訓寒玉床練一年等於十年，又蛇膽又海潮練功。
楊過天賦去到自創武學，佢一樣有可能係殘招加實戰領悟無招境界。
大師兄連九劍練唔練得哂都未知，楊過都去到木劍境界，我又睇唔到點解佢上限高啲。

我覺得如果論先後就一定係九劍最後期
因為重劍話就話無招但其實係靠兵器之利 (重量, 玄鐵)用內力去強攻敵人
所謂大巧不工只係化繁為簡將劍招效率化

然而九劍就係獨孤求敗一生嘅武學總結
點樣去觀察對方招式嘅破綻
點樣去用最有效率嘅手法攻敵不可不救

"劍法"只係佢用嚟傳功嘅一個手法
同樣嘅心法套落刀棍拳腳一樣可以發揮同樣威力
去到最後就係人劍(兵器)合一有劍無劍係無分別

乜野人劍合一, 你係咪睇得太多漫畫, 想傾風雲就自己開POST啦, 金庸啲書從來都冇講過有人劍合一呢樣野

即係你認為草木皆劍等於無劍？
木劍唔撚係劍？on99

睇你點睇, 我覺得都算係招式, 只不過變左隨手一劍都係劍招, 冇pattern, 唔同傳統佢教你一招, 你就學死個姿勢同用法.
無招同無劍都係一樣, 睇你當草木算唔算係兵器, 但係兩者重點都係講緊, 唔注重個形態, 隨便一劍就係招, 隨便一樣物件就係劍

太極劍比人破過啦, 太極講圓, 圓嘅中心係最弱

咁你點解釋九劍可以流傳後世, 明明死左喺山谷, 楊過係第一個搵到佢個墓, 淨係搵到把劍,冇劍譜

我個人偏向係內功練到極致，去到六脈果種境界

我只有一個諗法係獨孤求敗好勁，佢嘅一生不敗真係唔係講笑

up乜尻, 我上面咪講左 "重劍練落去就用木劍練, 咁唔係向草木皆劍境界走左一大步咩" 我幾時有話木劍係草木境界, 唔識字唔好學人討論啦
仲講咩人劍合一呢啲漫畫情節, 洗唔洗學埋風雲咁用氣凝劍, 天劍境界

可能性一, 佢死前寫低咗收埋咗後來先比人搵到 (九陽神功模式)
可能性二, 因為笑傲係明朝嘅故事, 有人推論其實九劍係楊過創, 只係用咗獨孤嘅名流存後世

唔奇, 九劍本身好勁, 加上佢又唔係冇內力, 唔似令孤咁廢

其實風清楊係邊個教九劍
獨孤有收徒弟

其實都好易明，九劍取巧以招取勝

重劍就係絕對力量，唔洗搞咁多野，話知你4兩撥千斤定咩，你撥到千斤我就整個萬斤你試下

我覺得二可能性太低, 楊過同小龍女一齊歸隱仲點會練功, 佢之前講到明要等16年冇野做先練劍, 練內力, 創掌法

冇講, 所以我覺得九劍係求敗傷心歸隱前留低左劍譜

其實我覺得楊過根本係自創重劍
獨孤求敗只係留左3把劍
書中講連劍普都無留落黎
所以根本無人教過楊過點練
所以楊過所有野都學過
但咩都有d.周新刀

而相反風清揚係教過令狐冲九劍
係真正獨孤求敗留落黎.;書中當然有bug
無講到.但令狐冲學既係最正宗

如果大家都老左.最正宗果個一定係強過要經過自己不停試果個

去到最終達到無劍勝有劍會係正宗果個快d

獨孤求敗勁在廿歲已經係天下無敵

九劍重招, 重劍在意, 如果同內力者所施, 一定兩者皆傷, 只在乎傷多傷少, 係即死定係殘廢。

不過企係個人見解, 自己推重劍。
一向武學登峰造極者, 不在乎招多招少, 而在乎意識層面既角力, 你睇下自己睇過幾多武俠作品(小說, 漫畫), 係咪總會見到2個高手招, 第一下係2個人企左係度, 完全不動，呢D就係大家咩先之先既極意，因為係意念層面大家已經交手緊。

"天下武功, 唯快不破"
呢個只係一般層面同大部份情況下應用到既理解。
用一個無聊既例子, 近10年我個人幾buy一套港漫叫 "四大名捕", 4個入面就有一個用開快劍, 人地一攻佢就見血封人地喉。去到後期, 劍走向招盡, 佢自己悟出 "慢劍", 劍不在乎快慢, 而在乎 "人心" , 劍在人在, 劍亡人亡, 唯劍心所至, 一念通明。

去到武學至極, 可能唔洗打, 戰念戰勝已經嬴左。

sorry too long

葵花就絕對嘅快
九劍就攻敵之必救
重劍就以力制霸
係咁上下, 我個人覺得求敗應該屌唔羸葵花

太極劍如果只守不攻係冇破綻

岳不羣 劍氣都十尺 果個年代夠洗喇

令狐冲直頭冇諗無劍勝有劍呢種境界, 都係嗰句, 同條女相宿相棲, 仲點會練功

但你要明白
令狐冲係有人教
而楊過係無人教.當然你話神鵬教佢起水度9斬就當我無講過

情況就等同周伯通.周伯通有王重陽教.郭靖有周伯通教
佢地學既野係後人留比佢地最正宗.如果唔係就好似
周同梅咁練到個方向錯晒

當然你話好似張無忌果類自練.佢本身有醫底
咁就唔同講法

你咁講楊過都係啦

我明, 念力抗爭

破左啦, 比周紫若, 周紫若仲要內力輸比武當7子

同天罡粒北極星位一樣
沖虛只要守住圓心就唔會輸

may the force be with you

你咁講, 咁王重陽又邊個教, 王重陽個師傅又邊個教, 凡事都係第一個, 佢地所有武學唔通石頭爆出黎咩, 咁唔通第一個創就唔及後人學同一個武功咁勁
唔好唔記得, 金庸世界係越後年代越廢

所以我上面有提過下, 九劍唔會係楊過創, 見返小龍女之後邊會有上進心.

其實鬥fans 多
利申：九劍fans

所以楊過咪創到招
但問題在於大家同一起跑線
一個有師父教.一個無師父教
要不停去經過失敗去磨.最終會係有師父教果個會更加快
因為佢齊晒劍招到佢最後大成時個威力會係點

永遠無答案

睇下你追求基礎傷害定AP加成姐
好既招數>基傷高
好既內功>AP係數高
所以要練番D個加成高既技先有用
但金老寫小說無平衡呢樣野
神級既武功全部都有哂呢2方面
如果係MMORPG
重劍算係最強鬥士技
主加力量玩一刀流
9劍算係最強坦克技
主加體力靠反擊傷害
因為可以先擋後拆
但你反擊既傷害果下都係要睇番自身招數+內功
葵花就係最強射手技
追求就係100%閃避
只有我打你，無你打我
內功就係智力
係個人都要有
而且主流高手都係主點智力

自學嘅過程係充滿名為失敗嘅經驗, 所以自創武學嘅都係特別勁.
仲有講得自創, 一定係好有天份

坦白講, 作者寫書嗰陣都未必會諗咁入

咪比你有幻想空間

咁當然.楊過集百家所長
所以周新刀.但佢學既最頂尖野都全部係入門
包括九劍.九陰
唔多正宗

九劍只係無招，重劍再練落去係無劍

獨孤求敗最後係無劍勝有劍

所以九劍只係利劍時期，重劍係更接近求敗頂峰

所以佢自創17式掌法,原因係自覺學得太雜, 每樣都頂尖武學要花長時間學成, 但因為太頂尖又唔想捨棄

根本金庸寫個陣都冇諗咁多
而家人都死埋

你個巴打講得冇錯，內力深厚冇乜用，臨敵經驗比較緊要
就算同門學藝，招式一樣，都要睇火候和臨敵經驗.... 例如:...

（。。。。俞蓮舟成名三十餘年，但武林中親眼見過他一顯身手的卻寥寥無幾，直至今日，才見他以雙掌柔勁化去霹靂雷火彈無堅不摧的狠勢，功力之純，人人均自愧不如。江湖上素知武當派武功的要旨是以柔克剛，招式緩慢而變化精微，豈知俞蓮舟雙掌如風，招式奇快，頃刻間宋青書腰腿間已分別中了一腿一掌。

宋青書大駭："太師父和爹爹均是要我做武當派第三代掌門，決不致有甚麼武功秘而不授。俞二叔這套快拳快腿，招式我都是學過的，但出招怎能如此之快，豈不是犯了本門功夫的大忌？可偏生又這等厲害！"待要施展周芷若所授的指上功夫，卻被俞蓮舟遇得氣也喘不過來，當下只得連連倒退，竭力守住門戶。群雄全神貫注的瞧著二人相鬥，眼下雖是俞蓮舟佔著上風，然而適才宋青書抓殺丐幫二老，均是反敗為勝，從劣勢中突出殺著，此事未必不能重演。卻見俞蓮舟越打越快，可是一招一式卻無不清清楚楚，便如擅於唱曲的名家，雖唱到了極快之處，但板眼吐字，仍是交代得幹淨利落，無半點模糊拖沓。群雄紛紛站起，有些站在後面的，索性登上桌椅，心下盡皆讚嘆："武當俞二俠名不虛傳，這一口氣不停的急攻，招式竟全無重複。"虧得宋青書是武當嫡傳弟子，對俞蓮舟拳腳中精微的變化都曾學過，只是如此快鬥，卻是生平第一遭。廣場上黃塵飛揚，化成一團濃霧，將俞青二人裹住。

猛聽得啪的一聲響，雙掌相交，俞蓮舟與宋青書一齊向後躍開，兩團黃霧分了開來。俞蓮舟尚未站定，復又猱身而前。殷梨亭掛懷師兄安危，不自禁的走到場邊，手按劍柄，目不轉睛的望著場中。這時宋青書生死系於一線，全力相拚，早已顧不得門派之別，所使全是自幼練起的武當派功夫。二人的拳腳招式，殷梨亭盡皆了然於胸，知道每一招均是致命的殺著，心中的焦慮比之旁人又遠有過之。好在見俞蓮舟越打越佔上風，若非提防宋青書突出五指穿洞的陰毒殺手，處處預留地步，早已將他斃於掌底。。。。）

重睇啦你 重劍係用深厚內力配合嫁

你閱讀理解拎f？

其實金庸係特登唔寫最終佢地會變成點
但佢起支那時.有講過令狐冲劍法勁過楊功
楊過內力勁過令狐冲

最終你可以理解成一個係劍宗.去到劍既最高境界
而楊過就係氣宗.內力去到出神入化.但比唔上郭靖果堆神人

假設無劍係最高境界,咁其實應該氣宗先係正確
練到六脈神劍咁就真無劍,仲高階過草木皆劍

氣宗係用內力即係氣.劍宗係劍
所以最終會係劍宗先入無劍境界

獨孤求敗5個階段
利劍.軟劍.重劍.木劍.無劍
楊過只係去到第三階段

而令狐沖已經起楊過咁既年齡去到木劍水平
即係第四階段

咁令狐沖九劍又唔係重劍，又唔係木劍，又唔係無劍

只係無招嘅利劍時間，點先可以理解九劍勁過重劍

令狐沖邊有到草木皆可為劍

你咁講楊過都無

楊過只差一步就草木為劍境界

仲有令狐冲仲有天下最撚勁既易筋经
天下武功出少林

殘體，不了

你忽略左沖哥仲有易筋經打底
佢練到尾會同少林最撚勁.或者掃地憎去到極致
金庸講過易筋經係佢所有書最撚勁既內功心法
同九陽不相上下
楊過連九陰都未學全

copy左sor

九陰係武學總綱，楊過內力主要係蛇膽同重劍內力

九劍要靠觀察別人劍招
重劍完全唔使理人地出咩, 一野斬埋去
所以我覺得重劍境界高啲

但即係佢咁
佢既內力係強唔過郭靖既九陰加全真內功

九劍，死前退隱後寫

重劍，30歲-40歲用

咁沖哥仲有吸星大法既

你望下天龍八部班神仙

9劍可以以弱勝強應該最勁
重劍係屈內力姐,屈內力用咩武器都得啦,唔單純關使劍境界事

果班全部無80都100

掃地僧
直接氣場
你九劍俾我睇下？

一力破萬法

我係咁睇， 笑傲時期武功衰落， 啲人(i.e. 岳不群)觀念係覺得招式係要好似套路咁樣打出嚟， 即係要abcd咁順住出，如果acbd或者bdac就係錯， 而真正武林高手就會識得行雲流水咁按形勢出招。

而九劍咁屈係因為佢無特定套路，見到敵人弱點就攻過去，而重劍同理，不過係靠大力一野轟落去等人無得反抗，一樣都係攻到人地無得反擊，不過一個靠利劍，一個靠力量。

我認為無招唔代表唔可以出劍，即係普通斬、刺、劈都可以係無招。只要無固定套路就得。

九劍係求敗退隱時流
而重劍根本只係求敗留把劍比楊過佢9練
你當做gym
係30-40歲時係用重劍

我認同楊過係gym撚，
不過點解九劍就係退隱時留落嚟

無人知
但佢比風清揚時.風清揚都老晒
所以可以判斷應該係求敗晚年寫既

九劍既破劍.破刀.破箭全部都係求敗得出黎既經驗
包括破重劍.後生好難可以寫到
到佢晚年.九劍係檢討佢所有破對手招既武學

上乘劍術之道講究隨性所至，而非拘泥在招與招之間。隨性所發的招根本無招，既然無招，又如何能破？既然無招，又有何不能破？」

上個post覆咗

明顯腦補得出黎
明明書中講明楊過透過神鵰學緊求敗練功法門，就話佢9練
不如ff埋話佢9練，鳩鳩下練左9劍

建議你重睇笑傲江湖，入面有寫咩叫無招

今次我都舉辦一次華山論劍
你到時嚟睇咪知

隻神鵰識講野咩?

知唔知咩係側面描寫
你咁講神鵰帶楊過去睇浪其實都係叫佢睇風景，點識講野叫佢劈浪

咁同過教差好遠
但肯定咁既教法就同做gym相差無幾

風清揚道：「活學活使，只是第一步。要做到出手無招，那才真是踏入了高手的境界。你說『各招渾成，敵人便無法可破』，這句話還只說對了一小半。不是『渾成』，而是根本無招。你的劍招使得再渾成，只要有跡可尋，敵人便有隙可乘。但如你根本並無招式，敵人如何來破你的招式？」令狐沖一顆心怦怦亂跳，手心發熱，喃喃的道：「根本無招，如何可破？根本無招，如何可破？」斗然之間，眼前出現了一個生平從所未見、連做夢也想不到的新天地。風清揚道：「要切肉，總得有肉可切；要斬柴，總得有柴可斬；敵人要破你劍招，你須得有劍招給人家來破才成。一個從未學過武功的常人，拿了劍亂揮亂舞，你見聞再博，也猜不到他下一劍要刺向哪裡，砍向何處。就算是劍術至精之人，也破不了他的招式，只因並無招式，『破招』二字，便談不上了。只是不曾學過武功之人，雖無招式，卻會給人輕而易舉的打倒。真正上乘的劍術，則是能制人而決不能為人所制。」他拾起地下的一根死人腿骨，隨手以一端對著令狐沖，道：「你如何破我這一招？」
令狐沖不知他這一下是甚麼招式，一怔之下，便道：「這不是招式，因此破解不得。」

所以無招即係9打但係唔比人打鳩

係咪有錢人先去得？

你講咩呀

隔咗幾百年點畀呀

沖哥資質金庸入邊黎講唔算太高
學劍就得， 學內功心法就真係普通
佢死前能唔能夠做到易筋經大成， 我都有保留

咪玩啦, 郭靖都打唔羸金輪法王

想問幾時講易筋經係最強
真心想求出處

繼續吹, 吹到獨孤求敗傳比風清揚

其實兩者劍法宗旨係一樣

其實獨孤求敗係一個集團黎

我都質疑過, 本書都冇講佢練成, 加上佢性格只係對劍有興趣, 而家仲同條女開開心心過日子, 邊個會練功

方證道：“不敢當！”當下將那內功心法一句句的詳加剖析，又指點种种呼吸、運气、吐納、搬運之法。令狐沖背那口訣，本來只是強記，經方證大師這么一加剖析，這才知每一句口訣之中，都包含著無數精奧的道理。
令狐沖悟性原來极高，但這些內功的精要每一句都足供他思索半天，好在方證大師不厭其詳的細加說明，令他登時窺見了武學中另一個從未涉足的奇妙境界。

係啊 同埋禁止拍攝
廢事俾啲人偷師
我都係第一次見到咁多種失傳已久既劍法

劍法本來就係用嚟彌補單純嘅亂斬
如果重鐵係隨便斬就贏件事根本好矛盾
個個都傻仔企起度同你玩擋格？
閃完反刺你咪死得？

令狐沖悟性極高喎

獨孤求敗個師傅本來想一統四分五裂嘅武林, 但實難以一人之力面對所有武林門派, 所以佢周圍收養孤兒, 教佢地獨孤九劍, 仲將所有人都改名為獨孤求敗, 就係想終有一日獨孤求敗呢個名號響遍整個武林,然後最終集合到一個獨孤求敗身上, 然後做武林盟主, 一統武林, 開創華山.

你一路認為啱嘅唔一定係啱, 就係咁簡單

佢係都要話果啲叫招先quote俾佢睇

我睇過幾次，所以我上面有講9劍係無招，重劍係化繁為簡，始終都係有招。我理解係咁，但上面巴打講到重劍係無招

原來你quote段笑傲江湖係講楊過架

你係書中邊度睇到楊過「所發的招根本無招」？

發覺好多人混淆咗少少野
九劍只係用黎表達無招依樣野，並唔代表淨係九劍先可以係無招

其他武功無招由始至終只係你FF

金庸改版兩次都無將無招呢個概念放落其他武功

張三丰教太極咪有，但無招只可以講係concept黎，實戰係咪一定贏有招都係睇人，好似令狐冲打東方不敗咁，見到破綻都打唔到

我都好奇如果係獨孤求敗用九劍既話
會唔會就可以贏到東方不敗？

完全唔高， 你可以睇返上幾層留言
天份對比外掛王張無忌， 完全無得比較

係，無招係唔比個動作限制你，無限變化，無限接續，你攻到人地弱點招招都係殺招，重劍原本係我咁高內力劍又重唔洗同你玩陰招變黎變去，以力破之

風清揚道：「要切肉，總得有肉可切；要斬柴，總得有柴可斬；敵人要破你劍招，你須得有劍招給人家來破才成。一個從未學過武功的常人，拿了劍亂揮亂舞，你見聞再博，也猜不到他下一劍要刺向哪裡，砍向何處。就算是劍術至精之人，也破不了他的招式，只因並無招式，『破招』二字，便談不上了。只是不曾學過武功之人，雖無招式，卻會給人輕而易舉的打倒。真正上乘的劍術，則是能制人而決不能為人所制。」

我覺得無招嘅意思唔係代表無招式，而係無跡可尋
依樣野只係可以意會亦都係取決於使用者，並唔代表淨係學九劍嘅人先可以無招

九劍遇到水準低過自身既對手基本都係秒殺
只有遇到內力修為比自己高先會拖長戰鬥尋找破綻

玄鐵劍遇到內力低於自己就以力破之
咁遇到內力修為高過自己既呢？認輸？改用掌法？

如果求敗既橫行天下係因為內功勁，或者唔夠打就轉用掌，咁劍魔呢個外號。。。

不如叫內功魔

唔明講到揸重劍就唔可以揾人破綻做乜鳩

同埋成本笑傲江湖都好似冇講過無劍勝有劍呢一句， 點解會理解到獨孤九劍就係高級啲

叫令狐沖涼唔用劍我諗返到去神雕時期連霍都打唔贏

好明顯求敗係內功 劍法兩樣都勁啦
九劍遇到內力修為比自己高咪一樣無符，講得咁好聽搵破綻

但玄鐵劍法都要重劍先係玄鐵劍法

唔好將九劍同令孤沖等同左

講緊既係獨孤求敗用既獨孤九劍vs獨孤求敗用既玄鐵劍(法)

之前已經解釋左
獨孤求敗用九劍既威力會比用玄鐵劍有效率

淨係講劍咁緊係九劍勁啦

重劍要內功，如果大家都無內功
九劍秒到重劍

如果大家都有深厚內功
用呢D內功黎 出九劍，都一定WIN到重劍。

如果楊過係識九劍，佢一個人兩三ROUND就打低金輪仔啦

如果九劍是後期
是所謂一生總結

咁點解釋沒練內功法門
是任何內功練法都沒
唔止瀑布大法（玄鐵劍）
雪花練功法（木劍初期）
連海浪大法（木劍後期）

乜都沒喎
要知道求敗是自稱
自此精修，漸進於無劍勝有劍之境

點會唔教人練功方法呢

唔好腦補失傳
因為腦補是大曬

神鵰1959年出版
笑傲江湖1967年版

明顯是借楊過講求敗死前至玄鐵劍境界

借令狐沖講前半生境界

九劍係勁
難控制嘛

令狐沖失誤用破箭式整盲人
對應到求敗
誤傷義士

而玄鐵劍收放自如
隨心所控
詳情參考
斷手後第一次見姑姑
打金輪法王
霍都叛師逃走

九劍係勁
不過唔會係後期囉

拎鐵劍用九劍咯

「四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。」

睇返原文，其實獨孤求敗最後有冇達到無劍都係 無從判斷。
用白話講，即係40歲後飛粒石仔都可以做劍，然後慢慢向無劍境界進發。咁即係到未? 唔知道。

其實獨孤求敗係拎住把玄鐵耍獨孤九劍

講得好
佢地ff到無招係企係到自動勝利
連一把劍點樣先攻擊到人都未知
一講斬、刺、劈
就會話咁咪有招
咪破到囉

或者咁講一內一外 二合一先冇劍

無論玄鐵劍法或者太極劍法都會有一套法則

太極係畫圓

玄鐵「在水中悟得了許多順刺、逆擊、橫削、倒劈的劍理」用力向一個方向施力

但九劍係要忘記哂呢啲所有規則

圓？點解淨係圓？咩形都得

力？必要咩？
完全唔用力，歪歪斜斜都係九劍

一個唔高興就飛劍殺人

無左劍？風清揚叫你用手咪得囉

九劍係包融所有，同時又唔拘泥所有

都有可能架
不過沒証明都係腦補

太極其實都係要忘記所有招式
畫圓係未練到果種境界
你咁講九劍咪一樣有法則，點解要有咁多破x式？
對劍既用破刀式得唔得？

Er...... 九劍真係舉劍之後等人放隻手上黎

令狐沖長劍一起，并未遞劍出招，單是憑著方位和時刻的拿捏，即令對方手掌自行送到他劍尖之上

講黎講去 仲停留緊 咩劍比咩劍係咩境界
由喬峰打太祖長拳開始已經講明一件事
邊個武功勁係綜合能力 內功、招式、實戰經驗

講招式預判 王語嫣 比九劍更強
除左分析破綻仲知道練功罩門 誘導對手
但面對喬峰時都因出手太快 出手又無先兆而無法準確預判
即是 九劍對上喬峰 如果實戰經驗不足都一樣無用
而且遇上金鐘罩鐵布衫之類功夫時 更加無奈
所以九劍一直的評價只是劍法精秒 未去到無劍之境

而初期重劍更非真正的無劍 只係恃劍重又無堅不摧 迫對手 並無從劍道領悟 好似張無忌拎舊大石同華山二老打一樣
但練木劍就開始 佢再唔係再拘泥劍法 從頭由舞劍開始練 再海濤練勁 最後再無用劍

所以 接近無劍境界應該 楊過後期》九劍〉重劍

所以風清揚話臨敵之際要忘記得一乾二淨

對劍用破刀式點解唔得
對14個使劍盲人就係用破器式

歸妹趨無妄，無妄趨同人，同人趨大有。甲轉丙，丙轉庚，庚轉癸。子丑之交，辰巳之交，午未之交。風雷是一變，山澤是一變，水火是一變。乾坤相激，震兌相激，離巽相激。三增而成五，五增而成九

冇撚有錯
九劍劍訣係取自周易
好似卜卦咁做先讀預判

對手廢咪可以料敵機先，對住東方不敗試下唔出劍

東方不敗突然大吼：“你……你這混蛋，胡說甚么？”一張臉脹得通紅，突然間粉紅色人影一晃，繡花針向令狐沖疾刺。令狐沖說那兩句話，原是要惹他動怒，但見他衣袖微擺，便即刷的一劍，向他咽喉疾刺過去。這一劍刺得快极，東方不敗若不縮身，立即便會利劍穿喉。但便在此時，令狐沖只覺左頰微微一痛，跟著手中長劍向左蕩開。
卻原來東方不敗出手之快，實在不可思議，在這電光石火的一剎那間，他已用針在令狐沖臉上刺了一下，跟著縮回手臂，用針擋開了令狐沖這一劍。幸虧令狐沖這一劍刺得也是极快，又是攻敵之所不得不救，而東方不敗大怒之下攻敵，不免略有心浮气粗，這一針才刺得偏了，沒刺中他的人中要穴。東方不敗手中這枚繡花針長不逾寸，几乎是風吹得起，落水不沉，竟能撥得令狐沖的長劍直蕩了開去，武功之高，當真不可思議。令狐沖大惊之下，知道今日遇到了生平從所未見的強敵，只要一給對方有施展手腳的余暇，自己立時性命不保，當即刷刷刷刷連刺四劍，都是指向對方要害。

說明令狐沖功力未到求敗水平

講左n咁多次
令狐沖唔等於九劍
佢只係顯示左九劍做到既野
但唔係求敗既最強版九劍

總之令狐沖用獨孤九劍比人屌打就係令狐沖問題，獨孤求敗用就係天下無敵

我夠可以話獨孤求敗揸重劍用九劍先係完全體

破氣式？你肯定？
假設又真係得，咁點解要整咁多式，唔集精要得一種？

仲有空明拳打虛實

重睇啦屌，學人討論

悟性再高，再聰明都要入門掛

非常認同，冇練內功法門我都認為九劍係求敗前半生

你自己誤解姐，寫到明其他劍係用唔到玄鐵劍法

所以我想帶出就係太極 重劍其實都係咁

未訓醒打錯哂d字

追晒成個post，其實應該討論獨孤九劍係屬於前期同後期。
如果九劍屬於前期，早過重劍嘅就唔係無劍贏有劍。
如果九劍屬於後期，遲過重劍出現，就屬於無劍贏有劍。

曹君如 = 9劍
泰巨 = 重劍

求敗寫明晚年唔係用玄鐵劍

而風清揚叫令狐沖用手指代劍係比玄鐵劍較接近草木竹石皆可為劍既理念

你中文差就去補習啦。
'不滯於物，草木竹石均可為劍' 即係已經係無劍境界
'自此精修，漸進於無劍勝有劍之境' 即係佢可以無劍，但未勝於自己持劍嘅威力

咪係，真正無招無式係葵花寶典，有冇人見過金庸寫葵花啲招式名

咁你分咁多式黎做咩先

認同

寫到明邊撚到呀，你金庸上身

sor，我指無劍係指無劍勝有劍之境。

但如果單純話飛花落石就有殺傷力就叫入咗無劍境，咁金庸大把人都無劍境界啦

你都係繼續瞓啦阿鬼

其他劍會斷，係咁寫

等巴打解答

用手

點解都係有人覺得大力=慢

其實就算無招，都一樣會有意
太極，意係圓
九劍，意係破
講嘅係果一種武功嘅「用」
所以太極唔適合攻，九劍唔適合守

重點係'為劍'，即係點呀，楊過如果拎住把木劍做到同拎玄鐵劍一樣嘅野，咪木劍勝重劍境界囉，有邊個飛花落石做到持劍做嘅野先黃藥師都唔得啦

因為佢唔夠勁囉，佢講到明係自己托大，諗住過左16年苦練已經無敵於天下，佢木劍境界根本未完成，對面仲要唔係普通兵器，係5個又重又硬嘅金屬輪

事實就係無人贏到葵花唔係重劍慢，係葵花太快

咁你叫我重睇做咩，又話我自己作出黎

你話用唔到玄鐵劍法，點樣用唔到。冇金蛇劍就用唔到金蛇劍法我就明。
明明係楊過自己功力未夠，你就講到其他劍用唔到玄鐵劍法，唔叫你重叫你做咩好

你講野咁前後矛盾，楊過用木劍舉重若輕就叫木劍境界未完成，獨孤求敗草木皆可為劍但又未到無劍勝有劍又叫做入咗無劍境

作者自己寫用其他劍會斷，唔係我作阿大佬

重劍應該有練內功， 但九劍就未必涉及高深的內功心法

最起碼逐戰能力， 力量方面， 重劍遠超越九劍

未到木劍完全取代玄鐵劍之境，ok?未到木劍勝玄鐵劍之境，理解冇?

一開頭練內力時就係，楊過自己講嘅，講緊係練。你進入木劍勝玄鐵劍之後就唔洗。

話獨孤俾風清揚，真係吹大咗

九劍點會唔係利劍時期，同無劍差十萬九千里

木劍點會勝玄鐵劍，佢自己講：一十六年来，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真也托大了

又一個講到好似重劍大力等於慢/只可以以力破之

玄鐵劍法大成就草木皆可為劍，係劇情需要冇大成就返去救城，如果唔係嘅話佢木劍打爆咗金輪啦

弱冠係20歲

20歲盡破天下兵器？
盡破天下兵器係橫行而唔係爭鋒啦

況且九劍根本唔鼓勵兵器相交
利劍對九劍零作用

九劍境界高啲

//楊過心道：“這位大師的說話深通拳朮妙理，委實是非同小可，這几句話倒是使我受益不淺。‘后發制人，先發制于人’之理，我以往只是模模糊糊的悟到，從沒想得這般清楚。只是他徒弟和別人打架，他反而能出言指點對方，也算得是奇聞。”轉念又想：“憑那尹克西的修為，便是細細的苦思三年五載，也不能懂得他這几句話的道理。”//

楊過自己悟出黎：内力充沛，恃强克弱

但唔知劍魔既重劍係點

根本九劍係利劍時期，成班唔諗下利劍時期求敗已經橫行武林，仲話乜九劍係後期，楊過用木劍已經話你知佢漸入無劍境界，如果佢唔係衰咸濕搵姑姑出火，以楊過天資必可大成無劍

（隨手fing 一fing 個劍）
這是獨孤流的破劍式！？

九劍只係無招，並非無劍

咁劇情需要金輪都未練滿龍象啦

恃強克弱，咁我洗撚劍法咩

其實我認為楊過已經入咗木劍，不過唔明點解咁多人覺得木劍大成就揸木劍好打過揸玄鐵劍。當玄鐵劍攻擊力加1000，木劍加10，咁就算木劍大成都係揸玄鐵劍好打d，無理由揸玄鐵劍變咗debuff。

楊過話自己托大唔係話自己木劍未大成，而係無諗過功力大進之後嘅自己會面對另一個開buff嘅金輪法王，自己未去到功力遠遠凌駕於其他人而可以用加10嘅木劍就屌打全世界。

所以無劍境根本就係內功高到仆街，唔係9劍個種理論

根本冇討論空間
楊過已經講明練落去就可以好似求敗咁唔靠重劍
求敗自己句野都係自重劍先到無劍
成套野都講明 求敗最後發現內力先係一切
有乜理由又走返去睇對方用咩招去破
根本係智商有問題先會拗

木劍會斷係因為未大成重劍，你重睇啦

啱
重劍境界係唔需要睇人地
九劍仲停留係觀察人地招式
明顯重劍境界高好多

長空：無界之劍

你兩個situation都係無劍勝有劍

你斷章取義

每年都有班笑傲九劍撚拗，年經嚟

至於點解我講呢個Po，事緣係上個Po off topic又去咗重劍vs九劍

重劍一黎力劈就迫人閃避，但閃黎閃去都係嗰三五招避法，好容易跌入預想之內，咁就收網完成。但唔閃同佢搏招就死得仲快，因為內力問題。

九劍就尋找破綻迫迫人變招，但一變就另有破綻，又係跌入自己預想之內，之後收網。

令狐對黑白子就係咁，第一招唔應機同佢對攻，之後就著著領先到完場，如果重劍對九劍，重劍一黎迫人閃避，九劍唔閃同佢對攻，最後只會齊齊中招，睇下邊個血厚邊個贏

對於弱過自己既
九劍定重劍都係隨便秒

但重劍對住內力勁過自己就收皮
呢啲就叫高境界

咁唔係劍魔，係技安

反而九劍對住內力高過自己可以以弱勝強就低境界

適才兩人在梯級上較量了這一招，楊過但覺法王掌管力沉雄堅實，生平敵手之中從未見過，不由得暗暗稱奇。心想自己在海潮之中練功，力足以與怒濤相抗，十六年前法王已非自己對手，何以今日他一掌擊下，自己竟會險些兒招架不住？眼見他雙輪砸至，竟不避讓，長劍抖動，有心要試一試他的真力。霎時劍輪相觸，聲如龍吟。兩股巨力再度相抗，喀的一響，楊過的長劍斷成數截，法王的雙輪也自拿捏不住，脫手飛出，跌下高台，砸死了三名蒙古射手。楊過心下暗驚：「一十六年來，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真忒也託大了。」

金庸冇咁寫喎

但佢講係大成用普通劍都唔斷，咁已經係無劍境啦

內力勁就係劍魔

咁金庸第一劍客應該係掃地僧，第二係逍遙子，第三係石破天

內勁未發出時劍已先行被勁力折斷。使劍者必需將內功練至登峰造極，收放自如，方能以普通劍而使玄鐵劍法而更勝於玄鐵劍。

去到依個境界已經係無劍境，最後個句，楊過覺得有玄鐵劍係手會勝，咁即係楊過未到家，
我理解錯sorry

利劍仲未完全無敵天下，只係稱霸河朔咋喎，係去到重劍先真正稱霸武林

人地求敗窮一生就係話你知破乜式都係假，無劍內力勁先係真無敵

你再望下金庸高手有邊個係內功唔深厚

多謝巴打補充

ching你copy嗰段原文都無，係咪d人wiki自己作

喉另一段有提到嘅就係

一日楊過殺得興起，揮劍削出，使上了十成力氣。神鵰呱的一聲大叫，向旁閃躍。楊過收勢不及，一劍斬在一株小樹上，木劍破折，小樹的樹榦卻也從中斷截。楊過手執斷劍的劍柄，心想：「這木劍脆薄無力，竟能斷樹，自是憑藉了我手上勁力，將來樹斷而劍不斷，那便可差近獨孤前輩當年的神技了。

至於楊過到唔到家，麻煩睇我#236個reply

ok 自膠個位巴打對唔住 記錯了

葵花之快
我諗得掃地僧可以打
唔計隻狗雜種

重劍/無劍就係練內力
你講既冇內力未即係九劍未練成就唔夠人打
你邏輯有咩問題？

楊過比唔上郭靖

拳願阿修羅

九劍破氣式講明要練氣

令狐沖無內力唔代表求敗用九劍無內力

以求敗後期既水平
佢後期對住弱過自己就以力秒人
對住內力勁過自己就可以用九劍以弱勝強

睇到呢度
我睇到係

玄鐵劍係對內力廢過自己既垃圾屈機用

九劍係對住內力勁過自己既對手時以巧取勝

獨孤九劍設定上 內力輸都可以用劍招贏
重劍劍招簡單 用內力比拼
無劍狀態就係 無招勝有招
所有劍招都可以化解
假設大家內力一樣 無劍>九劍>重劍

九劍觀變測象
而重劍霸佔局勢所有變化
一個係同人比劍，一個係同個天比劍
層次差太多

依個唔係最終結果咩？

定依樣都未冇共識

遇到內力勁過自己就等死，順應天意

草木皆劍 其實呢句意思好鳩下
應該係皆乜柒都得
類似既有純內力既六脈神劍, 是但執野用既 彈指神通咁

大佬唔好越吹越大喎
求敗最起碼都係宋朝人，風清揚係明朝人，風清揚係逍遙派啲人

遇到內力勁過自己既
梗係圍抽佢或者脅持人質啦

咁如果人地內力勁過你既話，阿求敗前輩又點建議？

我覺得係九劍勁D, 始終有人教會易D到達無劍勝有劍, 無招勝有招既境界. 同學野一樣姐, 你都可以用領悟既方式學野, 不過慢D咁解.

長遠黎講, 我就睇好九劍啦, 始終有人引導你, 效率高得多.

其實九劍都唔駛睇人招去還擊. 風清揚隨手拎起一條人骨, 就問令狐沖點反擊, 係咩招, 令狐沖呆左. 無招/不因招式限制自己; 可先發, 亦可後發先至, 呢方面九劍同重劍係同一道理.

九劍技術含量再高都係有極限
快過自己就等死(東方不敗)
對方無招又使唔出，只能夠無招對無招(by風清揚)
你諗返重劍係點練
點解獨孤要喺山洪練劍
一個比較浪漫嘅解釋就係佢想輸俾個天

其實解讀到破氣式就知9劍係前期定後期，大師兄學9劍時，風清楊有講破掌式要學20年，因係大師兄手腳廢渣，由此可見要個類武學造詣高先學成個一類，咁破氣式到底係破啲咩？六脈神劍內力外放個類？定係楊過郭晴內功高個啲？可能破氣式只係構想黎好似乾坤大挪移咁作者都未到個境界

agger, 日日屌閪仲練乜鬼野功

成日問遇到內力勁過自己既咁點
咁不如又諗下如果遇到個用劍技巧勁過自己既咁點

風清揚道：“獨孤九劍，有進無退！招招都是進攻，攻敵之不得不守，自己當然不用守了。創制這套劍法的獨孤求敗前輩，名字叫做‘求敗’，他老人家畢生想求一敗而不可得，這劍法施展出來，天下無敵，又何必守？如果有人攻得他老人家回劍自守，他老人家真要心花怒放，喜不自胜了。”

Sorry, 岩岩講緊咩霸佔局勢話？？
係咪話咩與天比劍？？
浪漫？？？

唔明你想表達啲咩
獨孤九劍嘅弱點已經講得好清楚
快招又破唔切
無招又破唔到

破箭式初學者已經可以一劍似盲十四個高手眼睛。
算係初學已經可以用來準確破人暗器。

另外，佢一路打既對手，由於知道對方破位，都可以贏到內力高強嘅人。

有內力時更加係秒人。

咁都唔算破氣？
就算本書冇講其實佢既劍一路都係做緊破氣。

邊個話獨孤九劍唔可以有內力？
邊個話獨孤九劍一定會比玄鐵劍法震斷。
玄鐵劍係一條巨柱，打過嚟等於係搵攻城木撞埋嚟
但玄鐵劍未到，令狐把九劍已經指住咗楊過要害啦

道家學說庖丁解牛，其實讀多D書就會明
金庸擺名係用兩位主角側面描寫獨孤求敗嘅一生如何不敗於天下，九劍係求敗一生經驗總結。楊過就係佢一生內力練法。

風清揚道：「你倒也不可妄自菲薄，獨孤大俠是絕頂聰明之人，學他的劍法，要旨是在一個『悟』字，決不在死記硬記。等到通曉了這九劍的劍意，則無所施而不可，便是將全部變化盡數忘記，也不相干，臨敵之際，更是忘記得越乾淨徹底，越不受原來劍法的拘束。你資質甚好，正是學練這套劍法的材料。何況當今之世，真有甚麼了不起的英雄人物，嘿嘿，只怕也未必。以後自己好好用功，我可要去了。」

此post 已完

如果對手快過獨孤求敗
咁揸玄鐵劍咪又係輸

無招？有咩武功比九劍無招而又更勁？

自膠左

唔講無咩資料既越女劍，至少已經有六脈神劍勁過佢

無招破到啦令狐沖後期打沖虛對武學理解提升咗啦。

對手無招,但對手根本唔識破招，
你可以進攻，可以引誘對方只要對方一動就有破位。
九劍講求靈活變通呀

睇對方動作打人破位，冇動作咪令對方有動作囉

獨孤九劍咁撚勁沖哥就唔使畀東方不敗撚狗咁撚啦，係都要講到用獨孤九劍一定可以弱勝強

喂啊令狐沖獨孤九劍又唔計， 係都要要獨孤求敗用獨孤九劍先計

首先要討論六脈神劍有無招先

段譽用出黎係有，仲要順序用
不過唔排除完全版無，但書無寫，得金庸知

呢個只係風清揚主觀講

咁係你假設左無招一定最勁姐，有晒前設傾條毛哂
不過六脈神劍要內功勁先練到，唔算劍法啦
叫返六脈神內功算

獨孤求敗無劍境界會唔會係一眼睇出條友破綻用內力一野轟落去，快狠準

掃地僧其實真係好神秘，資料太少，好難估

龍象功冇人練成過根本唔會有人夠長命練成

咁講不如講無招勁定無劍勁

我就話玩內力無劍勁過所謂無招九劍

本身無劍已經係接近無招，冇招式，只有鳩劈以力破之

咁咪即係完全體段譽對完全體令狐沖，一野激光劍都射爆佢

你個理論都冇錯，但佢當日16年前用玄鐵劍斬爛金輪，16年後用木劍反而折劍而金輪不損，點睇都係廢左

都冇錯，反而我想討論郭靖定楊過好揪。
個個都話郭靖但明明佢唔夠金輪法王打

屌
法王都曉進步架嘛

破氣式，破箭式，破掌式，點會冇得破，
睇你練到家未姐，人地九劍要練20年，係都要忽略一成都未夠，成日重傷呢個元素。

唔睇人地初學已經有奇效，
一劍秒14高手，快狠準，
輕鬆贏人地練幾十年既劍宗高手

係喎，咁我更堅信九劍係前期
凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。
重劍無鋒，大巧不工，四十歲前持之橫行天下。
四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境

改返個破字就咩都破到
破唔到只係未到家
有潮文既高手係唔同d

真，當日令狐沖冇內力得九劍，比人打到一仆一碌

但佢當時係用重劍稱覇武林，重劍一定用唔到九劍架，好明顯重劍勁過九劍

其實法王好撚勁，龍象十層，書入面都寫到佢係不世奇才，從來無人練到咁高級

咁佢自己都有進步，大家都有進步時，但佢斬唔爛金輪喎

其實楊過嘅重劍並唔係獨孤求敗個重劍嘅境界

仲有個號稱劍神，天下無敵，下場就係俾內力高既收皮

玄鐵劍神兵黎架嘛
用佢本身都有Buff啦

始終金輪苦練十六年
楊過就練左七年就去左行俠仗義

金庸小說年代越早越強
阿青都要用劍

獨孤求敗所謂無劍
只係代表佢係遇唔到同級對手姐
或者被佢殺晒
唔一定要無劍先係最好打
純粹係一種心態/境界
除非佢真係練到蜀山劍俠傳飛黎飛去果種禦劍飛行

佢行俠仗義嗰part我好鍾意，唔似郭靖嗰啲左膠

好難講
內功同level
外功一個降龍，一個黯然
楊過大慨會輸少一隻手，不過同齡比既就一定楊過

係咪講緊天龍入面個卓不凡，聽講劍神係自稱

點樣唔係，把劍咁重，你覺得佢會用到九劍

篇潮文當年高登出，都係對家同我嘈到唔夠講作出黎

俾人作埋潮文恥笑都當人生成就
係人都唔夠你講啦
你都已經去到無理勝有理既地步，無敵架啦

本身楊過練完重劍已經可以打平法王(五絕級)，令狐冲個代都冇咩邊個夠佢打啦

重劍係屈內力，破花招，當用攻城木撞向人
人地冇得格只能硬接
但對面同樣內力就勝不了。

九劍係睇對手破綻，破盡所有武學，包括內力高強對手。
根本上悟左破，先可以真正放下重劍提升到木劍，及更高階段。

楊過冇求敗指點，悟唔到盡破境，由重劍無招，變掌法有招。
跟求敗既歷練唔同，走錯左不敗路線，
所以去到最後都做不到木劍勝重劍。只係靠做到木劍仿重劍 ，一直停係屈力階段

金輪夠有兩隻手

正統答案係睇心情，黯然設定上係無上限

郭靖有至柔至剛拳法，又有左右互搏加乘

對左右互搏，唔係打金輪輸一隻手咁簡單
郭靖當年後生1抽2個五絕都仲得。

成段都ff出嚟好難討論

第三柄是玄鐵重劍：「重劍無鋒，大巧不工。四十歲前恃之橫行天下。」外表黑黝，劍身深黑之中隱隱透出紅光，三尺多長，共重八八六十四斤
明明獨孤求敗都係玩大巧不工，比你吹到用九劍

宮本武藏
完。

玄鐵劍咪似成碌巨柱咁打過來囉。

掃地僧: 招式?

但佢唔夠金輪打喎

Yes Sir, 原來阿sir你都鍾意睇金庸

郭靖係唔係守得太耐城退步咗

冇唔夠，等一次打敦靖退咗一步不過冇咩事，金輪硬食但之後小傷

鳩Sir用玄鐵警棍？

佢都冇新武功學，楊過同金輪都有新武功

就係因為接近打和，所以我先話郭靖唔夠打，金輪學左龍象功，郭靖有冇學新野

你玄鐵劍同相若內力要打要拼
求敗九劍係攻敵不得不守。有重劍期內力既求敗，根本就可以招招殺著。
對陣更加簡單。

其實睇番就知，令狐沖有內力果陣，學唔夠一成都秒人。
換求敗用，根本就不敗。

yes sir唔好拉我，我認同你

無劍唔係講緊內力夠勁的話草都可以當劍使咩?
去到最後未又係變左屈內力既武學大道理
如果係咁重劍一定內力高D近無劍多D

9劍就代表左使劍招式既極限,內力稍弱都有機會嬴

總之內力唔可以差太多`9劍先有用

重棍無鋒，大巧不工

郭靖正宗玄門內功九陰真經+全真內功，外有左右互搏 降龍 空明拳，一路練落去只會越嚟越強， 只不過可能掛住守城進步冇咁大

錯，九劍要練廿年先叫通

如內力相若，重劍根本無勝算
九劍唔同，可以破氣，內力相若就必勝。

有咩武功唔係越練越強

唔係守城先進步大咩，唔勤練，點守城。
成個世界都係戰爭先會易推動進步

爭咩呀 咪又係俾六脈收皮

守城將軍會唔會下下出去打，講兵法多

去到咩無劍境界其實已經係哲學層面 入左道

我搵唔番原文， 有講過話玄門內功雖然一開頭進展慢， 但係之後會越嚟越快。 相對邪派武功入門快， 但係進展有限。 所以我相信郭靖練內功上限係高d， 對比gym撚楊過可能海濤內功練到一個極限就好難再進步。

例子就係周伯通，成百歲都咁勁

守城頂盡咪殺卒仔士兵， 應該冇乜機會同武林高手切磋

障礙....

其實武功根本冇分邪正，只係派閥有分

唔通你又會話北冥係邪功？仙系武功嚟喎

成日講正派武功
其實邪派邊種勁啲 有冇講啲武功點黎

內功唔洗名牌
真係勁既少林內功都夠用

大約有講過
分別是先快後慢
先慢後快

不過極點一樣

你都講得啱， 一時之間叫我諗如果真係邪派武功咪九陰白骨爪， 不過佢自己走歪路

好多人覺得法王係二打六

倚天都分正邪，其實武功正邪真係睇人點用。

不過有D修習方法唔夠正氣，會俾人叫邪功
韋一笑寒冰綿掌練錯搞到，會吸血
一切毒功，玩毒物，玩蛇
生死符，
葵花寶典，辟邪劍法，
九陰白骨爪等等

有D係練錯路，有D係練完會變得不似人，有D會傷害自己傷害別人，所以真係冇得講盡

這十餘年來，法王在蒙古苦練「龍象般若功」，那是密宗中至高無上的護法神功。

那「龍象般若掌」共分十三層，第一層功夫十分淺易，縱是下愚之人，只要得到傳授，一二年中即能練成。第二層比第一層加深一倍，需時三四年。第三層又比第二層加深一倍，需時七八年。如此成倍遞增，越是往後，越難進展。待到第五層以後，欲再練深一層，往往便須三十年以上苦功。密宗一門，高僧奇士歷代輩出，但這一十三層「龍象般若功」卻從未有一人練到十層以上。這功夫循序漸進，本來絕無不能練成之理，若有人得享千歲高齡，最終必臻第十三層境界，只是人壽有限，密宗中的高僧修士欲在天年終了之前練到第七層、第八層，便非得躁進不可，這一來，往往陷入了欲速不達的大危境。北宋年間，藏邊曾有一位高僧練到了第九層，繼續勇猛精進，待練到第十層時，心魔驟起，無法自制，終於狂舞七日七夜，自終絕脈而死。

那金輪法王實是個不世的奇才，潛修苦學，進境奇速，竟爾衝破第九層難關，此時已到第十層的境界，當真是震古爍今，雖不能說後無來者，卻確已前無古人。據那《龍象般若經》言道，此時每一掌擊出，均具十龍十象的大力，他自知再求進境，此生已屬無望，但既自信天下無敵手，即令練到第十一層，也已多餘。當年他敗在楊過和小龍女劍下，引為生平奇恥大辱，此時功力既已倍增，乘著蒙古皇帝御駕親征，便扈駕南來，要雙掌擊敗楊、龍夫婦，以雪當年之恥。

其實金輪法王呢個角色而家睇返都幾慘，都係幫自己國家蒙古打份工者， 又冇出陰招， 光明正大靠自己練武功，最後仲犧牲自己救郭襄

聖火令神功咪邪門lor
張無忌用得耐都差D走火入魔

乾坤大挪移練上去會走火入魔唔知算唔算，又或者，本身就已經係邪功

乾坤大挪移唔算啦， 走火入魔係因為最後一層 原創係幻想出嚟，自己都未練成

有十三層，咁邊個創出黎

已經係不世奇才，十層前無古人，姐係除左創功者都冇人十層以上，十三層個條友不能想像

東方不敗用玄鐵劍出九劍出勁

正解

主要係戰績太差龍象功又廢

[off topic]有得揀，大家想做楊過定令狐沖

正評楊過，有得屌姑姑，不過以為無右手打J
負評令狐沖，有得屌聖姑

我錯

龍象功廢楊過唔係好多姐

獨孤個過程係由利至無鋒
由繁至簡
九劍精神係睇對方出招再搵破綻
明顯未到大巧不工個地步

同埋依家唔係討論邊個好打啲
係邊個接近無劍境界多啲喎

法王戰績點會差，對郭靖，一登，周伯通都無輸

戰績太差
佢真係好似無威過

9去10層內功已經成陪增加，如果真係十三層有冇虛竹咁高

做埋d野陰陰濕濕
蝦大肚婆，威脅郭靖去軍營，拐細路女

應該有啦，假設增加比例一樣當10層等於一個郭靖，11層2個，12層4個，13層8個。8個郭靖都幾百年內力。
不過法王自己都知佢再練死之前都去唔到11層，創龍象功條友應該都係達摩嗰堆外星人黎。

咪淨係得呢次囉
開頭成日畀低佢兩班嘅楊過撚狗，對郭靖又要靠圍毆，對小女龍都畀佢單拖打走，最後喺終南山輸畀啱啱練重劍嘅楊過，練完十六年出嚟打裘千仞打足一日一夜，唔係有呢場一打三，我都唔知佢點做大boss

D人成日以為重劍係純屈力
都唔明咩係大巧不工

同埋又覺得拎重劍會慢左
其實唔計求敗本人小說到楊過既內力同力量就可以舞到同普通劍一樣咁靈活

就好似你劈友比選拎牙簽同西瓜刀咁
雖然西瓜刀重D
但係够力一定揀西瓜刀

其實後發先致 攻敵破綻咁簡單既野應該大把高手都識啦
仲要格硬定左自己得九式
快過佢又破唔到
硬食佢一招收佢皮又得
完美無破綻既一招又破唔到
如果求敗用呢D都無敵於世就真係太睇少佢

法王明顯係勁但on9嗰啲黎

張無忌困秘道走唔到
之後練成乾坤 先推郁舊石
唔通佢個幾個鐘係做重訓？

特登有講有個大力士 去試下推完全推唔郁

我覺得有啲似lol/信長咁
一個係頂尖操控，你做咩佢就做返counter你既動作
一個係全身神裝，唔理你點走位做咩都好，夾硬打死你

無劍境界唔係講緊六脈/太玄經嗰啲咩

係，啲人話重劍慢，我睇到黑人問號

佢地自己腦補重等於慢，好戇鳩

9劍可能係後發先發都可以先至

金庸世界就係內力玩晒
你所有武功都係要有內力先勁
呢個我相信冇人會反對
求敗係經歷晒咁多階段既人
當然係識晒九劍重劍無劍
但最後答案就係只要內力夠就=一切
令狐沖有九劍但都要靠易筋經先登上一線高手
以上既野同重劍> 九劍有咩衝突?
甚至係重劍玩內力先係高境界既證明啦

唔係啦 九劍係破
唔係先發

鳩硬係唔需要同佢討論
次次九劍重劍POST都見到佢
佢瘋狂腦補到同自己寫一本差唔多
次次俾人屌到爛都係到懶醒

其實只有石破天係真係達到無劍勝有劍境界
根本寫到佢外星人咁撚柒勁

最強內功係神照經
金庸話
但我認為係易筋經先係最撚勁
另外一個就係太玄經

重劍比九劍更達無劍境界

首先九劍仍然係有招 但忘記得好乾淨越好 我認為指既係冇左招式套路 並唔係完全無招 同太極劍意思差唔多

但重劍本身已經係無招 只靠強勁既內用最簡單既方法出劍

楊過自由重劍開始 到16年後已漸入無劍境界

我認為六脈絕對係無劍

因為事實佢的確係無劍

書中亦講六脈神劍係劍譜

够

六脈應該係
但最撚勁既無劍勝有劍無招勝有招一定係石破天

off topic

剛剛重溫神鵰俠侶，配情谷楊過小龍女打公孫止個到：「法王等均已明白，原來裘千尺適才並非指點楊過如何取勝，卻是教他如何從不可勝之中，尋求可勝之機，並非指出公孫止招數中的破綻，而是要楊過在敵人絕無破綻的招數之中，引他露出破綻。她一連指點了幾次，楊過便即領會了這上乘武學的精義，心中佩服無已，暗道：“敵人若是高手，招數中焉有破綻可尋？這位裘老前輩的指點，當真令人一生受用不盡」。連公孫止都係「絕無破綻的招數」嘅級數，但笑傲江湖嘅武當掌門用本門絕招太極劍都有破綻，可見到咗笑傲嘅時代，唔只內功，而係整體嘅武功水平嚴重下降。而楊過同令狐沖，一個係主動令敵人有破綻，一個只係鳩刺把劍，令敵方用有破綻嘅招反擊，再去攻敵之不得不救，已經反映武學思維楊過都高過大師哥。（仲要係16年前嘅楊過）

首先南宋新五絕喺金庸世界武力Average嚟講都係屈機個班 天龍班外星人就一定係天花板

而十六年前啱啱食完蛇膽領悟重劍之後嘅楊過已經直迫去到五絕級，而返去同大海日練夜練七年已經係怪物級

楊過打法王前無休息過，法王除咗龍象波若功，仲有幾個特製金輪，同埋郭襄做人質，楊過根本投鼠忌器，如果拎重劍就直接秒鳩佢，拿拿臨救完郭襄返古墓屌閪出嘢。

講草木皆兵，楊過掛住屌閪，一路跑一路執石仔老閪咁遠都可以射死大汗算唔算草木皆兵？

令狐沖個時代明顯班人弱好多，係得東方不敗同班廢柴比叫做逆天，如果講實戰楊過戰續彪炳好多。

打得過石破天先講

起金庸世界中
只有俠客行既石破天係起佢20幾歲就已經達到呢個境界
仲屈機過獨孤求敗

我係以天下武功出少林去睇
起金庸世界中.最勁內功係神照經
佢攻擊得.防守又得.仲能夠將死人復活
就算九陽.九陰都做唔到

咪鳩作啦
根本無source

即係我話重劍勁啲
因為重劍以力破巧
你就話大家無內力打 睇下邊個勁啲
你自己講唶都未搞清楚喎懵撚

因為內力未夠勁 咪要用重劍去加強囉
再練上去就木劍同無劍

九劍 我睇唔到佢仲有咩進步空間

你見過風清揚同人交手？

楊過佢未達到無劍 唔代表重劍唔及九劍

大家都攻敵破綻
你睇下邊個傷啲？
你話左九劍無招無破綻？
重劍又何來有招有破綻？

唔洗爭，用玄鐵重劍内功心法去使獨孤九劍招式

九劍練到最後，都係要練內力，兩者其實冇衝突

你真係有閱讀障礙架喎
我發現奶茶越多奶越滑 就代表我杯檸茶要加奶？

咁楊過的確係自成一家，五絕功夫佢學過四絕，打狗、九陰、全真、古墓、彈指神通、蛤蟆功全部都係一線技

我會由重劍同九劍個風格入手
去猜測九劍屬於求敗邊個時期

留意下九劍講既破盡天下招式既主旨/原則
係觀測敵人 後發先至 攻敵所不得不救
呢個打法係一個以命換命 好狂既打法
同獨孤求敗話自己年輕時同天下英雄爭鋒 個種性格好相似
同埋留意下 當中有講到求敗年輕時

「紫薇軟劍」三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷

用九劍個打法 攻敵所不得不救會唔會好易誤傷義士？
九劍會唔會就係呢個時間所創？

而重劍時期既獨孤求敗
「重劍無鋒，大巧不工。四十歲前恃之橫行天下」
應該就同楊過大成時一樣？書中有講到呢個時期對大海練功既楊過已可以做到收放自如
明顯九劍同重劍時期係唔同風格
九劍唔會係呢個時期所創

最後一個猜測係四十歲後求敗結合一生領悟所創？
「四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。 」
理論上已到宗師級既獨孤求敗 （呢個時期要考慮埋與神雕為友隱居山林時既心境？） 會唔會寫一本要後發先至
同時不理防守只顧進攻既劍法？
定只係風清揚同令狐沖得唔到精粹變左風格？

好好奇逍遙派會唔會比佢滅門如果真係打

你明唔明咩叫「無招」
原文有一段 令狐沖要招式間渾然天成 就係無招 風清揚咪屌左佢囉 係要根本無招

好啦 九劍精髓係「破招」 即係係劍意上 仲有「招式」嘅概念

而重劍講明係以力破巧 直頭係唔理對方 隨手一刺一劈

換個例子
如果你好撚有錢 你做嘢係想幫啲窮人 即係你仲有財富嘅概念
而另一個人係直頭諗點樣令世界進步 即係已經唔諗錢啦 邊個境界高啲啊

屌 真係一班懵撚唔撚識睇書

其實無論係九劍定重劍
最終都要達到呢個境界.亦即係獨孤求敗既最終境界
無劍勝有劍 無招勝有招

《太玄經》神功全部練成后，右手虛執空劍，手中雖然無劍，劍招卻源源而出。劍法、掌法、內功、輕功，盡皆合而為一，早已分不出是掌是劍。隨心所欲，既不必存想內息，亦不須記憶招數，石壁上的千百種招式，自然而然地從心中傳向手足。

呢個會係最終大成既
係咪應返金庸認為無劍勝有劍既最高境界

但金庸只係寫到得主角石破天係練到

當劍術係數學
有無人咁on9學完乘數 （利劍）覺得無撚用
轉學加減數（重劍）
跟住又覺得加減數唔啱 轉左學微積分呢？

諗清楚啦 唔該

講得好
由繁至簡
由利至鈍
呢個本來就係獨孤求敗既成長心路歷程
年輕時想要破盡天下武功, 所以先有九劍
但後來覺得太多招太花俏繁複, 不如化繁為簡, 先有重劍既簡單直刺橫斬
對著海潮練功同樣係由江湖淡出, 孤獨既表現
到後來看透世事, 先到不滯於物既階段, 無劍

巴打總結得好 好過我講一大段廢話
所以我覺得要答重劍定九劍接近無劍/ 無招
由於作者無講
我地估個時應該考慮埋求敗個心境變化

獨孤求敗用重劍除左武功感悟,之前紫薇軟劍誤傷義悔恨無已個心理轉變都係主因,之後重劍無鋒已經可以橫行天下.

用嘅係破暗器啊 當人地啲眼係暗器啊
懵撚 成撚日自己作啲嘢出嚟當真😂😂😂

你真係好撚柒蠢唔係扮架喎
人地用劍出名架嘛
如果九劍係最後境界 點解叫劍魔啊？
鳩估：好可能後期劍魔就係唔撚用劍 甚至唔撚用劍法去稱霸 啲人先叫佢劍「魔」

聖姑=我不想努力了

你想表達啲咩？呢段純粹係風清揚評價獨孤求敗好撚勁咋喎
關重劍咩事？

其實重劍境界後過九劍 好合理
九劍係技術 重劍係體能
專業運動員同業餘嘅最大分別就係體能

明就明 唔明 無嘢好講

有機會同乾坤大挪移一樣係FF出嚟

同埋大家睇兩劍個應對方法
九劍要先觀察再諗破咩式用破咩式個concept(唔係話招，而係敵人用劍/掌/棍/箭 都仲要load用返相應去破）
重劍係理得你出咩 一野轟落去

咁同金庸話楊過自創重劍係兩回事囉

我覺得求敗木劍境係九劍，識左破綻，一招秒人，簡單過重劍拼內力啦。
（已有打浪內力既木劍，舉輕若重，用來打中破綻，事半功倍，突破自己自然可以放下重劍）

高手過招，
內力打內力互撞只係低層次。遇上金輪果D同LV就冇晒計，
四絕互片，誰也不能輕鬆勝了誰

但內力劍打破綻唔同，招招秒人，先可以輕鬆不敗

剩係講呢度都知邊個層次高啦

淨係你講內力低層次 已經知你鳩up啦

其實睇前面講大巧不工，我當年睇果陣冇諗到咁深，只諗會唔會只係係形容舊玄鐵劍。
第一次睇書係覺得，成條巨柱咁，不用加工，形容呢把野無鋒。

當然後期討論多左，
先知有人講，呢個係一個境界既描述

d 九劍撚係咁
黎黎去去都係網上search 一search
跟住ctrl f 個招字, 一搵到寫住劍招 仲唔係有招?
佢地係覺得係連劈斬刺都係劍招
佢地對無劍無招既要求係乜都唔洗郁你自己自殺先得

咁令狐俾東方不敗撚狗又點呀 ?
你成日腦補對面內力高過佢
講到九劍先係無敵
咁點解俾人狂吉連手都出唔到?
鳩硬蛇次次九劍重劍post 都係瘋狂鳩作d野唔知做乜撚

大道至簡
重劍只有動作，不成招
冇咩野飛燕擊水有鳳來儀
只有劈削刺挑

九劍精髓係「破招」 即係係劍意上 仲有「招式」嘅概念

睇到呢一句其實你已經錯左

人哋嘅鹿鼎記都補充令狐沖「無招勝有招」

由練玄鐵劍法去到暗然銷魂掌，然後放下玄鐵劍。都唔笑佢走回頭路。
其實楊過先係學到仲係拘泥於招式
班讀者跟楊過一樣，仲停留係只要有內力就可以解決一切個武學層面。

如果求敗一生到尾，只係純粹係內力對撞，又洗鬼換劍？

以前既小說，高手對決，內力分勝負，內力相若，華山論劍果D互格幾百招。

但笑傲時代，開始多左2個影響勝負既因素
一係速度，一個係破
一場比武，速度，內力，破招，三足鼎立。

獨孤求敗就係響追求內力個層面之外，再突破自己一個層次。
先可以無劍勝有劍。

夠喇，作乜鬼嘢你班友，不如睇吓金庸點講

「請問金庸先生，楊過到底練成了獨孤劍法沒有？他的武功境界到底如何？」金庸說：「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。 」

你真係好識鳩up
鹿鼎記邊度講令狐冲啊？ quote嚟睇下

既然我支持重劍後過九劍
咁你覺得重劍嘅求敗識唔識左劍吖啦？

屌 你真係柒到俾人笑個啲柒咕碌嚟

Quote埋出處唔該

更重要係 金庸呢度係無答過嘢

依家邊有講內力低層次呀，斷章取義
木劍境自然有打浪果D內力架啦

大佬，內力係基本野黎。
華山氣宗劍宗一樣要練。

唔好永遠覺得用九劍，一定比玄鐵劍低內力先得格

識唔識九劍
打錯 自膠

高手過招，
內力打內力互撞只係低層次。遇上金輪果D同LV就冇晒計，
四絕互片，誰也不能輕鬆勝了誰

嘩 你唔撚只柒 你仲好撚無恥喎 你自己講完唔認數
你無記性 會出事架嘛

啲人連無招個concept都亂黎
我個人理解係無招 = 唔執着於一招一式
因為有招式= 定式/套路 任你後續千變萬化都總有破綻俾人睇穿
但打鬥總要有出手 刺/斬/劈... 唔通呢啲又係招？
唔俾斬咁個個企係到用內力震死人先係無招？
無招只係一個境界
招式有限 情況無限 活用最基本既手法去應對所有情況姐

同時無招只係一個境界
需要另一樣極致去幫助
例如掃地僧咁
內力既極致根本唔需要出招
佢要殺人一拳一掌甚至一口氣就吹死你

另外假設有人快過音速
佢都唔需要出手唔需要內力 係你身邊跑過音爆都震暈你

你真係唔識架WO

內力打內力互撞，係求敗一生係低一個層次，
木劍已經唔係同你對撞
更莫講無劍境
人地一生對敵精華就係盡破唔係對撞
睇一次完笑傲江湖先講啦你

出處金庸茶館自己上網搵

金庸咪答咗楊過重鐵劍法及唔上令狐沖九劍

劍法及唔上 就代表九劍境界高啲？
你試下推論嚟睇下

竟然用笑傲話勁過之前啲人
真痴線

唔好咁啦，你咁樣人地又選擇性失明架啦

明明只係簡單嘅屈內力對撞
繼續FF玄鐵劍法，精妙絕論

掃地僧係
只要有內力就可以解決一切個武學層面

金庸說：「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。 」

你班撚屌成日老作
第一 明明係話「楊過劍法沒有很強」 你點樣得出楊過劍法差過令孤冲？

第二 咁樣只係代表楊過唔識九劍（假設） 同重劍境界高過九劍係無衝突

第三 最重要 你係咪邏輯思維有缺陷？點樣做到因為A 然後B 得出Y 咁嘅因果關係呢

即係一個劍境高嘅劍法但係及唔上劍境低？你解讀能力真係特別

不如你覆下我直線抽擊你個論點先啦 阿鳩生

金庸邊句講過楊過劍法差過令狐冲啊？

邊有講勁過？？講多咗影響因素。
以前小龍女再快，郭靖左右互搏拆幾多招都好，破同快係冇用既。韋一笑再快都係垃圾

唔係指笑傲入面D人勁過，
係想指人哋用側面描寫獨孤求敗，當年既盡破劍意。係武林中跳左一個層次。
唔係單純比內力高低（唔係唔重要）
佢仲多左盡破呢個元素，所以一生不敗

你睇埋人哋問題先，「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？他的武功境界到底如何？」係金庸自己搵令狐沖比較

楊過未練成就= 重劍低過九劍?
你解讀能力最特別啦
中間一野飛撚晒d 思考邏輯

你有閱讀理解能力問題？ 先睇問題再睇答案「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？他的武功境界到底如何？」

金庸說：「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。 」

呢到講既係劍法
同劍境不同
書入面明確講出楊過後來係初入草木皆可為劍
令狐沖都有人quote佢用棍用木都可以出劍法
最多呢到平手（境界）

劍法係咪=劍境就你自己諗下啦

同埋無劍唔等於無招...

我淨係睇到寫到明楊過內力強過令狐冲 睇唔到有寫明令狐冲劍法高過楊過喎

不如你講俾我知你係點樣由

「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。 」

呢段幻想到楊過劍法唔及令狐冲吖 好嘛

再快都垃圾？我上面提到任何一種去到極致都係無招境

我跑得快過人體反應速度
你未反應都整死左你/ 音爆都震暈你

內力勁到掃地僧咁
求其企係到都彈死
求其一拳都打死你咪又係無招

同埋你唔知邊度整段嘅嘢出嚟 又無source
你先俾個source我 再討論啦

你乜嘢解讀能力？問：「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？他的武功境界到底如何？」答：「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。」

本身條問題就冇令狐沖，金庸先講因為楊過因為冇學完整所以劍法冇好強，再帶出令狐沖，即係用令狐沖九劍同楊過比較，咁有幾難明？

咁要問你自己係咪覺得劍境強嘅人但係劍法會比劍境弱嘅人強？

做人唔好咁懶自己去金庸茶館搵金庸100問

盡破係有意思
但係不破亦都有意思
例如葵花嘅快，重劍嘅力

咁同重劍九劍本身兩者境界高低有咩關係?
楊過練唔練成同本身高低個邏輯係邊?

金庸用兩個主角側寫求敗有幾勁，
一個寫學內力，一個寫佢一生武學。
兩個每人學一半都可以橫行天下。

其實講到呢度，好多人都會明白九劍高境界過重劍。明白金庸設計個思路。

風清揚亦都講過繼續練落去，練20年先，不用拘泥於劍，盡破所以求敗，等等既說法。
其實種種跡像都顯示，獨孤九劍就係獨孤求敗一生武學精華。大約係木劍去無劍既境界。

楊過由重劍變黯然銷魂掌，再教後代黃衣女子九陰真經等等已經知佢明顯地走錯路。
只學成內力，冇學成無招同無劍

其實一個主角學外功，學一個主角學內功。
係咪真係咁難接受到亦都符合金庸自己嘅思路

由追求招式，去到不求招式，再去到破呢一步，係咪真係咁難理解。

好多嘢已經係金庸自己寫出嚟。

金庸直接回應你呀你回咗上面先啦

即係楊過劍法差過令狐冲 就等於重劍低過九劍？
你又推論一下先
楊過「劍法沒有很強」係因為「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整」
即係楊過未學晒獨孤求敗嘅劍法 神鵰係宋朝末年
已經「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整」

到明朝 又點會完整得過宋朝啊？

我當讓賽 跟返你邏輯去同你討論

成段野無講過劍境邊個強
劍法 同 劍境係兩樣野黎 金生係用「劍法」字眼
劍法的確係九劍既千變萬化強過玄鐵劍法
因為係無內力既人身上
兩人分別用兩種劍法 玄鐵劍法=垃圾
甚至玄鐵劍法根本唔係劍法

仲有我都quote埋書入面對兩人劍境客觀評價
你根本假設左九劍劍境強

相對既，其實都冇嘢證實到重劍高過九劍

只有金庸留低果句楊過劍法唔夠令狐沖高

當你以為可以盡破，你就會遇上不破
就好似令狐沖比東方不敗撚狗咁
哩個就係思路

你真係痴痴地架喎 你求其出一段嘢 要我去幫你求證？
你試下寫essay唔落footnote 再叫professor 唔好咁懶 自己去搵

上個post仲係理性討論今個post已經屌曬老母

錯咗啦你，楊過係走回頭路，由無招變有招，唔係草木境，
楊過到結局都只係領悟重劍境。
神鵰俠侶教後人九陰真經，証明佢冇求敗指點，真係走錯回頭路

又鳩up

金庸用兩個主角側寫求敗有幾勁，
一個寫學內力，一個寫佢一生武學。
兩個每人學一半都可以橫行天下。

其實講到呢度，好多人都會明白九劍高境界過重劍。明白金庸設計個思路。

你上邊呢段係點幻想出嚟架？

9劍講後發先至，攻敵之必救，係見招拆招
打武當爭d破唔到招，打東方唔夠快破招。
但係重劍 1劍劈埋佢唔洗理
所以重劍應該高d

寫3萬字論文俾你你都話冇野證實架啦

黯然銷魂掌將佢畢生所學融匯
咁我都可以夾硬講佢不用拘泥於劍
由重劍 》直跳無劍添
你啲推論要改善下

再睇條題目「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？」「他的武功境界到底如何？」金庸咁答即係代表楊過未練成獨孤劍法，之後咪用「練成」嘅令狐沖去比較

其實係咪要畫公仔畫出腸
人地金庸講到明都仲要捉字失

若果真係要咁証實先可以作結論嘅話。
重劍係九劍後已經不用再講
因為金庸冇講過

係金庸主動搵令狐沖嚟比較唔係人地幻想呀師兄

書入面寫到明漸入草木皆可為劍
都可以話重劍境
同埋點由無招無有招？

第一 出處成疑

第二 我上邊講左 楊過學唔成 係因為傳落嚟有殘缺

第三 楊過練唔成甚至練錯 唔代表九劍高境界啲

第四 金庸係佢啲小說入邊 除左令狐冲 無一個係無深厚內功 你自己諗下點解

劍法不強
但係弱可以勝強
簡單可以勝精妙
係一種無常觀

咁到底同重劍九劍本身境界高低有咩關係?
你又踢波美斯又踢波
我學美斯踢法未踢得好 , 所以你踢法勁過美斯 ?
做乜春?

呀sir 本書上面寫到明喎
咁都可以屈返轉頭？

我又跟你邏輯去思考下，本身小說內容重劍同九劍內容有冇「劍境」呢兩隻字？

韋一笑喺嗰個書相對係咪垃圾呀
只係負責做鼠竊狗偷野，擔大旗既戲永遠比其他人。
鬼唔知小龍女快到冇影，郭靖同其他人拆招拆到難分難解。

我意思話前面啲書既人唔將速度同拆招睇得咁重。

求敗將破練到極致，咪可以一生不敗囉。（當然佢自己內力都有番咁上下）
你當獨孤九劍係包剪揼必勝法會唔會易理解D，點解可以不敗

我當接受金庸暗示 令狐冲劍法高啲 咁就代表重劍唔及九劍？

而且 究竟係討論緊境界還是劍法啊？
九劍劍法高過重劍有咩出奇？
楊過又唔識九劍 劍法低過令狐冲 又咩問題？

其實你個邏輯亂到 我已經唔知應該由邊度開始糾正你

同埋你錯左concept
「由無招變有招，唔係草木境」

劍境 利劍》重劍〉草木》無劍

無劍唔代表 = 無招
無劍可以有招 無劍係講緊近似人劍合一 萬物皆可為劍
係劍道concept

無招係講緊出手唔需要俾招式（定式）所限
你分返開個concept先

真心好撚恐怖佢地 d邏輯完全
真係冇辦法接受呢個世界有人智商可以低到咁

所以上面咪講，笑傲本野，金庸試平行三個元素囉
內力，速度，破招

以前D書主要比內力高低就算

韋一笑係垃圾呀 我都覺
咁我將速練到極致呢？
東方不敗都未夠快都收你九劍皮啦

因為有招所以先會有破招
破點會擺最後

出處成疑？呢個金庸100問係當年金庸應金庸茶館同清華大學嘅Q&A環節

九唔撚搭八架喎你真係
係你條柒咕碌話要用原文去講吖嘛
跟住又無source又無因果推論

我假設左你個段係真
假設埋你個推論係真

你要跟我邏輯係應該答返我
「點解明朝嘅獨孤求敗劍法」會齊全過宋朝呢一點」

即係楊過既心得，到最後係「有招勝無招」囉

走既同求敗完全唔同路。

人哋夠寫三萬字論文畀你啦

你覆一篇自己作出嚟嘅廢話俾我 做咩啫你

劍境 利劍》重劍〉草木》無劍

無劍唔代表 = 無招
無劍可以有招 無劍係講緊近似人劍合一 萬物皆可為劍
係劍道concept

無招係講緊出手唔需要俾招式（定式）所限
你分返開個concept先

岩呀 大家都三萬字
正常人係quote原文有ref
你係真係作文作3萬字

我放棄同條友鳩up
我quote原文都可以屈返轉頭
個然係呀sir

愈黯然愈勁
想講嘅應該係有情勝無情

講左上次都係咁
已經唔係講緊d 論點岩唔岩出處係邊有冇咩討論空間
而係佢直程冇人類正常思考邏輯

得啦 知啦 咁出處呢？
屌 講咁撚耐 又無出處
唔係唔信你 但你又無證明 我點知係真定假呢？

你講法係有兩條友去學美斯踢波，一個自學學唔足美斯，腳法冇咁好不過足球智慧更高？一個學足美斯但係足球智慧相反低啲？乜嘢邏輯思維？

明明幾個鐘前仲好學術

點樣黎第2個變數? 諗咁撚耐就係直接換撚左成個比喻?

我跟c7踢波 , 你跟美c踢波
我點撚樣大炒埋你老母都證明唔到 c7 美c邊個勁d啦下麻
恐撚佈

你可以草木皆可為劍，但係咪用起上來勝過重劍？
我都可以揸住支草同你打，但去唔到渣草勁過渣劍呀嘛
你睇番金輪法王嗰場先啦，佢後悔自己冇帶玄鐵劍，即係佢未真係去到可以葬劍嗰個境界呀

玄鐵劍層次上，勁過軟利劍所以唔用軟利劍
你楊過用木劍勁唔過玄鐵劍，咪即係未突破到囉。
因為佢未識獨孤九劍吖嘛

只要你理解到 鳩硬蛇就係叻哥咁
你就知道任何討論空間都玩撚完

點解，呢個你應該問金庸，小說入面冇寫，我唔會好似你哋咁幫金庸去作，我都唔知你哋邊度嚟「劍境」呢樣嘢？金庸自己有寫？

淨係睇你呢個回覆就知你邏輯錯撚晒

人地嘅意思係「楊過跟求敗學而學唔足啲技術所以論技術輸左俾學足技術嘅令狐冲」 你明唔明啊？

討論第一步係先知道人地講乜先 而唔係鳩up

咪叫你自己去搵

其實我高度懷疑, 或者係希望佢係知自己錯撚左
但係亂鳩換晒d 邏輯黎覆等自己可以兜
如果唔係真係蠢得好撚恐怖

劍境
我地應該係跟獨孤求敗既歷程
原文
「凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。

重劍無鋒，大巧不工，四十歲前持之橫行天下。

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。」

大概我理解到係利劍》重劍〉草木皆可為劍》無劍
值得一提劍境同無招係兩個concept

點樣跟c7踢波？大家都係學緊美斯腳法喎，你理順清楚先啦

「劍境」唔係我講

咁既然你鍾意要白紙黑紙先作實 咁有撚討論空間咩
你知唔知金庸受歡迎其中一個原因係佢好多討論空間

所以咪講，笑傲比武三足鼎立，平行做得好，速度都係一個影響勝負既因素囉。所以我有提速度，冇專登忽略東方不敗架
令狐係輸速呀嘛。

去到後期鹿鼎記，你揸住支火槍一開就88啦

其實金庸都意會到，自己前面寫太多內力，想作多方面去作打架比試
就作多左個速度極快，同破招好勁既人。

而家變左大家都學緊同一樣野 ?
九劍= 重劍? what?
你連個個比較入面個變數係乜都唔知?
仲好意思問出口.. 我真係為你悲哀

話說上面有提到一個金庸採訪講楊過未練成九劍
同一個採訪入面金庸仲講左其實冇設定到笑傲江湖係咩年代
係讀者自己估嘅

你真係有病架喎

我夠可以話「金庸係溫哥華個時講過獨孤九劍係求敗二十歲時創出嚟架」

你唔信？你自己去搵啦

我上面咪講咗而家有兩條友去學美斯踢波，一個係自學學唔足美斯，腳法冇咁好不過足球智慧更高？一個學足曬美斯但係足球智慧相反低啲？呢個對比有問題？

求敗玩破招，忽然變左有招都兜得出

一個講破招（令狐冲）
一個講無招（楊過）

一個風清揚教
一個神鵰教

點撚樣都唔會係大家學緊美斯啦

真係好撚燥 點解有人可以咁撚柒蠢

笑傲入面有武當後人
有聖姑 （日月神教有指係明教）
咁推論應該係張三豐後
姐係最早都明朝

咁當然你可以話係史前武當
係張三上到武當山見到遺址後重創武當

其實係咪因為嚟度冇人追住佢問你點影的
難得可以同人講嘢所以鳩sir先死咬唔放

唔係有冇問題咁簡單..
而係你三句野中間除左文字相同之外係冇任何連結任何關係任何邏輯
係真係冇辦法救到你個腦
我真係唔係好明點解ching可以有自信出黎同人辯論

你啱

呢啲就叫討論啦

但其實都唔少推論認為笑傲係明朝至清朝

當然都係估嘅

我無講過求敗係有招
我指就算有人練到無劍境
佢一樣可以仲係有招境界..
我成個回覆連佢個名都無出過都可以咁無限補充...

真係唔知你哋點理解小說入面有劍境呢樣野？我睇到上面係講求敗嘅劍法階段

兩個分別跟跟邊個學先
我估唔到楊過迷竟然連呢條問題都問得出

你唔係諗住跟隻畜生可以學九劍呢D精妙劍法下話。

條友真係腦缺鈣架

一個學重劍 跟隻鵰學
一個學九劍 跟風清揚學

佢老味話學緊同一樣嘢

十年前馬雲好撚威架 而家呢？

咁無劍勝有劍之境係咪姐係有無劍劍法

咁楊過都學唔齊
風清揚又點學齊啊？
屌 你真係柒到無朋友

我睇唔到楊過迷有貼原文，咪又係補腦話九劍係重劍前。

不如搵清楚邊一句有白紙黑字寫過出嚟
而唔係你哋老作

我自己理解係你哋所講嘅「劍境」呢樣嘢，係金庸筆下就只係「劍法」

又一個白痴唔明白討論嘅精髓
本身討論係建基於兩個以上有邏輯思維嘅人就一啲不確定嘅嘢去作出交流

你老味 樣樣嘢玩白紙黑字 咁討論乜春？

咁又唔係咁形容呀，見番小龍女之後弱咗。

主要係想講金庸冇去分朝代，所以刻意用朝代去做證據好難
因為佢本來寫緊都可能唔跟史實
冇可能起依方面入手

根本就係兩個叻哥出黎開壇同人辯論
痴撚線
即係你搵李天命去都係搞唔撚掂
因為直程係人類正常思考邏輯都錯
根本無從辯起

算啦 再覆埋你呢次啦
當你段文係真嘅如果齋講劍法 點解金庸又提到內力？

再問多啲 出處呢？

唔係同一樣嘢？「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？」「他的武功境界到底如何？」
「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。」

楊過唔係學緊同一樣嘢？金庸唔係咁理解喎，明顯金庸回答係楊過嘅重劍劍法就係獨孤劍法只不過冇咁完整

其實你不如google下啦，
我記得以前細個係圖書館睇過本書
入面係有呢N條問題，佢地真係有出過書㗎

印像中好似合集黎，討論又有，問金庸既又有。

但認真，我就唔太記得有冇呢條問題係本書出現過。不過真係有呢一類嘅書，我以前真係睇過。

我睇唔到楊過迷有幾學術，咪又係補腦話九劍係重劍前。

不如搵清楚邊一句有白紙黑字寫過出嚟
而唔係你哋老作

其實獨孤求敗劍塚木劍前都係寫住「四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進無劍勝有劍之境」，即係獨孤求敗由玄鐵劍入木劍之初都仲係比唔上揸玄鐵劍，佢都要漸進到無劍勝有劍，唔通佢又唔識獨孤九劍？
再進一步如果楊過不濟於物未大成係因為未識獨孤九劍，唔通又話話大師兄未練得成獨孤九劍因為佢無玄鐵劍，唔識海潮練內力咩？

其實人哋都連出處都搵埋比你仲想點，你覺得唔係，咪去證實人哋係講大話囉。

咁咪係囉
即係無啦 咁又實牙實齒講到係金庸親口講咁
然後我地又好體貼咁陪你地就呢啲無出處嘅嘢講咁耐

然後你地屈我地係楊過迷再屈我地鳩作

我最鍾意令狐冲

我自己就quotes咗金庸對答出嚟，咁你咪又quotes下囉

證據係佢提出 但佢又講唔出嚟自邊度
我點知去邊搵啊？

你真係痴痴地架喎

內力係另一樣嘢

自己上網搵

即係你得出黎既理解係
楊過學既重劍 = 令狐沖既九劍
係同一樣野?

其實講真 , 我真係諗唔到點樣用文字去描述你果種完全離撚晒次元既錯誤邏輯
所以你問我 你講D野有錯咩?
我除左答你 有 之外我都再做唔到更多
希望你父母原諒我真係 已盡力

挑 作呢啲嘢 求其作都得

而家作俾你睇

記：「對於獨孤求敗的背景，讀者很想知道，是大巧不工的玄鐵重劍強還是破盡天下的獨孤九劍強？」 金庸：「其實獨孤九劍不是獨孤求敗所創，乃是楊過集其一生所學加上實戰經驗所編成，楊過深深佩服劍魔所以取名為獨孤九劍。」

有幾難？

鬼唔知有100問咩

但你拎一段毫無作用嘅對答 再要我因為你呢段廢話 去從100問入邊搵出嚟
我有時間 炒多兩隻股好過啦

痴撚線架真係 邊有人咁撚柒蠢架

一開始無劍有招，好似郭靖楊康嗰啲
咁就唔係求敗所指既無劍境。

只不過係你本身唔用劍啫。

真係睇見你都兜得辛苦

其實我響高登當年已經同討論緊㗎啦

首先你要睇返金庸點理解先，跟返金庸回答楊過重劍係未完整獨孤劍法所以佢用令狐沖做對比，咁係佢眼中呢樣係同一樣嘢，而唔係好似你哋法呢樣係兩樣嘢，閱讀理解係要由作者角度出發，唔係自己跳出作者個框框去解釋

咁我上網搵唔到你所講嘅說話？不過我quotes嘅好易搵到

我梗係冇背到所有問題同答案啦
咁依家人哋搵到當年人地同金庸嗰篇訪問吖嘛
而我又記得真係有呢本書出過。
唔通仲有假？
你冇讀呢本書咋，唔代表其他人冇呀

人哋講咗個來源畀你咁耐
你到呢一刻都證實唔到佢係假

你可以炒股，冇人阻你，不過都係一句自己搵啦

作者表達左
一、楊過學唔齊
二、楊過內力高過令狐冲
三、求敗劍法唔完整
四、暗示令狐冲劍法高啲（當你啱）

咁點用以上四點得出 九劍係境界高過重劍呢？

咁你搵啦 唔好得個講字
你證明一下我個啲唔係真先啦

根本以笑傲嘅戰續同對手完全prove唔到九劍有幾勁，真係得個講字，以九劍挑戰笑傲最強boss東方不敗已經收皮。

而楊過唔講佢用木劍有冇威力，至少玄鐵劍法/木劍修練後出山後未嘗一敗仲力壓群雄。

「春去秋來，歲月如流，楊過日日在海潮之是練劍，日夕如是，寒暑不問。木劍擊刺之聲越練越響，到後來竟有轟轟之聲，響了數月，劍聲卻漸漸輕了，終於寂然無聲。又練數月，劍聲復又漸響，自此從輕而響，從響而輕，反覆七次，終於欲輕則輕，欲響則響，練到這地步時，屈指算來在海邊已有六年了。
這時候楊過手仗木劍，在海潮中迎波擊刺，劍上所發勁風已可與撲面巨浪相拒，神雕縱然力道驚人，也已擋不住他木劍的三招兩式，這時他方體會到劍魔獨孤求敗暮年的心境：“以此劍術，天下復有誰與抗手？無怪獨孤前輩自傷寂寞，埋劍窮谷。”又想：“若不是雕兄當年目睹獨孤前輩練劍的法門，我又焉能得此神技？我心中稱它為雕兄，其實它乃是我的良師。說到年歲，更不知它已有多大，只怕叫它雕公公、雕爺爺，便也叫得。”」

補返段楊過練六年練到木劍有破樹威力嘅劇情

九劍劍法可能繁複，但令狐沖可唔可以用木劍用到咁我好懷疑

佢根本上就知你講緊真話，
我相信唔少人都有睇過

其他人答其他嘢都會回應下，但都冇幫過佢講嘢
不過佢撐左咁耐，死要面唔敢認衰仔
一路係咁話你講大話
其實人哋連書都出撚埋，有心去圖書館可能都搵到本書

其實有冇諗過獨孤求敗可以就係楊過本人

我又唔明點解一樣由佢提出嘅嘢
要我用我嘅時間去證明佢真定假
而唔係佢直接拎source出嚟證明佢提出嘅係真

淨係呢個位 我已經覺得你地痴痴地

如果要講劍境
楊過要到最後既最後，大成既大成
仲要聽覺遠點化先明白
「後發制人，先發制於人」 既武學境界
而呢個境界，亦好明顯暗合後來獨孤九劍既劍理
睇黎楊過又倒退，覺遠又倒退，獨孤求敗又倒退，全部都倒退，super!

嘩 仲識讀心
你不如問埋米吖

真係痴痴地架喎

其實你咁醒，
我都唔明你仲撐嚟做乜，人哋連來源都搵埋出嚟，仲要網上廣泛流傳

而我又同你講出過本書。
正路都知佢冇講大話啦下話。

唔好賴鳩金庸
我而家就係問你你係呢段野既理解係未九劍=重劍
如果九劍= 重劍
即係楊過所謂拎緊玄鐵劍都係舞緊九劍
係未咁既意思呀
你答一句就得 真係唔好屈金庸

第一 我無講過佢呢段嘢真定假 所以我問佢拎source
到而家唯止 佢都無拎過

第二 我決定唔同你兩個邏輯有問題嘅人嘥時間

最後奉勸你一句 病向淺中醫

我係覺得佢懶啫，個Q&A每條問題都有埋當年問問題嘅人名

算喇，畀埋佢哋喇

其實你知唔知乜嘢叫庖丁解牛（道家野黎）
我假設你咁醒知道（唔知道即刻google下先啦）

咁你就應該明白你呢條問題係幾蠢

條友痴痴地
呢頭話要白紙黑字
轉頭又將人地個問題「楊過有沒有練成獨孤劍法」改做「重劍係未完整獨孤劍法」

明明金庸無白紙黑字寫明楊過劍術差過令狐冲 又話金庸暗示左

咁玩撚晒啦 想照字就照字 想自己FF就FF
咁撚趣緻 真係笑左成晚

BTW 我發現邏輯有問題個啲人都一樣
當佢地答唔到你 就會開始轉移話題或者搬龍門 務求一切都有利於佢地觀點

咁咪好孩子囉
一早拎出嚟 呢啲先叫證據架嘛

成日話屈力水好方便
睇人出招再破人招無用
但原來五絕唔係咁諗
楊過自己又唔係咁諗

但你都係無答到我問題
楊過學嘅係重劍 練嘅係內力 所以佢內力強啲
令狐冲學嘅係九劍 練嘅係劍術 所以佢劍術強啲

何以見得九劍係高境界過重劍？

你咁講，唔通我叫你嘅討論直接拎個sources出嚟咩，我就quoted咗，你想證明我錯咪自己去搵囉

正常 , 邏輯差既人最鍾意自欺欺人
因為佢根本冇辦法直接回應人地既論證
所以就不斷咁將D題目 論據改寫到跟佢地既思考一樣錯既地步
咁佢地就可以呃自己佢反駁到你
開頭就直接幻想D 野出黎
俾人屌到化就是鳩但QUOTE D野出黎話金庸都係咁講
直接改寫金庸既意思 強行連結中間個邏輯 WHICH 係到而家都未講到點解A>B C就>D 而AB同CD係冇關係
你話佢地知唔知自己錯
我希望係知
因為即使我同佢地立場對立
我都唔希望/唔相信呢個世界真係有咁撚蠢既人
不過正如有藍絲有叻哥存在
呢個世界總係不斷證明蠢係無極限

金庸小說世界裏面劍係要同內力一齊用先會係高手。假若你只不過係海沙派神拳門嘅普通弟子(okok，全真教志字輩中嘅頭幾位啦,好未?)學得並精研一招破掌式之後走去接一招五絕/天龍三小強嘅掌,你估吓結果會係點

知唔知九陽嘅特點係咩？內力吖嘛
咁咪印證左楊過係啱架囉 「他強由他強，清風拂山岡。他橫由他橫，明月照大江。」

覺遠念嘅係九陽神功嘅功訣 即係獨孤求敗最後都悟到內力先係皇道囉

睇番笑傲
獨孤九劍係獨孤求敗武學經驗得出黎。
寫晒人地有N種變化從而破人

所以我絕對相信，九劍變化當中係有重劍經驗包含係入面。
呢個都係係好正常既諗法

但玄鐵劍所舞既唔係九劍，因為未夠對敵經驗。而且未似令狐沖咁要練夠20年

「他強由他強，清風拂山岡。他橫由他橫，明月照大江。」解埋你地聽啦

即係話你內力勁到仆街個時 人地點撚樣打你都好似風吹山 月照江咁 無任何作用啊 唔需要反抗 只要順住自己意志就得

尹克西武功水平唔夠，聽唔明後發制人
要楊過呢種高手，經歷生死決戰，都只能夠「模模糊糊的悟到」
神雕呢度就講得好白，「後發制人」，係你已經擠身超一流高手先可以一窺門徑既境界黎

咁你想表達啲咩啫

劍道有三先
九劍其實即係先之先
楊過由神雕教劍，劍法不強
唔知都好正常

無楊過級內力同修為無可能悟出九劍級既後發制人，睇定黎食
邊個境界高低真係傻既都識睇

呢個係九陽神功既諗法。
獨孤求敗唔係咁諗。

佢流傳後世嘅破氣式等既九式不敗於人，同打浪內力

咁令狐冲點解悟到嘅？

所以留低既九式係求敗最後既武學總結

武功唔高
好似尹克西，有人點化，都要自己諗返三五七年先有機會明
呢度就真係金庸設定，後發制人，係高手先能夠步入既境界

令狐冲未學九劍前 內力平平 劍術更加係低過岳不群
照計 尹克西聽唔明 令狐冲無理由聽得明架喎

獨孤求敗用一生去搵到既野，

最後直接講咗個答案畀佢聽

悟條撚咩，咪一早講左令孤沖九劍只有小成，遠未大成
同埋人地食雞精
我只係講返要從無到有創一門武學，金庸就同你講內力高係入門，後發制人係更高階

正常? 點樣正常?

我直接將你幾句野入面九劍同重劍掉轉
都係一撚樣通 請問點樣正常?
以下我直接幫你掉轉

睇番神鵰
玄鐵劍係獨孤求敗武學經驗得出黎。 ( 補充楊過亦都講左繼續練重劍就會去到草木皆不為劍 , 連返求敗寫既 草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。 已經寫撚出腸就係重劍繼續練上去就無劍)
寫晒人地用內力已經可以制敵 (which 金庸入面內力係大於一切)

所以我絕對相信，重劍大巧不工當中係有九劍經驗包含係入面。
呢個都係係好正常既諗法

但九劍所舞既係冇重劍，因為未夠境界。

而且未似令狐沖咁要練夠20年 < sorry 唔知你呢句up乜改唔到
( 而你亦都又錯撚晒, 已經寫明重劍已經橫行左天下, 唔知點樣又唔撚夠經驗, 或者陪撚住求敗既鵰兄都唔撚知原來求敗偷偷地趁佢訓覺呢埋練左九劍? )

點屈金庸？我嘅理解係由佢嘅回覆答你，首個問題「楊過到底練成了獨孤劍法沒有？」「有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。」意思好明顯，楊過未完整練成獨孤劍法，即係佢嘅重劍係獨孤劍法一部份，之後金庸自己提及令狐沖，由上文下理可以明顯理解到金庸認為令狐沖嘅獨孤劍法比較完整同強

越扯越遠
咁你即係話九劍係木劍甚至無劍境界啦

咁就得意啦

20歲稱霸一方
30歲誤傷義士
40歲大巧不工
跟住反而練返技巧？

有趣 有趣

只係從技巧角度出發的話，你岩
但係武學係由力度，速度，同技巧三個元素組成
東方不敗勝在速度

咁只係令狐冲劍法強過楊過 唔代表九劍境界高過重劍架喎

你究竟明唔明你個邏輯錯係邊？

都話你讀得書少喇，上面咪講咗庖丁解牛囉金庸最鍾意嗰啲道家學說呀。

你不如睇完先講呢條問題啦。

九劍前七式同後三式根本係兩個唔同境界嚟

又黎，無限loop
工，巧飾也

獨孤前輩當年挾此劍橫行天下，欲求一敗而不可得，那是他老人家已將這套劍法使得出神入化之故。同是一門華山劍法，同是一招，使出來時威力強弱大不相同，這獨孤九劍自也一般。你縱然學得了劍法，倘若使出時劍法不純，畢竟還是敵不了當世高手，此刻你已得到了門徑，要想多胜少敗，再苦練二十年，便可和天下英雄一較長短了。”令狐沖越是學得多，越覺這九劍之中變化無窮，不知要有多少時日，方能探索到其中全部奧秘，听太師叔要自己苦練二十年，絲毫不覺惊异，再拜受教，說道：“徒孫倘能在二十年之中，通解獨孤老前輩當年創制這九劍的遺意，那是大喜過望了。”風清揚道：“你倒也不可妄自菲薄，獨孤大俠是絕頂聰明之人，學他的劍法，要旨是在一個‘悟’字，決不在死記硬記。等到通曉了這九劍的劍意，則無所施而不可，便是將全部變化盡數忘記，也不相干，臨敵之際，更是忘記得越干淨徹底，越不受原來劍法的拘束。你資質甚好，正是學練這套劍法的材料。

你老屈九劍係技巧，原文就話九劍係劍意
先有力，再悟道
完全無乜野倒退喺入面

又開始自欺欺人
咁即係令狐沖學九劍已經識撚埋玄鐵劍?
咁你就玩撚死金庸喇真係
你咁講可以引伸到以下既矛盾
1.令狐沖學劍內力水平極低 , 而玄鐵劍就係內力
-> 令狐沖係學唔識玄鐵劍 但學到九劍
即係話九劍並唔係比玄鐵劍更高深既野 -> 你錯
2. 如果假設令狐沖冇內力都可以學到包埋重劍既九劍
即係根本內力就唔係必要, 剩係學九劍已經更高境界
又可以引伸出
2.1 神鵰玩鳩楊過, 帶佢學二流既重劍
2.2 神鵰帶楊過練內力, 玩鳩佢16年, 原來直接練九劍已經得
2.3 神鵰陪住求敗都可以唔知求敗有九劍呢門武學 咁到底九劍係未晚年所創呢 呢樣又引伸多樣矛盾
2.3.1 如果求敗重劍橫行天下再去劍塚創九劍出黎, 神鵰又點可能唔知呢?
2.3.2 如果神鵰都未見識過既九劍 , 又點可能係求敗係神鵰都識既重劍之後所創呢?

我真係佩服你一句野玩撚死金庸兩本書

依家講緊參悟既次序
除左掃地僧，金庸有邊個人物係+力+速-技巧
個個提升完力速技巧都會提升埋一份
好明顯金庸設定個提升次序從來都係就係先力速後技巧

睇下邊本，暫時見笑傲先暫時平行呢三樣野
前朝果D內力大於一切可以無視速度同技巧。

睇完笑傲，先明白，原來三樣野練到極致先叫勁。

再解釋求敗之可以一生不敗，係佢除左練勁內功之外，更練左「攻破綻」。
同其他練「內力」同「招式」既人比，佢識「攻破綻」當然技勝一籌。

內功修為同劍法修為冇因果關係

覺遠嗰段咪話比你聽有囉ching

話我知令狐沖學9劍果陣內功如何

你無返咁上下力速點諗到劍法出黎
如果唔係張三豐唔駛成百歲人先創太極劍
段譽唔駛吸幾百年功力先耍劍耍得順手啦
但反而獨孤求敗就可以反其道而行，無內修為下自創武學？

學，創
同埋書入面都講到明令孤沖未到家
只係佢未到家已經夠屈機

求敗既九劍講個悟字，你覺得隻雀悟到？
同係九劍，學成都要睇資質。
唔係你話教岳不群佢就識。

你覺得隻雀悟到？比盡佢咪睇到獨孤求敗點樣打浪食膽變強

就算隻雀悟到又會教到？
你嗰啲假設完全係不設實際，你忽略左隻雀真係隻雀黎
九劍有7749定9981個變化，一隻雀點悟？？？？

照你咁講華山氣宗一早摺左啦
劍宗內功好高先諗到劍法

其實呢個pt真係好悶，又煩
風清揚劈頭就係：「你條柒頭有啲天份，練廿年啦，練廿年就叫高手啦」
咪證明無令狐沖個修為仲未駕馭唔到九劍
所以真係唔駛講咩令狐沖修為點點點，金庸講到明佢依家handle唔到

都係個句：破招境界高啲定無招境界高啲？

破招都要敵人有招先以破
無招係直頭唔理自己或者敵人有無招

反應再快都有先後
但內力係可以無上限咁修練

所以劍宗啲劍法咪係廢既劍法囉
笑傲入面根本成個五嶽啲劍法都流流地
咁九劍係咪劍宗lv既劍法呀？
呢啲乜拗頸啫，你鍾意講到好白既，咪
要創出「太極劍」、「獨孤九劍」呢啲級數既上乘外功
一邊就同你講要百年功力，一邊就同你講要參悟佢個劍理要楊過級數

根據楊過自己講
破招境界高啲
要內力夠高先有機會領悟

呢啲你問金融都冇答案喇

第一 劍塚係神鵰帶楊過去既
第二 你睇撚過點解楊過學到重劍用力果d 技巧未
建議你去睇睇書係神鵰同佢對練教返佢
而重劍係求敗自己話 大巧不工
已經將d 技巧練到反樸歸真
你竟然覺得可以玩到咁既神鵰係乜撚都唔識
金庸真係要寫話有本秘笈係到都得啦 點會學唔到呀
求敗最終就係歸隱係到 佢最後境界要記載就一撚定係到
除非求敗自己想撚鳩d後人啦 , 故意唔寫九劍
即係要好似你咁幻想d 自創劇情先搞得掂

内力無上限修練
金輪就唔會打爆機先得十龍十象啦
吾生也有涯，除非你有天龍級奇遇，唔係一個武人練到五絕咁撚樣已經叫封頂，都唔知你啲無上限修練邊度老作出黎
楊過對住個海練左十六年，内力點睇都唔會輸求敗啦，哪來無上限

然後金庸就一堆柒頭同你講，要創出上乘外功/誤出武學至理，內力修為深厚係入門
而「後發制人」就係其中一種要楊過(求敗) 級數既內力先可以自己悟出既武學至理

呢啲就真係好煩設定啦

後發制人真係破招咁解？
後發制人有三種方法

一、料敵先機 對方一起手就搵破綻（九劍）
二、等對方力盡 新力未生（金庸說法即係招式用老）個時出手 （都係破招 但唔屬於九劍）
三、純粹反應速度同力量都高過對手 後手反擊（九劍加重劍劍意）

因為我好支持一種講法就係重劍就係九劍嘅破氣式 演化出嚟
因為隨住內力嘅提升 而明白到比起搵破綻對攻 冒住兩敗俱傷嘅風險
不如以絕對嘅內力去恃強凌弱

點解後發制人要有內力呢？
我唔明你呢個論點

參考史火龍降龍十八掌
後發制人無方法既高低？
求其遲過對方出手就叫後發制人？

一、你一出手 我經驗上估到你想點（經驗）
二、你一出手 我即時反應搵到你破綻（反應）
三、等你打到埋嚟 我先同你抗衡（內力）

我唔覺得一定要有內力先做到
內力只係其中一個方法

我同意你講三樣加埋會更加好
但我仍然唔同意因為咁而得出九劍後過重劍

如果係3
楊過唔會去到最後既最後都仲係「模模糊糊的悟到」
而且3 根本唔關事，你又大力，又快，先後手於你有何分別
呢個好明顯唔係覺遠既講法
亦唔切合張君寶vs尹克西嗰場既戰況
直情可以話金庸腳趾尾都無諗過咁都可以比你到老屈叫後發制人

如果以人性嚟講

一定係先追求招式（利劍及軟劍）
再追求內力（重劍）
最後追求平淡 （木劍及無劍）

後生有野心 到40歲天下無敵開始悶 就搞搞新意思
搵啲難度俾自己 所以練木劍同無劍
唔玩招式唔玩兵器 就梗係練內力啦

我只係單純指出金庸設定就係創出上乘外功要深厚內功根底
除非揾到金書另一個內功低微但創出絕世外功既例子
唔係九劍成書只能係重劍後，呢個係單純金書設定
我不嬲覺得佢早午晚年都係用緊九劍，然後内力層次不斷提升，然後到晚晚年終於完善九劍

重劍 楊過自己練出黎 自認未達境界
九劍 獨孤親傳
邊個勁啲唔使講啦係咪呀

第三點咪就係有九劍嘅反應加重劍內力囉
點解要分先發後發啊 當真係無敵咪先後都無分別
但如果唔係無敵呢？咁後發就保證到用自己最強嘅內力應戰

點樣獨孤親傳？

一脈相承

我只係單純指出金庸設定就係創出上乘外功要深厚內功根底
當你呢個假設成立
唔代表要獨孤求敗要練完重劍先夠內功去創九劍
完全可以軟劍時已經有足夠內功去領悟

而一時三刻的確搵唔到一個無內功嘅創功人

又鳩吹

風清揚師父係邊個啊？
點知係一脈相承呢？

可以假設係楊過受九陽神功啓發創左獨孤九劍都得添

九劍撚嘅通病
妄想症

你話令狐時代個太極劍唔係張三丰親創都得啦 為拗而拗 本書都寫明

如果佢軟劍時期内力已經勁到張三豐咁撚樣
(我姑且當太極劍九劍同級)
咁仲駛鬼玩重劍，一跳就跳到去木劍啦
重劍係佢「開始重視內力」，木劍先係「内力大成」wor
唔好為左駁咀連求敗啲境界都改埋好wor ching

不如你又講下金庸呃你為乜
金庸wor
無啦啦佈個千古騙局喺本小說入面，實有啲野想表達啦

金庸根本有曬答案
「儼如劍魔復生」、「漸入草木之境」既楊過
喺人生巔峰，經歷無數生死大戰，終於「模模糊糊地悟到」「後發制人，先發制於人」 既武學理
而呢套至理，喺八部作品之後，以「獨孤九劍」呢種形式完整地詮釋
邊一邊境界高低，根本白痴都識睇

至於咩獨孤求敗個性點點點
心路歷程點點點
後發制人，謀定後動，金庸都講得好清楚係「劍意」，係悟道。
早年先發制人，誤傷義士不祥
中年以力破巧，横行天下
晚年後發制人，一擊即中，未嚐一敗
根本點解都係完整悟道過程

九劍練到尾係無招勝有招

重劍既理論就係無招勝有招，用平常既攻擊勁過你咁多花巧野

段譽算唔算無劍？

有野想表達關係唔係親傳 一脈想承咩事
Ff就ff啦

咁樣都可以話人錯班重劍撚楊過粉都幾唔講邏輯
資料來源都畀埋你差在你識唔識掉上去google度search

查都唔查下，總之一對重劍不利嘅證據就即刻話你錯，貼咗來源就話你個來源係假嘅

班楊過迷重劍粉仲死撐，繼續話緊你錯
嗰班人啲邏輯真係服撚咗佢哋
難怪之為重劍後過九劍
原來冇讀書

果然又係ff出黎
天下武功出少林所以最勁，計我話羅漢拳都勁過九劍
羅漢拳仲可以悟道tim

基本上明白庖丁解牛已經解明曬所有重劍疑惑，偏偏選擇性失明

係金庸自動拿來比較，楊過劍術差過令狐沖
上面早幾頁咪有人答咗你囉。
隔兩頁之後講唔贏又攞返同一條問題出嚟講

做乜鳩呀，班重劍撚楊過粉咁低質既

基本明白左力學（phy野）就知金庸d野無可能
九劍撚成日拎埋晒d唔關事野出黎再ff就當真理
都痴撚線

所以真係唔明重劍迷，真係純粹係冇邏輯嘅討論
點解可以蠢到講極唔明

除咗天龍怪物同石破天做到之外
無忌哥哥當得
未見過其他可以做到

楊過年代
求敗傳落黎無咁完整
去到令年代，突然完整左

破招同無招都係九式入面既野黎
點解硬要分開當兩個境界，風清揚兩樣都有講過

明明係獨孤九劍入面共存嘅嘢嚟
硬拆開兩樣嘢嚟畀高低
人哋一口氣將佢教曬畀令狐沖

而重劍明明又有呢兩樣野。
點解班重劍撚楊過粉可以癲到呢個程度
討論到一半，無啦啦用兩個都識既野來做比較，毫無意義
點解班重劍撚楊過粉可以蠢到呢個程度

你想屈隻唔識講野既雀去証明乜野
人哋笑傲都講到明係獨孤求敗流傳落嚟，一生不敗，又點會講唔通。

你自己唔用腦啫，就想屈隻雀

講得好

好多變化呀
不過都係無招

其實石破天有幾勁？
呢條友同其他歷史主線角色冇乜交雜
成日俾人isolate

邊個人都可以草木為劍。我同你都得，
問題係可唔可以無劍勝有劍

唔係空手打敵人有劍，係空手勝過自己用劍呀

睇金庸最後寫楊過打金輪，都仲話要用玄鐵劍，即係都仲未做到，無劍勝有劍。

其實楊過未學獨孤九劍（盡破），根本唔可以木劍勝重劍。

隻雀點傳完整？
求敗九劍梗係傳俾人架啦

石破天叫人型高達...
太玄經練咗唔洗思考就自動出招
仲有最強內力
基本上已經係獨孤求敗 級數

係

自在極意功

但佢冇其他歷史主軸既角色做對比
好難講有幾勁wo

講咁多做乜，笑傲啲實力水平弱咁多，根本睇唔到九劍有幾勁，得個講字，當令狐沖肯練多廿年即係五十幾歲，江湖嘅武功水平又跳多幾級。

楊過嘅自悟玄鐵劍法，除咗鳩劈無劍招，同時練埋速度同內力，練咗一個月屌打蒙古六大高手，橫掃全真派班垃圾。

到佢十六年後去到不敗境界之後講緊四十歲都無，而另外四絕就一係近百，最細都六十

邊本小說,咪邊個勁囉..

九劍綱要係後發制人
大力只係悟出後發制人之法既門檻
先後次序清清楚楚
唔鍾意既落地府叫金庸改書囉

其實根據金庸寫小說既設定
基本愈後愈廢
獨孤求敗係前人
同佢有關聯既係楊過同風清揚
楊過前佢幾代都已經學唔到完整劍法
風清揚唔會突然學到
你話傳人根本無可能
要幾代人學左完整劍法已完全無江湖人士知道直到風清揚
以當時中國經歷咁多朝代混戰黎講
根本無可能

最合理解釋係九劍同重劍係獨孤求敗傳落黎既境界
思路根本無大分別
楊過用內力配合重劍達到無招
但內力愈傳愈後愈廢
已經無內力好勁既後人先用破招式取代內力不足

仲有阿青，先天劍氣，用竹同白猿打就練成絕世劍法，一開始已經不濟於物。

我都記得段對話，但諗深一層咩叫玄門正宗先，楊過練嘅係獨孤求敗嘅內功法門，華山派算唔算玄門正宗
上限高都冇可能進境快過金輪掛，人地練左咁多層龍象

係，我本人好少注重正派武功定邪派，狄雲手血刀刀法係正定邪

改左版啦，唔再係救郭襄而死
好似係金庸話唔合情理，無啦啦良心發現

同乾坤大挪移一樣，最尾幾層係創始人FF出黎

龍象功廢都講得出周伯通都唔敢力鬥力

你都識講無劍，九劍係無招咁梗係重劍接近啦

冇記錯仲一個同時打3，4個高手
黃藥師，光頭佬，老頑童，仲有臭西蓉

唔算倍增，9龍9象升去10龍10象之力

太玄經輸在無戰蹟

此時功力既已倍增，乘著蒙古皇帝御駕親征，便扈駕南來，要雙掌擊敗楊、龍夫婦，以雪當年之恥。
除非佢之前唔係9層，而係5層6層左右，但十六年又唔太合理
真係唔知點計

10龍10象，打周伯通有講係一掌差不多千斤，9龍9象900斤，咁十六年提升咪太少？
十層當佢稍強於5絕（作者描述一打三個到睇到）姑且同楊過同級，楊過十六年提升都唔會咁少掛？討論，我自己諗咋

得罪講句

練成破氣式而又運用自如嘅話
九劍勁

未練成 破氣式或 學藝未精
重劍勁啲

「神而明之，存乎一心」

金庸十五部書都冇人用過破氣式
所以冇人知係點
得八隻大字

結論，既然冇出現過，即係冇比較
咁唯有當佢鳩up
即係重劍勁過九劍

阿青冇學內功用劍一挑二千又點計
越國劍士又冇跟佢學內功，學一招半式都已經無敵

你依家講緊既無劍境界咪即係講緊石破天
手執長空劍.但手中無劍.但就招招都出劍招
最屈機寫到佢最終劍掌拳全部混為一體
睇唔到佢到底出劍出拳定出拳
仲要打人0思考.光速
真正無劍勝有劍境界

皆能隨心所欲，既不必存想內息，亦不須記憶招數，石壁上的千百種招式，自然而然的從心中傳向手足。——這已經是無招，隨心所欲的境界。

當時風清揚教仲哥同張三峰教張無忌都有講到
你練9劍同太極劍最終要去到忘晒所有劍招

石破天就算無歷史背景.但金庸寫到佢咁
差唔多係話佢最強咁濟

達摩套九陽功失傳左千鳩幾年咪又係比後人學識
前朝太監本葵花又係百鳩幾年無傳人一樣傳到
根本有齊劍訣傳承就唔係問題，最多睇邊一代傳人有料彈起

鬥大力屈機根本唔符合現實，海潮練劍食蛇膽練足十六年就係楊過五絕lv, 五絕lv既內力點樣横行天下屈曬機？事實係你地一個例子都舉唔出，五絕張無忌天龍三子，邊個內力大成外功就變左砍劈挑刺，連楊過自己套燒雲掌都係走詭奇精妙路線。成日話練技巧係走回頭路，最好就成套金書個撚個都走回頭路得你地先得證大道

咁樣講，破箭式都係鳩UP，暗器點檔，唔認為練九劍20年擋到暗器。

破劍式又係，直刺又破唔到，橫斬又破唔到

咁樣諗，成套九劍只係鳩UP多，只普通拆招套路。
求敗一生不敗都唔代表佢勁。只係無對手。

其實重劍唔一定早過九劍，因為冇寫到。
反之亦然

重劍係修習無招嘅一個法門
但係冇話一定要學重劍先可以無招
其實兩者去到尾都係講無招
重劍用使劍方式達到無招
九劍破盡天下招，但係遇到無招亦只能夠無招應對

西施眼中閃出無比快樂的光芒，忽然之間，微微蹙起了眉頭，伸手捧著心口。阿青這一棒雖然沒戳中她，但棒端發出的勁氣已刺傷了她心口。

兩千年來人們都知道，「西子捧心」是人間最美麗的形象。

唔知點計，起碼我識字先

唔覺你識

六脈好似都係無招
只係唔同穴道射出嚟

其實金庸嘅無招
只係想講d唔實用嘅花巧嘢
而唔係基本嘅斬劈刺都無

九劍因為快同料敵先機
所以可以用最基本嘅招破敵
而唔係無招到唔洗斬劈刺

同樣道理
重劍係用內力去攻敵不得不救
一樣係實用無花巧
所以重劍都係無招

雙手互搏十八掌生死符呢d唔通又低層次咩
但你要達成某d目的(雙手協調/增加掌力/放生死符)
一定要用某d技巧
但有技巧唔等於花巧
你寫app有唔同目的用嘅工具技巧都唔同
你寫文唔通寫描寫文嘅技巧會同寫essay一樣？

九劍撚為無招而無招
其實已經走火入魔

有pt就講
無就縮返入老母個西

隔空用氣勁刺傷人心口
不如你又解釋下

可能冇人傳話“經在屌中”，所以神鵰化骨後先有完整本流出

所以當時有連登巴打話咪隻鵬教佢
但隻鵬識9講野咩.佢就算教你.所有野都要估估下

棒撞擊空氣，生風
勁氣同內力兩樣野
唔通我用口吹氣落你度係過緊內力俾你咩
cls

加多句
九劍撚話歪歪斜斜刺出去就唔係招式
咁楊過用袖袍都唔係招啦

又楊過練錯左
咁天龍全部都係垃圾練錯功了

講足一世都唔會有結論
拎“境界”嚟同“劍意/武功”比
話九劍都係“有招”,“有劍”

風清揚道：「活學活使，只是第一步。要做到出手無招，那才真是踏入了高手的境界。你說『各招渾成連綿，敵人便沒法可破』，這句話還只說對了一小半。不是『渾成』，而是根本無招。你的劍招使得再渾成，只要有跡可尋，敵人便有隙可乘。但如你根本並無招式，敵人如何來破你的招式？」

風清揚都一再強調同令狐冲講 係無招

忽聽那老者道："蠢才！手指便是劍。那招'金玉滿堂'，定要用劍才能使嗎？"令狐衝腦海中如電光一閃，右手五指疾刺，正是一招"金玉滿堂"，中指和食指戳在田伯光胸口"羶中穴"上。田伯光悶哼一聲，委頓在地，抓住令狐衝喉頭的手指登時鬆了。

風清揚到唔到無劍境界飛花摘葉都打贏人就冇人知喇
但起碼佢明白手指都可以係劍 不滯於物嘅道理

風清揚練嘅係九劍 佢都係向無招 不滯於物嘅境界

我個人都係偏向獨孤九劍係求敗後期所創
但練九劍唔同程度就分別等於佢利劍重劍木劍無劍唔同境界

同埋傳承問題 隻雕點教九劍劍意
唔通教人又要人練到幾廿年後做到無劍境界先准佢行走江湖咩
咁唔洗創獨孤九劍啦
寫低
蛇膽加做gym 無招勝有招
就搞掂啦

最後都係嗰句
寫返轉頭嘅野冇得拗
佢寫笑傲嗰時先搵返神雕帶出過嘅人物武功嚟寫
有bug都唔出奇

嘩，為左駁咀，連打横黎都稱唔上

求其練下劍無內力都可以隔空傷人
六脈神劍要強大內力驅動一定係一個笑話黎

其實冇講
呢啲都係靠自己腦補
你話佢中間keep住有傳人又得
你話佢係執到本譜又得

手中無劍但心中有劍
都係用返九劍嘅基本招去攻敵
獨孤後期係連九劍都忘記左

睇返書.其實我認為石破天寫得太過變態
佢一跳可以飛到上天
速度又寫到佢光速
隔住刀劍都令對方中毒
又可以自動0思考

風清揚道："你倒也不可妄自菲薄，獨孤大俠是絕頂聰明之人，學他的劍法，要旨是在一個'悟'字，決不在死記硬記。等到通曉了這九劍的劍意，則無所施而不可，便是將全部變化盡數忘記，也不相幹，臨敵之際，更是忘記得越幹淨徹底，越不受原來劍法的拘束。

風清揚都話學到盡處係要忘記返轉頭
你係都要屈佢心中有劍 用基本招 我都冇辦法
佢可能未到嗰個境界
但佢講得出 佢都知道係嗰個方向
而佢都係學九劍

不滯於物要係用草木都做到劍嘅切割先得喎，唔係用手指比劍就係不滯於物，全書得東方不敗有做到

草木做劍 唔係 木劍level咩

不滯於物 應該係 無劍level

張無忌同張三豐算唔算係 木劍 level
楊過係重劍 level

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進無劍勝有劍之境

要做到劍嘅切割先得喎 係你自己加嘅詮釋
如果係咁 要段譽先叫識得不滯於物

係，但風清揚冇咁勁，唔係都冇劍宗氣宗之爭啦

楊過 重劍 level
張無忌同張三豐 木劍 level
段譽 無劍 level

忘記唔係忘記技巧喎
好用返之前我個例子
你初學coding/作文
一定會背左幾時用點樣用
但到你master呢樣嘢
你會自然而然咁用
唔會再諗咁多
呢個先係忘記嘅意思

無人話要做到切割效果喎

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。

以我理解係佢拎乜都可以當劍用
不滯於物係莊子度出嚟
不為物所累
有乜拎上手 佢都唔受到呢種物理規限
有草木竹石又得 冇嘅話用手都得

後期佢用任何嘢
都可以做到料敵先機嘅效果
因為佢個內力support到佢咁做

班9劍撚真係好戇鳩， 唔係話風清揚教令孤沖用手指都可以係劍就等於風清揚或者令狐沖練到最後可以去到獨孤求敗/楊過不滯於物嘅境界。

唔通樓下公園阿伯用木劍耍太極我又話佢入咗木劍境咩

所以無咩木劍level呢個只係過程黎，由重劍到不濟於物係漸進形式而唔係龍象功咁突破一層加幾大力。
四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進無劍勝有劍之境

九劍唔係技能咩
用重劍唔係都可以用九劍咩

尋日畀其他巴打捉我字蝨， 所以可能要先搞清楚題目問嘅係無劍，係不滯於物，唔需要用有物理形狀嘅劍， 還是無劍勝有劍之境。

如果係後者， 我都想像唔到點樣可以無劍嘅自己打贏有劍嘅自己，要問返金庸同獨孤求敗

人都死左 你討乜都無結果

冇錯

一個係境界一個係內功喎
要不滯於物一樣要內功支持

我只係話佢明白對敵/比武唔一定受到武器嘅拘限
佢係明白唔一定有把劍喺手先打到人
你係都要話佢唔明咩叫不滯於物我冇野好講
你返樓下同獨孤求敗/張三豐耍太極啦

張無忌扮道童用木劍對方東白都冇運功啦，靠嘅係太極劍意，以己之鈍擋敵之無鋒

明還明，做到還做到
睇清楚我嗰句講咩， 我冇話佢唔明咩叫不滯於物， 而係話風清揚練到最後都未必可以不滯於物。

我唔係話巴打你， 而係不滿有好多九劍撚話令狐沖係木劍境

所以咪講唔同，而不濟於物要有內功支持我有啲保留。好似巴打所講，不濟於物係境界，不為物所累，我理解似係極致運用自身及其它工具去戰鬥，內功又好，玄鐵劍又好，空手又好，係適當時機用最適當方式對敵。只係有內功支持效率高好多。好似大師兄睇到東方不敗破綻，但速度唔夠。我個人覺得境界上大師兄可能已經高過東方不敗，不過自身基礎能力不足去施展想用既招式。

令狐沖練廿年都係多勝少敗
距離無敵仲有好遠
點會係木劍

我都冇話佢做到丫
但照字面睇佢係明白打人唔一定要用劍
都唔代表佢用手可以打遍天下無敵手
始終都係書中冇記載 大家亂估/腦補

其他九劍撚話令狐冲係木劍境界我就唔評論啦

做乜尻呀，佢之前係直頭未練龍象功呀，喺全真教慘敗打輸之後先返去練，重睇啦

16年前係未練，0級，16年後係10級

我都諗緊呢幕張無忌有冇運到內力去斬斷阿三隻手

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。

唔係無劍LV，係木劍，練上去就係無劍
即係風老既九劍練20年，練到睇穿破綻，必勝。
求敗當然唔洗20啦，

料敵先機唔係內力WO，係九式。
令狐沖0內力都料敵先機，
九式除左料敵，仲可以早一步攻對方破綻

講求既一個悟字有內力當然好，但同內力可以完全無關

其實未必要直接字面去解,無劍勝有劍未必真係講無劍可以打贏有劍既自己,而係境界上無劍唔再比劍去局限.手上無劍但任何野都可以係劍.當然境界相同,要分勝負就要睇其他野,內力,速度,經驗,以至劍或花草呢啲外物.
或者咁講,無劍時期既獨孤求敗唔用劍可以打贏用劍時期既擺劍既獨孤求敗.不過呢個只係我個人理解

其實用返正常推理就會知九劍唔會係初期劍法.
九劍劍訣極其複雜, 而且所需資料, 經驗極多, 對象遠超18般武器, 仲要加埋對拳腳, 內力, 除非係家傳/師傅傳授, 否則後生仔係創唔出, 尤其破掌破氣, 變化比武器更細緻. 金庸書入面有幾個神人, 其中一個係黃裳, 佢柄埋創九陰想去破仇家武功, 結果係用咗四十幾年, 佢之前已經可以打敗一堆明教法王, 都要用四十幾年先創到九陰, 如果話求敗幾年就創到九劍係冇可能.
另外重劍根本冇可能進入草木竹石皆為劍, 因為佢需要貫注太多內力, 練劍或者對D弱自己好多嘅對手可能有用, 一對啲同自己咁上下內力就要去返依靠重劍, 由楊過對金輪就見到, 對住差不多級數就連木劍同一般劍都頂唔到一兩嘢, 咁仲講乜草木竹石? 而且最後要靠返玄鐵劍真係恥辱, 竟然退化到劍使人嘅階段.
我覺得求敗個歷程係十幾歲初出道, 憑家傳/師傳劍法加上家傳寶劍闖盪江湖, 幾年後劍法同經驗多咗, 就懶瀟洒咁改用軟劍, 到後來得到重劍, 諗到大巧不工, 於是練重劍, 咁啱用紫微劈錯友就順便換劍, 卅歲到四十歲就用玄鐵劍, 再之後武功, 經驗都好高時, 就開始反撲歸真用返普通劍, 創九劍, 練到草木竹石當劍, 開始有無劍勝有劍嘅諗法, 所以果度只係劍塚, 埋葬佢D劍而唔係佢.
仲有, 九劍係好複雜, 但啲人話九劍係最繁嘅劍招就完全錯, 九劍係劍訣好多好煩, 但九劍出招係最簡, 比重劍更簡, 佢冇啲咩無謂劍花, 無用嘅廢招, 而係用最可行嘅方法攻人破綻, 有啲好似極快轉數版嘅岱宗如何, 對家有幾多招, 佢就可以衍生幾多招. 九劍係快, 但本身唔係極快, 只係因為料敵先機, 減去冇用花招, 有時再借用對方個勢度所以先比對手快.

咁一定係重劍

求敗如果遇到功力相若
用草木打人咪一樣會比人震碎晒
等於用草木嘅求敗會打得贏重劍求敗？
而家係武俠小說唔係科幻小說
重劍的確加好多攻擊力

其實九劍係咪完全唔駛內功back up先
即係練哂九式 （破X式）都唔駛運內功
唔運內功去用 破氣式 破對手嘅內功

大概好似張無忌冇用內功，純粹用木劍劍意去耍太極劍斬斷阿三隻手

仲有重劍之後拎返普通劍完全係你9up
九劍簡單過重劍都係你ff
睇返楊過學重劍都見到只係學基本招
佢自己都悟到玉女劍法d花招係無用

我用把口光復香港都係不滯於物
但唔代表我境界高，不滯於物要不滯得黎好打先有意義
呢度又要講返九劍代表咩
後記講得清楚，點解金庸要「破」，呢個係隱喻，因為腐儒當道，世道敗壞，所以要有人出黎破，推陳出新
呢度其實已經暗合不滯於物既道理，劍法用劍，就係成規，就係滯物，九劍要破，就係超然物外既境界

巴打你段嘢有一半都係斷章取義同腦補

對弱過自己越多咪越唔洗內力
蕭峰一掌打埋嚟
無內力點打
唔洗蕭峰
郭靖雙手互搏一掌接一掌罩全身
無內力連卸力都做唔到
四兩撥千斤你都要有四兩

啲人成日話咩金庸設定點點點
重劍以力服人，根本就唔係晚年金庸想表達既超脱
天龍係一班滯於物既超人，借佛法超脱
笑係由出世到入世，唔需要遁入空門都可以超然物外，笑傲江湖

為左顯示自己睇得出楊過好廢

令狐沖與任我行的大戰，令狐沖並非劍術不行，而是因為內功修為太差，因此被任我行吼聲震暈，而這個正是他與風清揚練錯的地方，「獨孤九劍」雖然是一門厲害無比的劍法，但是必須要有內力的配合才能真正做到【破盡天下武學】，當年風清揚在傳授令狐沖「獨孤九劍」口訣的時候，曾簡述了其中的一句話，原文【破氣式，破解身具內功的對手而用，神而明之，存乎一心。】，這句口訣自「獨孤九劍」誕生之後幾百年來，沒有一人參透，風清揚也沒有！請大家注意最後八個字：神而明之，存乎一心。這是修煉最後一招「破氣式」的必備標準！

何為「神而明之」？說白了就是內功的境界，在《倚天屠龍記》中金庸先生就曾說過少林三渡的內功修為達到了「神而明之」的境界！所以小編認為風清揚、令狐沖都練錯了這門劍法，他們都盲目的去習練劍法的劍意，卻忽略了內功修為，畢竟風清揚還是受劍宗的影響太深了！這個道理其實很容易理解，在這個世上有一門武功名喚「金剛獅子吼」，當年方證大師一吼之下，可震暈桃谷六仙，「獨孤九劍」劍法再強，內功修為不行，又如何以「破氣式」破解這門武學？當年令狐沖正是敗在了任我行的吼聲之下！

也許只有《神鵰俠侶》中楊過才真正體悟到了獨孤求敗劍法的精髓，因此從內功入手，配合「大巧不工」的劍法縱橫天下，可能這「玄鐵劍法」就是「獨孤九劍」中的最後一式——破氣式吧！

唔係佢晚年想表達
但佢成個世界觀係咁
除非你獨立笑傲出嚟

所以唔係 重劍定九劍先係無劍level
而係 重劍先係九劍最後一式 破氣式
用鈍劍直刺破對手內功

內力盡失都可對敵

令狐衝不敢稍有停留，自己沒絲毫內力，只要有半點空隙給對方的內力攻來，自己固然立斃，那婆婆也會給他擒回少林寺處死，當下心中一片空明，將「獨孤九劍」諸般奧妙變式，任意所至的使了出來。這「獨孤九劍」劍法精妙無比，令狐衝雖內力已失，而劍法中的種種精微之處亦尚未全部領悟，但饒是如此，也已逼得方生大師不住倒退。

九劍有埋內力會更好

令狐衝一躍而前，腰刀連鞘挺出，直刺其喉。那人尚未驚覺，已然送命。令狐衝不禁一呆：「我這一刀怎地如此快法？手剛伸出，刀鞘已戳中了他咽喉要害？」自己也不知自從修習了「吸星大法」之後，桃谷六仙、不戒和尚、黑白子等人留在他體內的真氣已盡為其用，高強內力再加獨孤九劍，那便勢不可當。他原意是這刀刺出，敵人舉刀封擋，刀鞘便戳他雙腿，叫他栽倒在地，然後救人，不料對方竟無絲毫招架還手的余暇，一下便致了他死命。

他將內力慢慢運到木劍之上，一劍之出，竟隱隱有風雷之聲。但不論敵手的內力如何深厚，到了「獨孤九劍」精微的劍法之下，盡數落空。

九劍唔一定要用劍

令狐衝腦海中如電光一閃，右手五指疾刺，正是一招「金玉滿堂」，中指和食指戳在田伯光胸口「羶中穴」上。田伯光悶哼一聲，委頓在地，抓住令狐衝喉頭的手指登時松了。

他提起燭台當劍使，手臂一抬便刺入了一人咽喉，頃刻間殺了六人。

令狐衝和盈盈不約而同的一聲歡呼，眼見左冷禪又一劍刺到，令狐衝舉短棍便往左冷禪咽喉挑去，那正是敵人劍招中破綻的所在。

好多人仲拘泥於九劍冇內力，同局限係劍

咪玩啦，金庸寫書不嬲都引證返佢心境變化
唔係鹿鼎記就唔會被喻為金庸最高峰之作
要講世界觀，個世界觀就係楊過屈重劍屈到天下無敵先「模模糊糊悟到」後反制人既至理
張三豐就係百年功力打底先創得出太極劍

冇內力點無劍，對住啲垃圾咪得

簡單d講，9劍中心思想就係教你揾破綻， 用咩方法都好，總之就攻其不備。

咁係咪揾到破綻就贏硬，唔係，如果基礎能力唔夠都無用，e.g.唔夠東方不敗快

重劍好多人淨係睇到以力壓人，明明大巧不工先係重點

你內力唔夠
大巧不功咪即係傻鳩
有咩分別

咪玩啦
佢心境唔代表世界觀
唔通前邊天龍嘅武功就廢咩
心境改變係世界觀入邊只係多左個可能
由頭到尾冇推翻過之前嘅世界觀

重劍可能先係九劍最後一式 破氣式
用鈍劍直刺破對手內功
無花招

內力唔夠，連重劍都拎唔起啦師兄

你內功唔夠
對住高手咪一樣傻鳩
所以九劍拎嚟打笑傲d垃圾就得
到最後都係要靠內功

金庸世界觀不嬲都係內力行先
所以石破天世一

因為你都係唔明天笑鹿既境界變化
天龍
任你神功無敵，英雄蓋世，塵世既我執都可以將你綑綁到動彈不得，所以要循入空門，無慾無求

笑傲
真正既逍遙係不為世道束縛，敢於向成規挑戰

鹿鼎記
入世至極，以巧破盡，人世最快樂莫過於此

無話武功越黎越強，而係好明顯九劍就係金庸心目中既不滯於物

而且，我再講一次，金庸世界觀就係，你要創出一套神功，就要有高深內功打底，求敗再強，都唔可以違背呢個至理，所以幻想九劍係內力未大成之前創係無意義，金書根本無其他例子

講得好，秒殺

無話你錯，我同意内力好重要
只係九劍後發制人明顯係內功大成先能夠踏入既境界
覺遠事件講得好清楚
而令狐沖
書入面都講明係未handle到九劍既初學者，練廿年先可以多勝少敗

蕭峰太祖長拳都係大朽不工例子
無內力連天龍班人嘅護體真氣都打唔穿
講到尾 九劍只係其中一個制敵技巧
最根本最基礎都係要內功
唔好用金庸嘅心態去腦補書入邊嘅世界觀

班人連庖丁解牛係乜都唔撚明

獨孤應該係天龍後至射鵰既人物
利劍：「凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與群雄爭鋒。」大既20歲

創製這套劍法的獨孤求敗前輩，名字叫做『求敗』，他老人家畢生想求一敗而不可得，這劍法施展出來，天下無敵，又何必守？如果有人攻得他老人家回劍自守，他老人家真要心花怒放，喜不自勝了。（取自原文作者借風清楊口講，唯一線索，除非風老係錯，9劍就係獨孤創造）
睇返作者筆下其他主角就算張無忌有超級奇遇，但係對敵之時都係冇經驗，20歲獨孤都應該冇咁多經驗，個時應該冇9劍掛，20歲學劍法內功仲要看破天下武功？推斷9劍唔係人地傳所以仲用緊其他劍法，連破既階段都冇
紫薇軟劍：「三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。」故不在劍塚之中，以一長條石片代表。（推斷係9劍前5式時期，開始進入無招）
內力有進步可以用到軟劍，加上軟劍更多方位去破招更加出其不意。但內力未到家，能發不能收，未能收放自如，傷到義士

重劍無锋，大巧不工，四十歲以前持之横行天下。（9劍後3式時期，完全無招境）
破箭式：總羅諸般暗器，練這一劍時，須得先學聽風辨器之術，不但要能以一柄長劍擊開敵人發射來的種種暗器，還須借內力反打，以敵人射過來的暗器反射傷害敵人（內力要高先可以借力打力）
破掌式：破的是拳腳指掌上的功夫，對方既敢以空手來鬥自己利劍，武功上自有極高造詣，手中有無兵器，相差已是極微。天下的拳法、腿法、指法、掌法繁複無比，這一劍「破掌式」，將長拳短打、擒拿點穴、鷹爪、虎爪、鐵沙神掌，諸般拳腳功夫盡數包括在內，是極難修練的功夫。
（破氣式推斷為內力外放一類）因為獨孤係天龍後人物唔排除有六脈掃地憎個類武功
用左重劍內力又高就好似楊過咁唔再需要9劍對付一般人物，所以鵰兄見到獨孤練劍就係楊過練劍咁樣，但上面有講過係天龍後人物所以拎重劍拎到好似普通劍咁用9劍一樣得，只係對手太廢根本唔需要9劍，直斬橫斬搞掂，作者描述橫行天下唔係無敵於天下，遇到內功外放高手就仗着重劍之重加9劍，推斷為平手或稍勝，佢叫求敗唔會係老母老豆改掛，性格高傲肯定唔甘心要繼續練，木劍境，無劍境
（少量佐證，以作者寫其他武功寶典都係個條友晚年集畢生所學而寫，當然如乾坤大挪移後面係構思，可能破氣式都只係構思）純ff加少量線索推斷

要內力大成係你自己ff
打MMA一樣可以領悟到後發制於人
內功深有內功深嘅後發先至
內功淺打同級一樣可以玩後發先至
求敗可以係早期領悟到
但佢未無敵於天下因為內力未夠

呢個係境界變化
唔係世界觀變化
你先入為主將心境變化代入世界觀入邊
但心境邊化亦改變唔到早期設立嘅世界觀
似係你唔明多d

重劍打內力相若對手=平手，點破
反而九劍唔同
一直可以用低內力勝高內力，高內力更係秒殺

f你老母咩
楊過就要去到成本書既最後先明
你就拎mma黎論金庸
然後叫人唔好理金庸心境

九劍冇內力同有內力分別，有內力會更強

咁九劍咪就係後期設定拎黎補完前期世界觀囉
你就話金庸寫作個目的唔計
楊過親手講又唔計
張三豐又唔計
成套金庸無一條友可以低微內力創出高深外功又唔計
得你把口講既先計

楊過學得咁雜
後期先明有咩問題
唔代表武功低就唔可以領悟道理喎
咁都唔明
令狐沖武功低咪一樣用到呢個道理

你要討論心境就開新post啦
呢度係討論世界觀

根本冇人練齊過 九劍
要練最後一式 破氣式
一定要有 高階內功
口訣有講：神而明之，存乎一心
點樣先叫神而明之
倚天有講：

「三渡舉重若輕，遊刃有餘，武功之高，實是生平罕見，比之鹿杖客和鶴筆翁似乎猶有過之，縱不如太師父張三丰之深不可測，卻也到了神而明之的境」。

即係你內功修為要有少林三渡嘅境界
先練得成九劍最後一式 破氣式

所以風清揚叫佢練20年，依家只係初學求敗一生心得，未到冇劍，
上面講左有內力自然輕易出手破敵
冇都可以以弱勝強

係咪要假設重劍內力一定高過九劍使用者
定係同等內力互比劍法？

補完左咪係九劍只係其中一個技巧囉
到最後咪要內力 大朽不工囉

書入邊比你睇到創武功嘅有幾多個呀
阿青因為白猿悟到越女劍
有時大道係隱藏係平時生活中
好多人都用緊做緊
但無內功去support咪唔可以發揚光大囉

九劍撚永遠淨係識照字面解+腦補
講嚟晒氣

好多人都FF當真
關於後發制人我係咁睇，書入面講到覺遠本身唔知自己武功高強，所以我傾向覺得係九陽真經咁樣寫佢就咁樣理解，所以係咪要內力大成先會理解到後發制人，我覺得唔係。

覺遠心中一凜，叫道：「尹居士，這一下你可錯了。要知道前後左右，全無定向，後發制人，先發制於人啊。」楊過心道：「這位大師的說話深通拳術妙理，委實是非同小可，這幾句話倒是使我受益不淺。『後發制人，先發制於人』之理，我以往只是模模糊糊的悟到，從沒想得這般清楚。只是他徒弟和別人打架，他反而能出言指點對方，也算得是奇聞。

先發制人好易理解，我先手一野拮你，避唔到就死。大環境係咁之下我相信楊過要別出心裁諗到後發制人呢個概念係唔易。

講得好，根本九劍就係用來突破重劍去木劍既一個階段，練上去就無劍
所以用九劍求敗本身就有重劍期既內力。

要比兩種劍招高低，
就要同內力環境下比

問題應該要係，
求敗用重劍VS求敗用九式邊個贏。

金庸親口講過，
令狐沖劍法勁過楊過

係咪証明九劍勁過重劍

小說只係加左內功呢樣嘢
物理上仍然同我哋平時世界一樣
後發制人完全唔需要內功幾深都可以理解到
足球藍球你要偷波都係後發制人啦
自身實力愈高一定愈容易
但個道理真係普通人都可以諗到

多人認為軟劍係追求招式階段
即係郭靖嘅降龍十八掌，打狗棒法，之類有招式既時代

然後就用重劍，橫衝直撞，屈內力高打低

最後係木劍，九式盡破，睇穿破綻，一招秒人（當時已有強勁內力）

以此精修，漸入無劍勝有劍之境。

因為九式盡破用耐左，準確睇穿對手破綻，隨心出手都可秒敵，要贏連劍都唔需要了。

講偷波呢到多咗
武功係殺人用，如果類比，應該係大家面對面開槍，邊個快咪邊個有優勢囉。後發制人唔係唔得， 基礎能力強到避開粒子彈再射人咪得囉

重劍打內力相若對手=平手，點破
反而九劍唔同
一直可以用低內力勝高內力，高內力更係秒殺，你明？

其實楊過加大師兄就係木劍境

內力盡失都可對敵

令狐衝不敢稍有停留，自己沒絲毫內力，只要有半點空隙給對方的內力攻來，自己固然立斃，那婆婆也會給他擒回少林寺處死，當下心中一片空明，將「獨孤九劍」諸般奧妙變式，任意所至的使了出來。這「獨孤九劍」劍法精妙無比，令狐衝雖內力已失，而劍法中的種種精微之處亦尚未全部領悟，但饒是如此，也已逼得方生大師不住倒退。

九劍有埋內力會更好

令狐衝一躍而前，腰刀連鞘挺出，直刺其喉。那人尚未驚覺，已然送命。令狐衝不禁一呆：「我這一刀怎地如此快法？手剛伸出，刀鞘已戳中了他咽喉要害？」自己也不知自從修習了「吸星大法」之後，桃谷六仙、不戒和尚、黑白子等人留在他體內的真氣已盡為其用，高強內力再加獨孤九劍，那便勢不可當。他原意是這刀刺出，敵人舉刀封擋，刀鞘便戳他雙腿，叫他栽倒在地，然後救人，不料對方竟無絲毫招架還手的余暇，一下便致了他死命。

他將內力慢慢運到木劍之上，一劍之出，竟隱隱有風雷之聲。但不論敵手的內力如何深厚，到了「獨孤九劍」精微的劍法之下，盡數落空。

九劍唔一定要用劍

令狐衝腦海中如電光一閃，右手五指疾刺，正是一招「金玉滿堂」，中指和食指戳在田伯光胸口「羶中穴」上。田伯光悶哼一聲，委頓在地，抓住令狐衝喉頭的手指登時松了。

他提起燭台當劍使，手臂一抬便刺入了一人咽喉，頃刻間殺了六人。

令狐衝和盈盈不約而同的一聲歡呼，眼見左冷禪又一劍刺到，令狐衝舉短棍便往左冷禪咽喉挑去，那正是敵人劍招中破綻的所在。

-----------------------
每隔幾頁又有人攞返同一樣嘅嘢嚟講
好似冇睇過笑傲江湖咁樣，講嚟講去都係錯，誤會晒九劍。

又要我貼返原文

妖，你copy and paste上面同一個回覆做乜鳩
都話 「九劍 」唔係一樣嘢
係九種唔同破敵方法
咩 九劍 唔同啫
你要有高階內力先練到最後一式 破氣式呀

認同，一個內力一個招式

我copy問你明唔明白

道理其實真係一樣
不過實比人話扯得太遠

後發要制人一係你快過佢好多
一係你睇穿晒佢嘅動作
完全唔代表後發制人就係王道
依自己特性去發揮先係道理
唔通段譽又要後發制人
等人出招先用微波凌步咩
佢先發開住微波都無人會打得中佢啦

話九劍後發=最高境界根本就係拎住一兩部書再加金庸心境去格硬搵嘢證明
完全無視晒成個世界觀

咁我都 copy返同一樣嘢
九劍同 重劍 根本係同宗
而唔係分開 九劍vs重劍
係要有重劍嘅內力，先練到最後一式破氣式

因為風清揚同令狐沖根本冇人練齊過 九劍
要練最後一式 破氣式
一定要有 高階內功
口訣有講：神而明之，存乎一心
點樣先叫神而明之
倚天有講：

「三渡舉重若輕，遊刃有餘，武功之高，實是生平罕見，比之鹿杖客和鶴筆翁似乎猶有過之，縱不如太師父張三丰之深不可測，卻也到了神而明之的境」。

即係你內功修為要有少林三渡嘅境界
先練得成九劍最後一式 破氣式

引世界觀你又話唔計
「試下入佢中路」
「唔係咁易嫁葉師父」
依家講緊創一套有法可依可練既武功
張君寶夠12 歲得楊過指點啦
咪又係差唔多成百歲先完成到「以己之鈍攻敵之無鋒」
點解楊過咁後先諗到，唔通佢唔知呀媽係女人咩，用得出既道理先叫「明」，得手應手先係創功
個世界觀就係寫得咁明白，你又唔計
下下拎啲咩偷波mma黎講就計
咁趣緻既

其實推斷返獨孤係邊個時期人物就知破氣式係破啲咩，同埋依返作者寫其他寶典就知9劍一定係畢生所學，不過內力獨孤都係奇遇或者冇正式心法就冇傳

你又誤會左九劍
獨孤九劍係後發先至，
睇到你微細嘅動作已經預計到你之後嘅動作。
喺對方未作出攻擊前，已經攻擊咗佢（破綻/要害）。

令狐沖有時0內力加初學都打到對方要守
越有強勁內力，更可迫到對方不得不回守。
試想下楊過內力用九式，簡直無敵

幾招就贏左金輪啦

你引嘅嘢只係講楊過同張三豐領悟嘢嘅過程
你係用緊個別例子然後話成個世界觀入面無人可以好早領悟
你講嘅嘢係推翻唔到同級數功力弱一樣可以後發先至
你要拗嘅唔該直接搵嘢證明功力弱打架係無先手後手之分

作者用兩個主角兩本書去側面描寫獨孤求敗
成件事根本上唔難去理解
就係一個內力，一個講武學。

夾硬話令狐沖九劍係初期真係嘥鳩氣。
完全唔符合作者想描述獨孤求敗有幾強嘅諗法

更何況前面有人貼左，金庸亦都講到明令狐沖劍法比楊過利害
都唔知點解仲可以嘈咁耐

人哋用成本小說去寫呢套功夫有幾勁同高明
係都要彈到九劍一文不值。

簡單黎講
求敗可以早期就明白左呢個道理
係內力增進期間都一直追求後發制人
直到內力高到唔洗用劍都係追求緊呢樣嘢
絕對make sense過功力淺就唔可以後發先至
綜觀成個世界
先發贏嘅例子多不勝數
實在難以想像九劍後發可以破到先手微波六脈生死符
不過金老無明言
比左無數九劍撚腦補同FF

你揾返個好早領悟既例子黎駁我先啦
你講既係練武，我講既係創武
創武既難度、基礎、條件，就擺左眼前
不如你直接話其實九劍都唔係求敗創佢只係執到本劍譜再跟住練啦

其實你拗緊乜，原來講一大輪係白痴同文盲黎

講緊求敗要將後發先至摘錄成劍訣需要咩條件
從而證明令狐沖練嗰本只可能係成書於晚年
求敗係早年定晚年開始鑽研九劍唔重劍
我就引過金書所有人物做例子，内外功不嬲一齊精進，內功強外功荒廢完全係重劍撚ff唯有求敗倒行逆施
楊過同張三豐例子引證要將道理融入武道再活用需要幾高修為，唔通楊過「叮」真係叮佢啱啱學識後發先至四粒字rq

咩功力淺就唔可以後發先至
令狐沖比你食左？
on9

其實邊到有講佢唔夠金輪打
剩係記得有寫佢蒙古軍營一打四不落下風WO

“無話你錯，我同意内力好重要 只係九劍後發制人明顯係內功大成先能夠踏入既境界 覺遠事件講得好清楚”

左一把右一把 啪啪啪
你唔止弱智同文盲仲失憶添

其他重劍撚打稻草人都廢事駁

九劍後發制人
實戰階段既後發制人
起碼我講全部都係書既内容，唔似你呢度mma嗰度偷波要講世界觀但小說內容唔計

正正話九劍撚鍾意照字面FF+腦補囉
淨係識用楊過後期悟到去support九劍係後期
求敗咩時期又唔知 年輕同後期功力去到點又唔知
咩都唔知連橫向對比都做唔到
仲有咩九劍後發制人 又實戰後發制人 又創劍譜後發制人 為自圓其說自己都撈到亂晒
你鍾意啦 呃到自己就得
學段譽一句：各有各的緣法，你開心就得

楊過已經係金書主角中數一數二有天份
寒玉床打底，食寫膽+海潮練劍十六年，都未可以話內力鳩劈劈到天下無敵，成日幻想求敗做gym就練到掃地僧級先係不設實際
用楊過悟道境界横向對比求敗完全係適合不過

後發制人講嘅係反應力
劍客套用落劍理度
根本同內功高低無關
唔通宮本武藏內功修為又好高喇喎
唔好搞笑啦

計下求敗係咩時期人就知，只會比射鵰更早，時期更早內力越高應該9劍撚楊過撚都認同啦，咁有埋破氣式，除非9劍係殘缺版，楊過內力已經木劍境補埋技巧咪真係獨孤既無劍境

真係木劍境 打錯

望住成串keep住錯真係笑死
先之先明明係現實有嘅野
班友吹到話要內力先悟到
係呀係呀學劍道果班個個神功護體

攞現實套落小說度真係好撚趣緻
宮平武藏要同六脈神劍打？
小說講到明跟足求敗內力法門去修練既楊過，下一個進步階段就係後發制人
你就話拎宮本武藏做例子

領悟先之先係一回事
哩個根本一般人悟性夠就已經做到
即係你地9吹話要內功修為我就覺得吹大左囉

點樣做到先之先係另一回事
獨孤求敗用嘅係周易，自創9劍

對手唔同
我對個三歲同先之先，同我對小次郎用先之先
唔通又係普通人就領悟到？
唔通楊過悟道係為左打尹克西咩，無撚玩啦chung

一時就楊過好有天份
一時就楊過連係隻鵰身上領悟劍法都係ff練錯晒
九劍撚真係龍門任佢擺
唔好唔記得阿青都係同隻猿對招，先做到越女劍仙

你成日將幾條友既論點mix埋然後講埋啲言之無物既垃圾晦氣說話，知唔知醜？

成日話重劍屈內力好高境界吖嘛，咁跟足求敗練內力既楊過依家天下無敵未

小說就話楊過下一階段進境就係後發制人，唔知你又點睇？

我就從來無講過咩隻雕識唔識教，我淨係知雕兄有屌過楊過練錯，無讚過楊過練得啱

呀青，呀青後期收劍都打撚到西施心臟病，我就唔知你當唔當呀青識內功

咁九劍撚自己都咁多套理論仲要有矛盾，每次俾人反駁就拎對自己有利果套出黎，你又肉唔肉酸呀

點解「九劍撚」會係一個群體
ching思覺失調？

班友真係痴線

咁我輸啦，唔想一時要用理論a駁你，一時又要轉返理論b
到時我就真係思覺失調，你地要咁肉酸都無計

其實2合1咪得 一技一力 一外一內

金輪都冇出真功夫，重睇啦，當時勾心鬥角緊直到楊過拎到支毒棒先齊心太遲啦
佢16年黎練左咩功，金輪有龍象，楊過有重劍內功

第十式

點解會有楊過迷會覺得做gym可以做撚度掃地級數
佢只不過係有幸學習獨孤求敗點樣練內功。

但係佢嘅重劍同劍法，達唔到天下第一級別，因為根本冇求敗既方向去突破。

書中亦都白紙黑字寫明，冇實際突破過重劍階段。只係誤以為自己突破左

九劍+六脈神劍咪屈晒機

隻雀可以教咩野劍法
咪就係普通既橫衝直撞
不停舉鐵然後屈力撞人

楊過的確冇跟求敗思路去練上去
佢錯練黯然銷魂掌，由重劍無招變有招，已經知佢走錯曬成條武學道路。
又或者咁講，佢行嗰條路同獨孤求敗行嗰條唔一樣。

佢所理解嘅無劍勝有劍只不過係黯然銷魂掌
仲停留緊喺以力降人果度。
當然啦有降龍十八掌已經可以做五絕，佢自創一套拍得住降龍掌，當然係當世高手。
但亦只能係高手。做唔到求敗既一生不敗

基本上係得幾個USER，用隻雀冇講俾楊過知去一口咬定求敗冇教人，死都唔願意承認獨孤九劍係獨孤求敗一生經驗總結

其實放開D，代入下金庸個諗法都明白。
金庸係想用兩個主角，兩本書，去側面寫求敗一生有幾勁。
一技一力，一外一內。
要明白嘅人根本就明白，唔想明白嘅人就死都要兜。
真係睇見都辛苦

如果只係諗住追求最利嘅劍最精秒嘅劍法
咁你根本唔明咩叫不滯於物

又黎唔好重複返前面嘅問題啦
九劍不是精妙劍法，九劍都可以平平無奇
完全係睇對手，九劍主要係睇破綻打人
你不如睇下笑傲江湖先講啦

大量打架情節有解釋到。
九劍唔係一套有形有實既劍法招式。

佢係一套經過獨孤求敗用一生結合實戰去計算出嚟嘅打交攻略

咪扮無奈，你根本就度，理論Abcde你都係無料駁

- 金庸內力屈機？強如天龍三子，神劍不靈既段譽都係一條小柒頭；郭靖內功大成，要靠陰陽雙濟降龍掌與敵周旋；楊過殺著黯然銷魂；張無忌未識大挪移只係厚血沙包，無敵內功都要精妙外功輔助，唯有求敗反其道而行，有內力就鳩劈鳩斬天下無敵？

- 重劍內力無濤？楊過天資聰敏，玉女心經+寒玉床+九陰真經+蛇膽，跟足求敗練力十六年，尚且未可以以力破巧，天下無敵。全書有咩證據證明同一方法練功既求敗，內力可以遠超楊過？不如老實承認楊過求敗內力相當，就係新五絕級數。 重劍法門可以提升內力，但明顯單靠重劍無法無敵，內力屈機之說亦甚牽強。

- 王重陽、林朝英、楊過、張三豐，金庸所有創出精妙外功之人，創功時都係內力精深。足見金書設定，要創出精妙外功，必有強横內功根底。又係嗰句，楊過學求敗練力，其內功水平絕對可對照求敗內功水平。軟劍時期創獨孤九劍？得，你自己寫一本銀庸小說咪得囉。

- 神雕結局安排楊過聽覺遠一席話，開啟武道新視野。暗示其未來進境，向「後發制人」之路前進，足見高手過招，「後發制人」之武學境界，在內力大成之後。何以求敗又係反其道而行？

- 金庸寫笑傲，在於「破舊」，不守陳規，天地逍遙，其代表武學即為獨孤九劍，無招無式，手指是劍，草木是劍。可謂九劍即補完金老「不滯於物」的想像，暗合求敗晚年境界。

- 金書神功佚失，一因戰亂人禍典藉毁去(原典僻邪劍譜) ，二因後繼無人無力傳功(降龍十八掌) 。少林寺藏經閣神功，歷千年而不毀，到方證仍能學到十二絕技。足見金書之中，只要典藉口訣未失，傳承唔係問題，只係何時能出真傳者，要睇後人造化。

你岩，係一套打交攻略

再講一次
求敗一生追求破敵之法，由恃劍鋒利，到內力無濤，一生經過多個階段
可能少年已經初窺九劍堂奥，靠以戰養戰，一步一腳印，終至大成
但要著書立說，創功譜劍，非晚年修為不可

講到楊過錯練乜乜乜，本小說講到佢四十唔夠已經橫行天下，出山後未嘗一敗，十六年入面喺大海同大雪下練咗一半時間，一半時間出去行俠仗義

講溝女講號召力講實力同戰績楊過都屌打令狐沖

至於邊個劍法勁啲我只係睇戰績同當代江湖武功水平。

- 金庸內力屈機？強如天龍三子，神劍不靈既段譽都係一條小柒頭；郭靖內功大成，要靠陰陽雙濟降龍掌與敵周旋；楊過殺著黯然銷魂；張無忌未識大挪移只係厚血沙包，無敵內功都要精妙外功輔助，唯有求敗反其道而行，有內力就鳩劈鳩斬天下無敵？
更加無人靠外功就天下無敵

- 重劍內力無濤？楊過天資聰敏，玉女心經+寒玉床+九陰真經+蛇膽，跟足求敗練力十六年，尚且未可以以力破巧，天下無敵。全書有咩證據證明同一方法練功既求敗，內力可以遠超楊過？不如老實承認楊過求敗內力相當，就係新五絕級數。 重劍法門可以提升內力，但明顯單靠重劍無法無敵，內力屈機之說亦甚牽強。
你練楊過練幾年劍都未知

- 王重陽、林朝英、楊過、張三豐，金庸所有創出精妙外功之人，創功時都係內力精深。足見金書設定，要創出精妙外功，必有強横內功根底。又係嗰句，楊過學求敗練力，其內功水平絕對可對照求敗內功水平。軟劍時期創獨孤九劍？得，你自己寫一本銀庸小說咪得囉。
都係你既ff

- 神雕結局安排楊過聽覺遠一席話，開啟武道新視野。暗示其未來進境，向「後發制人」之路前進，足見高手過招，「後發制人」之武學境界，在內力大成之後。何以求敗又係反其道而行
又ff

- 金庸寫笑傲，在於「破舊」，不守陳規，天地逍遙，其代表武學即為獨孤九劍，無招無式，手指是劍，草木是劍。可謂九劍即補完金老「不滯於物」的想像，暗合求敗晚年境界。
幾時講，定又係ff

- 金書神功佚失，一因戰亂人禍典藉毁去(原典僻邪劍譜) ，二因後繼無人無力傳功(降龍十八掌) 。少林寺藏經閣神功，歷千年而不毀，到方證仍能學到十二絕技。足見金書之中，只要典藉口訣未失，傳承唔係問題，只係何時能出真傳者，要睇後人造化。
九陽神功，易筋經係點整唔見架嘩

咁你啲白紙黑字既證據呢
九陽神功係無忌不傳
易筋經傳到覺遠
點唔見法？

九劍料敵先機點會係後發制人，你幻想出黎？
只攻不守，係人地未出招之前已經攻緊人地要害
點後發制人？

金庸親口講都唔信

九劍撚心入邊求敗仲勁過石破天同阿青
天龍三子都係垃圾練錯晒功
小弟真係自愧不如
連佢功力去到咩程度係咩朝代人都唔知
重睇一百次都唔夠九劍撚熟

九陽俾尹克西瀟湘子偷走架，一早俾少林整唔見左啦
覺遠又易咩筋經呀
大佬你唔好咁痴線唔

料敵機先, 攻人破綻
只係後發先至，本質就係睇住你黎食
同樣係以快打慢
東方不敗無視對方路數，以鬼魅身法攻其無備，咪先發制人

同樣內力
同樣心法
差嘅就係兵器

攞住把幾十斤重嘅重劍快定係攞住把幾斤重或者更輕嘅木劍快?

佢哋用獨孤求敗做武力天花板，但金庸入面最撚勁個班全部都就係內力撚

唔知仲以為九劍包埋內功心法

方証，打錯字
九陽咪就係一早整唔見，無師承，只要有典藉都可以有人練成重見天日
你到底講緊乜

你拎住牙籤快定筷子快

最撚勁嗰班咪就係內外功都係絕頂
除左掃地僧，邊個係純內力撚
正因為求敗唔係戰力天花板，佢先更應該係內外兼具
而創外功需要內功修為高深，呢度講創功，要先打好內力根基

咁而家楊過無外功？佢無創過外功？無內力根基？

金庸嘅心境或者係愈後愈高層次嘅
但佢筆下嘅武俠世界就一定調返轉囉

重劍❨內力❩ + 九劍❨迅速找到破綻❩ = 無劍

獨孤求敗自己去到最高境界時都有幾個過程

你up乜春呀
我不嬲都話楊過秒殺令狐沖
但講緊求敗譜九劍劍訣，係咪需要深厚內功根基，咁係咪好應該係重劍後呀

係 一直都係內力為本
九劍只係技巧經驗之談

就係想講少林連最寶貴兩本心法都可以試過整唔見，更加唔好提其他武功可以俾人copy去姑蘇慕容到
其中九陽唔理不傳又好，點都好，都係無左
而唔係咩歷千年而不毀，講到少林治安好好咁
成本金書朝代愈近，武功愈衰敗，係都要神化少林

係咪需要深厚內功同重劍前定後有乜嘢關係？ 如果係咁，咁會唔會九劍先係殘本？竟然skip咗內功心法個part

講緊啲人話有乜理由楊過唔識
九劍傳人又唔出名
但偏偏可以傳到去風清揚手上
你同我講既例子咪又係同時證明只要典藉不毀，中間傳人廢都可以有人喺後代練成

四十歲講緊大巧不工
老年寫三千幾字劍訣共九式破八路兵器嘅百科全書

求敗如前期內功深厚，仲駛唔駛海潮練劍經歷重劍木劍期呀？
九劍係殘本同佢成書於求敗晚年又有咩衝突？

笑撚死
你啲論點好廢

咪就係

唔會話破，直接收你皮，仲話後發先至

楊過練一個月重劍已經屌打令狐沖練一年九劍

你咁鍾意宮本武藏
佢本五輪書又幾時寫呀？
你理得佢動機係乜
成本金書就係同你講內力未大成寫唔出

你只可以證明到傳到風佬到
證明唔到九劍係好完整

戰勝昨日的自己本身唔係問題
但係佢哩個行為係反道家思想
即係差唔多反曬成個金庸世界觀
果啲消遙派全真教武當派大門派
北冥9陰9陽啲絕世武功
全能部係quote道家野

所以咪話九劍撚鍾意FF囉
我夠可以話40歲前神功有成
遂寫下三千餘字天下武功破解之法

加多句
愈前嘅朝代愈少人用武器
用求敗做武力天花板真係得啖笑

龍門任9 你搬
我只係要證明
- 除左掃地僧，純內力不足以屈機，重劍再上無外功都係咁多，唔會變超人，唔會無敵
- 劍訣譜於內力大成後
- 絕對可能傳到去風老手上

嗰啲咩殘本呀內力法門佚失呀我無反對過
而且我由上個post已經講緊令狐沖要練廿年先多勝少敗，絕對會比楊過秒殺，內力差太遠

深厚=圓滿？
睇下逍遙派班人啦

其實點解要除左掃地僧

前多少少陸家莊武林大會
金輪法王拉大隊去踩場時郭靖咪同金輪交換咗一招
郭靖向後踩咗一步卸咗力無事
但金輪就要威硬頂結果受咗少少內傷

呢度可以睇到當時佢地內力外功都係五五水平

至於十六年後
一個就潛心練功另一個就守城打仗
金輪嘅進步可能會多過郭靖

仲有石破天呢

其實點解佢會話無劍勝有劍

其實好簡單
我地從點解要用劍去睇
用劍既目的係為左唔駛赤手空拳
先用利器去提高攻擊力
而劍法既產生係為左另對方估你唔到點劈或刺
甚至包左一定身法同步法

但獨孤求敗係用劍用到極致既時候
就發現其實當你去到最強
利器已經唔需要 因為無提高攻擊力既必要

你睇番小說咁多種武功
最接近一定係六脈神劍
但如果硬要講玄鐵劍同九劍
一定係鐵劍個概念更似無劍
因為無劍 你可以用掌 用手以力擊之
但如果你話九劍 其實佢只係叫你攻擊前要料敵先機
每次攻其破綻 咁先會做到後發先至
但你無左把劍 如果練內力都無 就算你每次攻其破綻
都係無用
最後，其實鐵劍同九劍兩種武功
可以一齊用
邊個話攻其破綻唔可以大力鳩劈？

內功=大隻佬,外功=武術
同現實一樣,葉問詠春勁到飛天都冇用
大隻佬一拳打落去都係擋唔住

我覺得無劍境界=六脈神劍級數
唔洗用劍,用劍氣..六脈神劍需要極強大內功
要求高到,天龍8部都要吸左超多內力既段譽先學到
就算無失傳,往後年代都無人練到
可能9陽神功,9陰真經都未夠條件練到

真 我懷疑慕容復已經屌打佢

也不知是那一天上，突然之間，猛覺內息洶涌澎湃，頃刻間沖破了七八個窒滯之處，竟如一條大川般急速流動起來，自丹田而至頭頂，自頭頂又至丹田，越流越快。他惊惶失措，一時之間沒了主意，不知如何是好，只覺四肢百骸之中都是無可發泄的力气，順手便將‘五岳倒為輕’這套掌法使將出來。
掌法使完，精力愈盛，右手虛執空劍，便使‘十步殺一人’的劍法，手中雖然無劍，劍招卻源源而出。
‘十步殺一人’的劍法尚未使完，全身肌膚如欲脹裂，內息不由自主的依著‘趙客縵胡纓’那套經脈運行圖譜轉動，同時手舞足蹈，似是大歡喜，又似大苦惱。‘趙客縵胡纓’既畢，接下去便是‘吳鉤霜雪明’，他更不思索，石壁上的圖譜一幅幅在腦海中自然涌出，自‘銀鞍照白馬’直到第二十三句‘誰能書閣下’，一气呵成的使了出來，其時劍法、掌法、內功、輕功，盡皆合而為一，早已分不出是掌是劍。

石破天屈純内力？

六脈神劍得劍氣,同無劍境界好似
極致到唔用劍仲勁過劍
不過六脈神劍都有劍招,但最接近應該係重劍境界
2者都要求強大內功,9劍都要內功但無重劍境界一定要

而我所知 六脈唔係擊光槍咩？
仲有劍招？

成段野講緊佢內力勁到無處發泄wor
咁點解要唔計掃地僧

仲有用劍始終有限制
再鳩斬都受到劍嘅物理限制
但無劍只要內力夠高
攻擊完全無跡可尋
因為草木衫拳腳頭 全身同環境都可以係武器
所以楊過嘅黯然銷魂掌都暗含呢個道理
無劍勝有劍高班過無招勝有招千萬倍

獨孤求敗應該同天龍時代好接近,可能仲前
硬要同歷史有關係既話,出名獨孤姓氏講緊隨朝

印象六脈只係唔同穴位射出嚟
而唔係劍招

呢段野講緊佢最後都有領悟外功境界，唔係純用無形氣牆屈人機

掃地僧貴為金書戰力天花版
求敗有無可能去到掃地僧級數？
無可能的話，攞佢黎比有咩意思？

同意
佢既概念應該係講追求到咩都唔用
純用氣 力場之類既攻擊
已經唔需再用物品

隻雕幾歲？

每一門六脈神劍都有獨特劍法
每一門都要好多內力,係得外掛佬先夠條件學到全套
TVB,大陸版成日亂射,其實設定係有劍招

有名叫神雕,幾多歲任佢UP
鬼叫個作者無補完設定咩

呢個係你解姐，我覺得佢係借劍勢，拳掌郁手郁腳調理無處發泄既內功
同埋點解求敗又唔可以掃地僧level呢，無證明可唔可以情況下點解你要唔計佢呢

或者我話
佢唔需要去到掃地僧咁勁
但求敗同同代人既內力差距又有無可能大到掃地僧同蕭遠山慕容博既差距
你話有可能，我又真係吹你唔漲

海潮練劍個成果有辦你睇
我就真係唔會咁高估求敗用同一套法門內力可以勁過楊過幾十倍

其實段嘢已經係講緊內力極致到一個點
其它嘢都一氣呵成 合而為一
正正係無劍勝有劍意思

科學計算兩人高光表現（以慕容復的斗轉星移VS張無忌的乾坤大挪移）

場景一：萬仙大會，慕容復接從數百張懸崖掉下的虛竹和童姥。
「李秋水已然迫近，突然間背心一冷」
「他知道自己已為李秋水陰寒掌力所傷，雙手仍是緊緊抱着童姥」
「 慕容復見二人從山峰上墮下，一時看不清是誰，便使出「斗轉星移」家傳絕技，將他二人下墮之力轉直為橫，將二人移得橫飛出去。他這門「斗轉星移」功夫全然不使自力，但虛竹與童姥從高空下墮的力道實在太大，慕容復只覺霎時之間頭暈眼花，幾欲坐倒。」

以上引用的都是兩人神功的極限。

根據百度百科上對自由落體的解釋中有這句話：例如傘兵從飛機上跳下時，若不張傘其終端速度約為50米/秒，張傘時的終端速度約為6米/秒。

(a)1，跳傘的人四肢是攤開的，這是跳傘的基本的嘗試。然後慢慢的會平衡到人體與地面平行的程度。
2，跳傘之人算體重60kg，平趴，越重的人越高大。攤開之後受力面積也大。
一般人自由落體摔落的情況與跳傘不大一樣。

(b)空氣阻力計算公式f=kcpsv^2
k:係數 0.5
c：風阻係數 0.4-0.6
s：截面積 人的一般0.2
p：空氣密度 1.29kg/m^3
f=mg=90*10=900 （假設虛竹60Kg,童姥30Kg）
的虛竹的速度最小等於107.8m/s

虛竹是抱着童姥從山崖跳下，質量增加30Kg 且四肢無法攤開。所以，虛竹的受力面積會小，且質量憑空多出50%。速度至少大於跳傘終端速度的50%。
取虛竹+童姥下降速度為107.8和75的平均值。 即90米/秒

報導五

撞擊力 如42公噸石頭

體重將近一百公斤的張效良從二十三層樓高的大樓往下跳，壓毀停在路邊的自小客車，駕駛曾鈴珠人坐車內，卻禍從天降，生命垂危。連警方都納悶：撞擊力怎麼如此之大？

一位台灣大學物理研究所畢業的何姓研究員說，傷害如此之大，原因在於張效良往下墜的重力加速度，相當於一百公斤重物以一百五十二公里的時速衝撞，難怪車頂會塌陷。

依據動能、速度等物理公式，以一百公斤計算，二十三層樓以九十二公尺計算，往下墜的動量在抵達車頂時，是時速一百五二點八七公里，碰撞的瞬間，若以零點一秒計算，相當於車子被四十二公噸的石頭撞擊，一般車頂無法承受如此重量，自然塌陷，剛好坐在駕駛座的曾鈴珠則因承受如此重量，造成頸椎骨折、蛛網膜下腔出血，目前仍有生命危險。（記者王昱婷）自由時報 2004/9/5

23樓跳落黎已經42公頓石頭撞
但慕容復都卸到
但求敗用玄鐵劍打遍天下

玄鐵重劍是金庸武俠小說《神鵰俠侶》中虛構的一件兵器，劍魔獨孤求敗三十歲至四十歲時所用，死後埋下土中，後由楊過尋出。為屠龍刀丶倚天劍和峨眉派掌門指環的前身。

玄鐵重劍通體由玄鐵鑄造，外表黑黝，劍身深黑之中隱隱透出紅光，三尺多長，重八八六十四斤（新修版中改為九九八十一斤），兩邊劍鋒都是鈍口，劍尖亦圓鈍。玄鐵乃兵刃至寶，尋常刀槍劍戟之中只要加入半兩數錢，凡鐵立成利器，因此此劍質地絕佳。

我諗慕容用手指都卸到...

無衝突
佢唔係自願學，但學左就係學左，融會左就係融會左
除非夾硬話佢以後開片會封印外功

求敗唔係內力撚？？？？
我真係服撚左你。
九劍內功咪就係楊過打浪食蛇膽練果D內力囉

求敗武學總結分左兩本書描寫
一本寫楊過練既內功
一本寫初學九劍都可以打天下，去令大家想像一下，求敗如何一生不敗。

無錯
所以內功大成係起手
外功大成要靠內功大成既基礎
先後次序就係咁

然而慕容比蕭峰 段譽屌打
蕭峰又比掃地憎屌打
段狗就係用六脈劍

內功我覺得有高低之分
練30年全真心法，同練16年打浪，係有明顯分別的。
滅絕三豐練咁多年，都未必及得過無忌練九陽。
易根經，九陽，九陰，打浪，呢D算係事半功倍果D內功來的

原來仲嘈緊
反正大家都係FF，我楊過就FF 9劍係楊過用獨孤求敗個名傳落去，可能佢晚來劍法大成，咪用一生心得寫9劍出嚟，破盡天下兵器

點解有獨孤兩個字就肯定9劍係求敗原創？唔比係祖傳武功，流傳落嚟咪慢慢去蕪存菁，係都要嘈係邊個時期創有咩謂

我就唔係咁睇
同道家無為一樣
無劍唔係解沒有劍
而係无，即係通元，天人合一
唔係用內力生劍氣
而係任何野都係劍

咪任何嘢都可以攻擊對方
劍氣只係其一

你依家證明野既方法就係
靠內功天下無敵既，求敗實去唔到呢個level啦，唔計
唔係天下無敵既，你睇連佢都唔可以靠內功天下無敵啦
你咁講法，你實啱架wor

意竟黎
不滯於物，草木階為劍 都仲有「劍」
無劍勝有劍...

都話咗，楊過練一個月重劍已經屌打令狐沖練一個月九劍

如果楊過入到去係練九劍而唔係重劍，返去終南山實比蒙古六大高手隊冧又或者俾全真教圍剿到力竭而亡。用重劍唔使講咁多，轟你就轟你。

早已分不出是掌是劍
可以解做調理完內功，大成之後，掌劍連d咩招已經唔重要
不過點講都好，令佢無敵都係內功帶俾佢lor
除非你想講內功令佢天下無敵之後，佢再學羅漢拳，所以羅漢拳先係最強啦

海潮練功個辨就喺度，不如你話我知有咩證據證明求敗練功個效率好過楊過十倍？
靠內力無敵就得一個，仲要係天花板
内外功大成然後英雄蓋世就一堆
你又話我知點解唯有求敗係掃地僧級？

天下無敵都要睇咩時期，你點知佢稱雄嘅時代會唔會咁啱武林青黃不接

其實有睇風清揚教令狐沖
就大約可以估得到點解。

第1，先要你背得到3000字口訣，
第2，唔俾你亂出手，要練20年以上。

所以相信一般傳人學識都似風清揚咁縮20年

一般傳人20-30歲後，仲要睇資質，最基本20年學成後都老年

楊過只係練左7年劍，食左少少蛇膽
你要拎黎比既
咁我睇令書中表現，夠輸俾東方不敗啦
最後都係靠易筋經先令佢做到高手
同埋我一直講係求敗係唔係掃地僧level係未知，你要計埋lor，再者，金書一大堆未知係唔係掃地僧level既人，慕蓉龍城 段思平 逍遙子，點會唯有求敗一個

明明重劍去九式，就係道家庖丁解牛，
有睇就會明。

鳩sir係咁覆人庖丁解牛，我睇咗都唔明，不如你講解下

逍遙子,達犘,阿青,太玄經作者,4個一定仲屈過求敗
阿青一個打3000士兵,求敗點勁都無咩可能
逍遙子者一身屈機武功,加埋仲有招返老還童
可能根本無死
達犘72絕技,計埋原版仲有9陽真經,易筋經
太玄經唔洗講,練左變超人

只可以講求敗係當代最強
從佢練功經歷睇,係一步步上
唔似石破天,虛竹依類有奇遇

係咪要用同一把武器先?

道家野黎，講點樣劏牛先叫勁。

「良庖歲更刀，割也；族庖月更刀，折也。
今臣之刀十九年矣，所解數千牛矣，而刀刃若新發於硎。」

普通劏牛佬，鳩斬鳩撞牛骨，好快就要換刀。
勁既劏牛佬，知道劏牛既原理，係根骨位落刀，乾淨俐落，用19年都唔洗換，把刀仍然keep住鋒利。

求敗到老年經驗多左，知道晒各類武學破法。咪可以庖丁解牛，而唔係好似一般屠夫咁鳩斬骨囉。

另外，呢篇野講要養生之道，破呢樣野同老年求敗創九劍不謀而合。
要養生就唔洗好似班後生咁一般見識，純用力去撞贏人，仲要用經驗。

我粗略咁去講一講解，其實入面仲有好多大道理，跟獨孤九劍不謀而合，
有興趣可以自己研究下，金庸其實好鍾意將自己啲武學參考同融合佛家道家易經果D

你有冇睇笑傲架？
華山武學一直係創左擺度。

劍氣兩宗都係雙修架，只有修練主副之別。
劍宗封不平成不憂，果D都可以好高內力。

你岩，佢地好高內力

我意思話劍宗氣宗一樣要練劍同氣
爭既係主副。

而華山武學系笑傲本書條歷史線開頭已經一直有喺度。

重劍無鋒大巧不工都係道家思想黎

其實大家會唔會陷入左誤區，內功高自然打死內功低，你叫結局楊過同結局大師兄，自然幾下打死大師兄，內力差太遠。以金輪法王打周伯通咁，金輪肯定內力稍高於周伯通，但金輪輸在武技輸在空明拳，內力高自然強，但都要武技高，試想獨孤無敵於天下肯定唔係靠內力打死人掛

有無玩過Pokemon
內力=lv
武功=招式
九劍=易打出弱點傷害
重劍=基礎招式威力高

你就真係陷入誤區，而家講緊九劍同重劍出現先後

其實睇返作者寫其他武學寶典都係個條友畢身所學寫出黎（用依個常理去推斷獨孤應該合理掛，不過要白紙黑字係書到搵出黎咁實冇，換句話說都證明唔到9劍係前期）

屌
要比就應該用同一個人比
即係假設內功一樣係癲佬級數
九劍勁定重劍勁？

九陽神功嘅張無忌用九劍 vs 九陽神功嘅張無忌用重劍
邊個贏？

應該睇臨場發揮

咁就要視乎佢適合邊種招意多啲

如果用果個係張無忌，九劍贏
同一內力，用家悟性高，九劍贏

你話郭靖九劍VS郭靖重劍就重劍贏
因為郭悟性低俾你臨場都唔識變化變通。

其實剩係楊過九劍都勁過楊過重劍啦

楊過九劍，大約=求敗木劍階段了

無忌聰明應該用九劍贏，

但蠢既應該唔識臨場變化，未必學得成九劍
重劍舉鐵食膽就應該易D

但講真正威力就當然九劍盡破重劍啦。

如果係想傳承落去
都唔會係就咁up一句 大巧不工
就估人地悟性其高就可以學到佢嘅武功掛？
風清揚都有叫令狐冲練完要忘記各種變化
同埋練返十幾廿年先可以同高手打

咁咩叫掌勁

係羅
咁點解佢唔刻埋喺劍塚？
金庸都話佢留低嘅劍法唔完整
但係唔知點解有啲人好肯定風清揚學嘅9劍係求敗武功

風清揚說道：「這第三招『破刀式』講究以輕御重，以快制慢。田伯光那廝的快刀是快得很了，你卻要比他更快。以你這等少年，和他比快，原也可以，只是或輸或贏，並無必勝把握。至於我這等糟老頭子，卻也要比他快，唯一的法子便是比他先出招。你料到他要出甚麼招，卻搶在他頭裡。敵人手還沒提起，你長劍已指向他的要害，他再快也沒你快。」

令狐沖連連點頭，道：「是，是！想來這是教人如何料敵機先。」風清揚拍手贊道：「對，對！孺子可教。『料敵機先』這四個字，正是這劍法的精要所在，任何人一招之出，必定有若干徵兆。他下一刀要砍向你的左臂，眼光定會瞧向你左臂，如果這時他的單刀正在右下方，自然會提起刀來，劃個半圓，自上而下的斜向下砍。」於是將這第三劍中克破快刀的種種變化，一項項詳加剖析。令狐沖只聽得心曠神怡，便如一個鄉下少年忽地置身於皇宮內院，目之所接，耳之所聞，莫不新奇萬端。

講到呢度，其實破係，
睇對手小動作知道對手下一個動作從而進攻對方要害/破綻

你都係重睇啦

首先討論要有假設：

九劍=洞察力+運算，即知道一個人活動既重心轉移同各種可能性。係想以弱勝強攬炒對方，但因為對方怕死先做到破敵。

重劍=身體質素強於對方+質量高於對方。而其他方面都唔會弱。人地負重多又跑得快，無負重反而會跑輸？

無錢窮人=九劍：要算計要利益最大化
有錢人=重劍：本身已大量配套大量優勢，以自己大量金錢去壓制敵人

兩種武功天生就唔一樣話要同一個人比較係非常唔公平。

連金庸講係求敗武功如果唔係，成本笑傲江湖無意義。
人哋根本就係想用兩個主角側面描寫獨孤求敗

風清揚道：「獨孤九劍，有進無退！招招都是進攻，攻敵之不得不守，自己當然不用守了。創製這套劍法的獨孤求敗前輩，名字叫做『求敗』，他老人家畢生想求一敗而不可得，這劍法施展出來，天下無敵，又何必守？如果有人攻得他老人家回劍自守，他老人家真要心花怒放，喜不自勝了。」

人地話係
你都可以話唔係嘅
自己加啲同書入面冇矛盾嘅假設咪得囉

唔洗好似荷蘭叻咁
咩民調呀？你講之嘛
係囉 風清揚講之嘛 又唔一定係真嘅

你咁講不如一開始就唔好學劍啦
咁就直達無劍境界

求敗既無劍係自己既突破，勝過自己有劍

唔係喬峰空手入白刃，降龍十八掌打劍客。

正如重劍勝軟劍，木劍勝重劍。無劍勝有劍。係武學層次上嘅突破。

你話
//氣宗係用內力即係氣.劍宗係劍
//所以最終會係劍宗先入無劍境界
書中係講
劍宗和氣宗的功夫各練十年，定是劍宗佔上風，各練二十年，各擅勝場，難分上下。
二十年之后氣宗的功夫才漸漸越練越強，到得三十年時，劍宗的功夫便再也不能望氣宗的項背了。
如果係咁劍宗點會先入無劍境界？

玄門即係道家法門咁解
少林練既咪佛門正宗
九陰真經源自萬壽道藏，咪玄門正宗，其他內功要知係咪符知道家「法天順自然」、「以有餘補不足」呢d要旨先知係咪玄門正宗

邊有原文內容寫過唔夠打
反而有寫過金輪本力比郭靖大，但掌法武技有所不及
要千招以下先分到高下

根本是要雙修
先用劍法同人爭鋒

然後練內氣橫行天下
最後兩邊到極點
自然無劍勝有劍

咦？
咁咪係獨孤求敗嘅人生
九劍點睇都唔係擺最後喇

一燈、金輪、老頑童幾十年都係練個d啦

關劍氣宗咩事，兩個都一定入唔到
華山劍法邊有無劍境界

求敗埋劍喺劍塚果陣40歲以上，當佢50，當前後腳，楊過即刻撞到入去即係1244年咁上下
令狐沖明朝人，明朝1368年開始
中間隔左起碼一百二十幾年，求敗起碼要有一百七十幾歲先教到風清揚

再講，一個一生求敗嘅人只會想有更多人挑戰自己，但係射神時期冇人識佢
即係都好難係射神時期嘅人
時間線又再推前

凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。

重劍無鋒，大巧不工，四十歲前持之橫行天下。

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。

正路一定係雙修啦，唔係點可以成為絶世高手
跟返劍宗先強後弱，氣宗後來居上嘅原理，同埋笑傲江湖入面，令狐沖內力弱，只用九劍都幾近無敵，所以九劍境界應該係重劍之前
無經過重劍嘅內力特訓，跟本去唔到無劍境界

屌，又話 後發先至
但又要俾對手先出招

又話無招勝有招
但又要出招先過對手

sorry風清揚學嘅話我扣返五十年俾佢
但係求敗活躍年代都一定早過射神好多

講得好
係九劍腦補派唔明啫

群雄束手
長劍空利
不亦悲夫

明顯佢死前一段長時間沒同人動手
好悶先要養雀

同埋江湖過一百年沒乜人識係正常

倚天屠龍記黃衫姐姐個句
神鵰俠侶絕跡江湖
在場啲人都話沒個識啦

係郭靖黃蓉有倚天劍屠龍刀搶
又有郭襄嘅娥眉派
先多人識咋嘛

好似令狐沖
去到鹿鼎記
係少林寺有記錄先有人識

求敗後期冇乜人識好正常
就算有傳人
佢唔出嚟威
都冇人識架

好似楊過小龍女後代嘅黃衫姐姐
除咗丐幫幫主史家知道之外

其他都冇人識
峨嵋派、張三豐冇聯絡啦

俞岱岩道：「那是當年神鵰大俠楊過殺死蒙古皇帝蒙哥，大大為我漢人出了一口胸中惡氣。自此楊大俠有甚麼號令，天下英雄『莫敢不從』。『龍』便是蒙古皇帝，『屠龍』便是殺死蒙古皇帝。難道世間還真有龍之一物么？」

倚天係人都識楊過

講近無劍境界就一定係重劍架la
金庸世界既設定始終係內功緊要過外功
即係劍招再強 有埋寫輪眼料敵先機
都唔夠內功撚打
因為人地震都震死你

令孤沖響梅莊地牢同任我行打
鬥到幾廿招
人地一吼就暈左

樓上有d 話要兩個人都一樣內力咁比較
如果咁比較 照計就打個和既 睇臨場發揮
情況就好似一個點滿敏捷 高迴避 慢慢磨人地血 拉打
另一個就點滿力量 血牛黎既 高攻 俾佢打中一下就死
咁樣已經唔係討論邊招勁d
而係討論緊打法

咪白痴
張三豐親傳弟子咪識囉

趙敏道：“她說甚麼‘終南山後，活死人墓，神雕俠侶，絕跡江湖’，這四句話是甚麼意思？”
張無忌搖頭道：“日後咱們見到太師父，請教他老人家，或許能明白其中緣由。

我係講緊一般江湖人士唔識呀
叻唔切

屌你
一個蒙古人，一個冰火島大
兩個都十幾歲
緊係唔識

趙敏解唔通呢句都正常
但佢身為紹敏公主，無理由唔知邊個係襄陽城外飛石打死蒙哥

蒙古公主更加會知邊個係楊過囉
蒙哥點死架

成個丐幫
除咗姓史嗰家
其他人夠唔識啦
屌你十次

一早講除咗
張三豐親傳
峨嵋派
丐幫幫主

冇人識㗎啦
冰火島十幾年
佢老豆都冇講過啦

所以老頑童咪比楊過追上，一燈同藥師直頭唔夠楊過打

可能冇講得咁detail啫
剩係知佢戰死沙場

但係真係唔識喎
神鵰俠都睇唔明

仲要佢自己親口講㗎

過咗一百幾十年唔識真係好正常
如果唔係而家拍戲
都冇人知李小龍嘅師傅邊個啦

除非係同自己門派好有關係
否則就算100年前幾出名
之後都唔多人識㗎喇

何方獨孤求敗未死
都已經隱居

一燈無練新武功，到左十六年後咪又係同金輪遠距離鬥屌指力同掌力
黃老邪無練新野，但係酒樓到同彈指神通同黯然銷魂掌打成平手
有練新野係會有進步，但本身身負神功個班人繼續練咪又係會繼續進步

一燈大師去到咁勁
都唔識練六脈

真係可惜咗啲

可能段譽同天龍寺班人太懶，無默寫返劍譜出嚟

段譽條友
吸星大法又有流傳落去
祖傳六脈神劍就失傳

大細超

我冇講過獨孤求敗直接傳授風清揚獨孤九劍
只係書入面寫獨孤九劍係獨孤求敗所創
我就唔想睇本小說都要估風清揚係咪鳩up
究竟金庸係咪呃我呢
獨孤九劍根本都唔係獨孤求敗嘅武功

係咪一定要金庸返生寫多本野
獨孤求敗敗傳比A
A又傳比B B又傳比C
唔知幾多代就到風清揚喇
我先可以講風清揚學嘅獨孤九劍係獨孤求敗嘅武功？

只能夠講重劍太屈，大幅度拋雜同期嘅神功

咪玩啦, 係就係講到打成平手, 但佢地要4個人先夠制伏到金輪楊過一個打羸

佢講緊楊過傳人

金輪為左郭襄

為咗郭襄就唔會要佢做人質啦仲要借佢過橋

我覺得後面係真心嘅

..個兩把野加埋咪就係玄鐵劍囉

兩把刀劍是黃蓉將楊過送給郭襄的玄鐵重劍加上西方精金熔鑄而成，屠龍刀中藏有《武穆遺書》，倚天劍中藏有武學秘笈，一部為《降龍十八掌》掌法精義，還有一部《九陰真經》以及九陰速成之法。但在第三版中，倚天劍則改為楊過的君子劍和小龍女的淑女劍所合鑄，刀劍內藏有前往桃花島取兵書及經書的地圖。

原來又係最新版本改咗

唔係楊過趕到郭襄死咗啦

最新版好搵笨
玄鐵劍沒份倚天劍
只是整屠龍刀

仲要加入西方精金先整到
搞到
屠龍刀勁過玄鐵劍咁

但係小說入邊
屠龍刀沒玄鐵劍咁神
仲要沒咁重的感覺
做唔到玄鐵劍咁橫行天下
斬乜爛乜咁

搞到好似偷工減料

因為原本設定係同倚天一分為二
小說入面都勁鋒利

使玄鐵劍屈在重，唔係依賴鋒利，話就話係劍，其實無用劍之利

所以最新版搞到不倫不類
唔改好過改

點止，仲加烏金同其他金屬，加埋重過玄鐵劍

好似話塊地圖係玄鐵製成

金庸不嬲都戇尻，啲唔合理嘅地方，改完，仲唔合理

改完刀劍設定，但無改劇情，就唔合理。

其他劇情改咗嘅就為改而改，佢改個啲所謂合理地方，改完仲令人覺得突兀

玄鐵劍似巨柱撞過去

以斬人黎計
倚天劍=屠龍刀>>>>玄鐵劍

吸星真係好難講，沖哥都未同過真正高手打用吸星。

方証大師，東方不敗都唔驚吸星。人地楊過有古墓輕功，打唔打得中都成問題，仲有楊過學左咁Q多野，破解到吸星大法有幾難

六脈神劍境界>九劍境界>重劍境界

易筋經勁係某D人用得勁，遊坦之，方証都勁

沖哥真係練，分分鐘走火入魔，變左 9魔智

吸星大法只有打方証試過失靈。
應該唔關內力差距事。坊間覺得似係易根經多。

因為沖兒化內力後吸人，由0吸到有，內力差咁遠都可以吸到
相反任我行同方証內力相距咁少都吸唔到，反而覺得係因為易根經神功護體多。

悟性高到咁，又有善心，又有方証指點過，咁都變到鳩摩智就冇野好講啦。

六脈其實唔係咁勁
一用唔到內功就食得屎
無劍應該係要靠經驗累積，思考覺悟上去
唔係話你內力好高就可以無劍

睇下田伯光對令狐沖大約,就會明白同內力重劍對同內力九劍結果

田伯光哼了一聲，舞動單刀，猶似狂風驟雨般攻將過來，叫道：「這次由我先攻，可不能讓你佔便宜了。」令狐沖眼見他鋼刀猛劈而至，長劍斜挑，徑刺他小腹，自己上身一側，已然避開了他刀鋒。田伯光見他這一劍來得峻急，疾回單刀，往他劍上砸去，自恃力大，只須刀劍相交，准能將他長劍砸飛。令狐沖只一劍便搶到了先著，第二劍、第三劍源源不絕的發出，每一劍都是又狠且准，劍尖始終不離對手要害。田伯光擋架不及，只得又再倒退，十餘招過去，竟然重蹈覆轍，又退到了崖邊。令狐沖長劍削下，逼得他提刀護住下盤，左手伸出，五指虛抓，正好搶到空隙，五指指尖離他胸口膻中穴已不到兩寸，凝指不發。田伯光曾兩次被他以手指點中膻中穴，這一次若再點中，身子委倒時不再是暈在地下，卻要跌入深谷之中了，眼見他手指虛凝，顯是有意容讓。
-------------------------------------

田伯光快刀先搶攻，令狐沖知來勢，直刺對方小腹，迫對方收刀，然後身一側就避開左。
諗住自己力大，可以一刀打甩令狐沖把劍
點知未撞到已經接連俾人打要害

換係求敗，只要內力高根本唔怕俾人格走把劍，田伯光應該守唔到兩下就秒Q左。

連田伯光快刀重刀都可以反打，重劍咁生硬，點贏

九劍根本就係可以打贏重劍既木劍境。
令狐沖真係只差在未學打浪升內力

新修定版 天龍已經無左易筋經
成套金書得返笑書有，我又真係睇唔出易筋經有幾最撚勁啦

玄鐵劍係用內勁打到人地內傷仲記得唔知邊個比楊過用玄鐵劍整碎左兩個肩膀

練內功講善心咁鐵頭咪大善人

九劍連內功心法都無
擺明係利劍時期內力不足，要以弱勝強時期嘅劍法

到四十歲個時內功已經夠勁橫行天下就去到玩大巧不工
鳩劈都玩哂

之後天下無敵就諗點樣唔依靠重劍之力都可以屈機
就創咗木劍之法。如果無強橫內力，根本無辦法將木劍發揮幾十倍嘅威力

無錯
d重劍人同金輪法王一樣
以為力大就贏
殊不知天下武功變化多端
淨係楊過加小龍女合劍
已經令佢還唔到手

可見精妙劍法可以令所謂內力無從施展

我覺得九劍同重劍根本兩樣野黎，冇階段之分。

九劍係係心法同總旨，重劍係工具。

你可以用九劍嘅心法去用利劍，亦可以用落重劍。

到最後功力夠 (both 內力同心法) 就由有劍入冇劍，九劍領略後變無招。

張無忌用木劍都斬甩人隻手啦
佢係靠內力斬
唔洗把劍勁

掉番轉
當日楊過如果用一把木劍
因為內力夠
一樣可以殘人肢體

金庸世界真係講善心wor
佛理高先可以練到更高水平

楊過就係好似你咁諗
結果打金輪咪出晒事囉

你睇下小龍女識左右互搏
單人使玉女素心劍
即刻一個打幾個
可見劍法精妙係幾咁重要
打贏人唔一定要靠內力屈人
劍術高超就夠

呀劍神就係咁諗咪出晒事lor

虛竹唔止內力
武學修為都係當世數一數二
卓不凡內力武功都遠遠輸俾佢姐

冇招勝有招

反而遊坦之就有得講
有強大內力
但拳掌極差
一同喬峰打就露晒底
兩三招就俾人打斷骨
內力勁又點 手掌有毒又點
根本發揮唔到

你差唔多lv打緊係有招勁過冇招

大佬，楊過四十歲都唔夠呀，講江湖實力水平神雕時期高過笑傲時期，金輪法王係書入面最強top3 呀

講緊楊過見完小龍女之後馬不停蹄去襄陽，之後讓單手對付識咗龍象波若功，仲拎住五個特製金輪嘅法王，而重點係郭襄危在旦夕，楊過係心諗如果有鐵劍，就可以快啲救到人。

仲有最後楊過無劍揸手都贏囉，俾你講到最後慘敗咁

好似張無忌捱滅絕三掌個度

滅絕內功係廢張無忌好多
硬打硬接滅絕一定輸
所以輕輕巧巧用張無忌既力度
借力打力
一樣震到你張無忌手腕斷左
內力絕唔係一切
武學修為更重要

你睇張無忌同滅絕個case

咁如果楊過識玉女素心劍或者獨孤九劍?

掃地僧唔係易筋經咩？（雖然無講明）

唔需要
同法王對打已經夠做
只係中間多過人質

小龍女一打幾個就劍法精妙好勁呀
下一幕楊過去救佢一打幾個打埋全真就唔計
遊坦之從來勁係講緊吸左千年冰蠶..拳勁陰寒呀
佢就係一個靠勁招(冰蠶毒掌)但俾人打到斷骨既例子

就係無講明
腦補話佢係易筋經之後再神化易筋經..咁樣好咩

你有無睇清楚架, 楊過靠招數奇先贏, 唔係靠內力wor, 講到明鬥大力係兩個平手

這時楊過單手獨臂，已與法王的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人的武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高臺之頂，臺腳下沖上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高臺微微搖晃，心知臺腳為火焚毀，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡；又見楊過掌法越變越奇，再鬥百余招只怕便要為他所制

佢本易筋經俾你食左?

俾金庸食左
同埋你咪重睇下lor...書中描述都係講掌勁有寒勁先勁多過提佢內功
佢就好似玄冥二佬咁

咁你睇返佢點解係奇招囉 本身黯然銷魂掌就係同武學原理相反，而且係用內力同心意驅動，所謂招名只係心法

都唔記得講靠劍法精妙高超既小龍女最後都係打緊D卒仔
你講出晒事既楊過就上高臺打金輪
無見16年...小龍女實係想楊過死

個高台樓梯俾火燒左小龍女先上唔到去
你有無睇過書架?

邊度有話同武學原理相反?
書入面寫佢黯然掌d招好多都係由佢過往學既武功演化出黎
一招一式都寫得清清楚楚
怪招就係怪招
心意驅動都係
但人地周伯通同金輪都講左
係奇招
而唔係純靠內力啦
你夾硬要屈佢係純靠內力???

劍妙精妙高超勁D既小龍女一早上去KO金輪ma
做咩要楊過上去搞到出事姐
D絕頂高手都唔識野既

人地咪講左囉

小龍女和神雕在臺下守護，和周伯通合力驅趕蒙古射手，使他們不能向郭襄放箭。但她全副心神始終放在楊過身上，揮劍殺敵之際，時時擡眼望向高臺，突然間只見楊過身染鮮血，心頭突的壹跳，險些兒魂飛天外。這時木梯早已燒斷，無法上臺去助戰，她心頭壹片茫茫然，只是舞劍砍殺已不知自己身在何處，此時到底在做甚麽。